<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 20:19:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministério Público investiga superlotação em blocos de carnaval na Consolação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ministerio-publico-de-sp-vai-investigar-superlotacao-em-blocos-de-rua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677607 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de São Paulo iniciou uma investigação sobre a superlotação nos blocos de carnaval na Rua da Consolação, região central da capital paulista. O caso ocorreu no domingo, quando dois megablocos se encontraram e causaram tumulto entre os foliões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de São Paulo iniciou uma investigação sobre a superlotação nos blocos de carnaval na Rua da Consolação, região central da capital paulista. O caso ocorreu no domingo, quando dois megablocos se encontraram e causaram tumulto entre os foliões.</p>
<p>Dois megablocos, o da Skol com o DJ Calvin Harris e o Acadêmicos do Baixo Augusta, estavam programados para desfilar em horários diferentes. No entanto, atrasos fizeram com que ambos se encontrassem na mesma hora, provocando grande aglomeração e confusão no local.</p>
<p>A situação gerou tumulto e foliões foram pressionados contra as grades de proteção, aumentando o risco de acidentes. Em resposta, a Prefeitura de São Paulo acionou um plano de contingência para abrir ruas paralelas à Rua da Consolação, buscando aliviar o fluxo de pessoas.</p>
<p>A investigação será conduzida pela Justiça de Habitação e Urbanismo da Capital para apurar as causas da superlotação e as medidas necessárias para evitar novos episódios semelhantes em eventos futuros.</p>
<p>Acompanhe as atualizações sobre o carnaval e as ações das autoridades para garantir a segurança dos foliões na capital paulista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São Paulo mantém 30 cidades em alerta para risco de deslizamentos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/risco-de-deslizamento-poe-30-cidades-paulistas-em-estado-de-atencao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:53:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677600 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Trinta municípios do estado de São Paulo estão em estado de atenção para risco de deslizamentos devido ao acumulado de chuvas acima de 70 milímetros desde a última sexta-feira. As regiões afetadas incluem áreas metropolitanas da capital, Campinas, Litoral Norte e Baixada Santista, com previsão de novas precipitações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Trinta municípios do estado de São Paulo estão em estado de atenção para risco de deslizamentos devido ao acumulado de chuvas acima de 70 milímetros desde a última sexta-feira. As regiões afetadas incluem áreas metropolitanas da capital, Campinas, Litoral Norte e Baixada Santista, com previsão de novas precipitações.</p>
<p>O alerta se deve a condições favoráveis a movimentações de terra, como encostas desprotegidas, ausência de vegetação, movimentações anteriores e proximidade com residências. A Defesa Civil Estadual destaca que o estado permanece sob alerta de chuvas intensas, especialmente nas regiões Norte, Nordeste, Vale do Paraíba e Litoral Norte, onde há risco de precipitações acima de 50 milímetros até o fim da terça-feira.</p>
<p>No Guarujá, medidas de contingência foram adotadas na semana passada para minimizar os impactos dos deslizamentos que atingiram residências. Moradores de áreas de risco devem observar sinais de instabilidade no solo, como rachaduras, trincas, inclinação de árvores e estalos em encostas, e agir rapidamente em caso de risco iminente.</p>
<p>A orientação para quem perceber perigo é deixar imediatamente o local e acionar a Defesa Civil pelo telefone 199. A lista de municípios em estado de atenção inclui São Paulo, Campinas, Guarujá, Santos, São José dos Campos, Jundiaí, entre outras cidades das regiões metropolitanas, litoral e interior do estado.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pontos facultativos e funcionamento dos bancos no carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/confira-como-vao-funcionar-os-bancos-durante-o-carnaval</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677585 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os dias 16 e 17 de fevereiro serão pontos facultativos na administração pública federal devido ao carnaval, com expediente reduzido até as 14 horas na Quarta-feira de Cinzas. Os bancos estarão fechados na segunda e terça-feira de carnaval, retomando atendimento presencial a partir do meio-dia na Quarta-feira de Cinzas, seguindo o horário normal de fechamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os dias 16 e 17 de fevereiro serão pontos facultativos na administração pública federal devido ao carnaval, com expediente reduzido até as 14 horas na Quarta-feira de Cinzas. Os bancos estarão fechados na segunda e terça-feira de carnaval, retomando atendimento presencial a partir do meio-dia na Quarta-feira de Cinzas, seguindo o horário normal de fechamento.</p>
<p>O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos estabeleceu ponto facultativo até as 14 horas da Quarta-feira de Cinzas. Durante o carnaval, as compensações bancárias não serão processadas nos dias 16 e 17 de fevereiro, incluindo Transferência Eletrônica Disponível (TED), mas o Pix funcionará normalmente 24 horas por dia, inclusive nos feriados.</p>
<p>Caixas eletrônicos e aplicativos bancários estarão disponíveis normalmente para saques e outras operações durante o feriado. A recomendação para os usuários é utilizar preferencialmente os canais digitais, como sites e aplicativos, para realizar transferências e pagamentos nesses dias.</p>
<p>Boletos e contas de consumo com vencimento nos dias sem compensação poderão ser pagos na Quarta-feira de Cinzas sem acréscimo de juros. No caso de tributos e impostos com vencimento durante o carnaval, o pagamento deve ser antecipado para evitar multas e juros.</p>
<p>Nas cidades onde as agências bancárias costumam fechar antes das 15 horas, o expediente será antecipado para garantir pelo menos três horas de atendimento presencial ao público na Quarta-feira de Cinzas.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
