<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 19:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Imagem peregrina de São Sebastião visita Cristo Redentor no Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/imagem-peregrina-de-sao-do-padroeiro-do-rio-visita-o-cristo-redentor</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675170 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A imagem peregrina de São Sebastião, padroeiro do Rio de Janeiro, visitou o Trem do Corcovado e o Santuário Cristo Redentor nesta sexta-feira pela manhã. A visita integra a Trezena de São Sebastião de 2026, que tem como tema o Ano Jubilar Arquidiocesano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A imagem peregrina de São Sebastião, padroeiro do Rio de Janeiro, visitou o Trem do Corcovado e o Santuário Cristo Redentor nesta sexta-feira pela manhã. A visita integra a Trezena de São Sebastião de 2026, que tem como tema o Ano Jubilar Arquidiocesano.</p>
<p>A Trezena de São Sebastião teve início no dia 7 e segue até o dia 19, com a imagem peregrina sendo levada a diversos pontos da capital fluminense. A celebração desta sexta-feira foi presidida pelo arcebispo do Rio de Janeiro, cardeal Orani João Tempesta, que destacou a importância do padroeiro para a esperança e otimismo dos cariocas.</p>
<p>O cardeal ressaltou que São Sebastião ajuda a cultivar a oração, a esperança e a alegria para que a população possa viver a cidade com sua beleza, história e desafios. A visita ao Cristo Redentor e ao Trem do Corcovado reforça a presença do padroeiro em locais simbólicos da cidade.</p>
<p>O dia do padroeiro será comemorado na próxima terça-feira, feriado no Rio de Janeiro, com a realização da Missa Solene no Santuário Basílica de São Sebastião dos Frades Capuchinhos, na Tijuca, às 10h. À tarde, haverá procissão arquidiocesana do santuário até a Catedral Metropolitana, seguida do Auto de São Sebastião e missa solene na Avenida Chile.</p>
<p>As celebrações reforçam a tradição e a fé dos cariocas em São Sebastião, padroeiro da cidade do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
