<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 17:18:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prazo para recurso da autodeclaração no Concurso Nacional Unificado termina hoje]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/candidatos-cotas-no-cnu-tem-ate-segunda-para-recorrer-de-resultado</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675292 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Candidatos da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado que discordam da análise preliminar da autodeclaração para vagas reservadas podem recorrer até esta segunda-feira. O pedido deve ser feito na área do candidato na plataforma da banca organizadora, utilizando a conta Gov.br para autenticação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Candidatos da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado que discordam da análise preliminar da autodeclaração para vagas reservadas podem recorrer até esta segunda-feira. O pedido deve ser feito na área do candidato na plataforma da banca organizadora, utilizando a conta Gov. br para autenticação.</p>
<p>O recurso deve ser solicitado por candidatos negros, indígenas, quilombolas e pessoas com deficiência que participaram do procedimento de confirmação complementar à autodeclaração. A comissão recursal, formada por membros diferentes da comissão inicial, será responsável pela análise dos recursos apresentados até o prazo final.</p>
<p>Ao todo, 35% das vagas do concurso são destinadas a ações afirmativas, divididas entre pessoas negras, com deficiência, indígenas e quilombolas. A divulgação do resultado definitivo da verificação da autodeclaração está prevista para 18 de fevereiro, garantindo que as vagas reservadas sejam ocupadas por candidatos que atendam aos critérios legais.</p>
<p>Mais de 15 mil candidatos aprovados na primeira fase participaram da etapa de verificação da autodeclaração, que inclui análise presencial para pessoas negras e avaliação eletrônica para indígenas, quilombolas e pessoas com deficiência. A avaliação das candidaturas de pessoas com deficiência foi realizada por telemedicina, com equipe multiprofissional e interdisciplinar.</p>
<p>O concurso público federal é o primeiro a aplicar integralmente a nova Lei de Cotas, que ampliou as políticas de inclusão no serviço público. O cronograma do concurso prevê ainda etapas de revisão de notas e divulgação de resultados até fevereiro, seguindo o planejamento da banca organizadora.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
