<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 15:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga fraudes contra a Caixa em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-federal-faz-operacao-em-sp-contra-fraudes-na-caixa</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676889 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal realiza uma operação em São Paulo para investigar fraudes bancárias contra a Caixa Econômica Federal. A ação visa desarticular uma associação criminosa que atua no banco estatal e envolve mandados de busca e apreensão na capital paulista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal realiza uma operação em São Paulo para investigar fraudes bancárias contra a Caixa Econômica Federal. A ação visa desarticular uma associação criminosa que atua no banco estatal e envolve mandados de busca e apreensão na capital paulista.</p>
<p>A operação Non Olet cumpre quatro mandados de busca e apreensão com o objetivo de combater a atuação de uma quadrilha que praticava fraudes contra a Caixa Econômica Federal. Os criminosos transferiam os valores obtidos ilegalmente para outros integrantes do grupo, configurando uma associação criminosa.</p>
<p>A Justiça Federal determinou o bloqueio das contas bancárias ligadas aos suspeitos e reteve os valores nelas existentes. A investigação apontou que a quadrilha movimentou mais de três milhões de reais nos últimos dois anos, evidenciando a dimensão das fraudes praticadas.</p>
<p>Este ano, a Polícia Federal já realizou outra operação relacionada à Caixa Econômica Federal. Em janeiro, a ação teve como foco reprimir o furto e a recepção de computadores das agências da instituição, indicando um esforço contínuo para combater crimes contra o banco.</p>
<p>A Polícia Federal segue atuando para garantir a segurança e integridade das operações da Caixa Econômica Federal em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
