<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 21:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[AGU intensifica ações para cobrar pensões por feminicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tese-da-agu-obriga-autor-de-feminicidio-ressarcir-pensao-do-inss</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 20:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678403 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Advocacia-Geral da União aumentou significativamente as ações regressivas para responsabilizar financeiramente condenados por feminicídio pelas pensões por morte pagas pelo INSS. O objetivo é ressarcir os cofres públicos e evitar que o agressor se beneficie do pagamento, ampliando a parceria com o Conselho Nacional de Justiça para cruzar dados em todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Advocacia-Geral da União aumentou significativamente as ações regressivas para responsabilizar financeiramente condenados por feminicídio pelas pensões por morte pagas pelo INSS. O objetivo é ressarcir os cofres públicos e evitar que o agressor se beneficie do pagamento, ampliando a parceria com o Conselho Nacional de Justiça para cruzar dados em todo o país.</p>
<p>Nos últimos três anos, os processos ajuizados pela AGU com essa finalidade cresceram expressivamente, passando de 12 em 2023 para 54 em 2024, com um total de 100 no ano anterior. Essas ações regressivas buscam cobrar dos condenados os valores pagos pelo INSS em pensões por morte concedidas às vítimas de feminicídio e seus dependentes.</p>
<p>Um caso recente em Marília, São Paulo, exemplifica a medida: um homem condenado por feminicídio foi obrigado a ressarcir o INSS pelos valores pagos à filha menor da vítima, que recebe pensão desde setembro de 2021. A condenação inclui o pagamento dos valores já quitados e os futuros, estimados até 2040, responsabilizando o agressor pelo ônus financeiro do benefício.</p>
<p>A iniciativa da AGU visa alcançar todos os benefícios previdenciários decorrentes de feminicídio e conta com a parceria do Conselho Nacional de Justiça para cruzar dados nacionais de condenações com informações do INSS. A ação também previne que o réu receba a pensão, garantindo que o benefício seja direcionado apenas aos dependentes legítimos da vítima.</p>
<p>Atualmente, a política está presente em 13 unidades federativas e, somente no ano passado, as ações cobraram 113 pensões, com expectativa de recuperar cerca de 25 milhões de reais para os cofres públicos. A AGU destaca que a medida tem também caráter preventivo e pedagógico, contribuindo para a cultura de responsabilização integral contra a violência de gênero.</p>
<p>A AGU prepara novas ações regressivas para fortalecer a responsabilização financeira dos autores de feminicídio e proteger os direitos das vítimas e seus dependentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
