<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 15:18:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Inmet emite alertas de grande perigo para chuvas intensas no Sudeste]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/rio-minas-e-sao-paulo-tem-alerta-de-grande-perigo-para-chuvas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677413 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alertas de grande perigo para chuvas intensas nos estados do Rio de Janeiro, Minas Gerais e São Paulo neste fim de semana. Riscos de alagamentos, transbordamentos de rios e deslizamentos de encostas foram destacados para diversas regiões desses estados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alertas de grande perigo para chuvas intensas nos estados do Rio de Janeiro, Minas Gerais e São Paulo neste fim de semana. Riscos de alagamentos, transbordamentos de rios e deslizamentos de encostas foram destacados para diversas regiões desses estados.</p>
<p>As áreas mais afetadas incluem o Sul e Sudoeste de Minas Gerais, o Sul do Rio de Janeiro, o Vale do Paraíba Paulista, além das regiões metropolitanas do Rio e de São Paulo e a Zona da Mata. São esperados acumulados de chuva superiores a 60 milímetros por hora ou acima de 100 milímetros por dia, o que eleva o risco de desastres naturais nessas localidades.</p>
<p>No total, 123 municípios estão listados no alerta vermelho de grande perigo. Entre eles estão a capital do Rio de Janeiro, Angra dos Reis, Volta Redonda e Vassouras, no estado do Rio; Campos do Jordão, Aparecida e Ubatuba, em São Paulo; e Wenceslau Braz, Gonçalves e São Lourenço, em Minas Gerais. As autoridades recomendam desligar aparelhos elétricos, observar alterações em encostas e permanecer em locais abrigados.</p>
<p>Para as regiões do Norte, Nordeste e Centro-Oeste, o alerta é laranja, indicando perigo. Abrange partes do Amazonas, Pará, Maranhão, Piauí, Tocantins, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul e Goiás, incluindo municípios como Manaus, Teresina e Ponta Porã. A previsão indica chuvas entre 30 e 60 mm por hora, ventos intensos e riscos de cortes de energia, quedas de galhos, alagamentos e descargas elétricas.</p>
<p>As orientações para essas regiões incluem evitar abrigo sob árvores durante rajadas de vento, não estacionar veículos próximos a estruturas altas, desligar aparelhos elétricos e buscar informações junto à Defesa Civil e ao Corpo de Bombeiros. Essas medidas visam minimizar os impactos dos fenômenos meteorológicos adversos.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Capitão da PM é preso por negociação com facção criminosa]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/capitao-da-pm-e-preso-por-envolvimento-com-faccao-comando-vermelho</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:37:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677409 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O capitão da Polícia Militar Alessander Ribeiro Estrella Rosa teve a prisão preventiva decretada por envolvimento em negociações com o Comando Vermelho. A prisão ocorreu no 20º Batalhão da PM em Mesquita, na Baixada Fluminense, pela Corregedoria da corporação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O capitão da Polícia Militar Alessander Ribeiro Estrella Rosa teve a prisão preventiva decretada por envolvimento em negociações com o Comando Vermelho. A prisão ocorreu no 20º Batalhão da PM em Mesquita, na Baixada Fluminense, pela Corregedoria da corporação.</p>
<p>A decisão judicial levou em conta indícios de que o oficial, mesmo após ter sido beneficiado com habeas corpus e submetido a medidas cautelares, manteve contato e negociou com traficantes de alta periculosidade. Essa conduta representaria risco à ordem pública, à hierarquia e disciplina militar, além de prejudicar a instrução criminal.</p>
<p>Além da prisão preventiva, foram determinadas medidas de busca e apreensão, assim como o afastamento do sigilo de dados telefônicos e telemáticos. Essas ações visam aprofundar a investigação e garantir a produção de provas relacionadas ao caso.</p>
<p>A operação reforça o compromisso das autoridades em combater a atuação de agentes públicos em atividades criminosas e garantir a segurança da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
