<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 10:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[USP desenvolve bateria funcional de nióbio recarregável]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/usp-desenvolve-bateria-funcional-de-niobio-de-3-volts</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674910 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Universidade de São Paulo criou uma bateria de nióbio que atinge 3 volts, é recarregável e funciona fora das condições ideais de laboratório. O protótipo já está em fase de testes industriais e apresenta estabilidade em formatos comerciais padrão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Universidade de São Paulo criou uma bateria de nióbio que atinge 3 volts, é recarregável e funciona fora das condições ideais de laboratório. O protótipo já está em fase de testes industriais e apresenta estabilidade em formatos comerciais padrão.</p>
<p>O principal desafio para a construção da bateria foi resolver a degradação do nióbio em ambientes eletroquímicos convencionais, especialmente na presença de água e oxigênio. Para isso, foi criado um ambiente químico controlado que estabiliza o metal, inspirado em sistemas biológicos onde metais altamente reativos mudam de estado eletrônico sem se degradar.</p>
<p>O grupo de pesquisa desenvolveu uma caixa de proteção inteligente chamada NB-RAM, que permite que o nióbio mude de estado várias vezes de forma controlada, evitando a degradação. Esse mecanismo foi adaptado para a bateria, garantindo sua funcionalidade e durabilidade.</p>
<p>A pesquisadora Luana Italiano dedicou dois anos ao refinamento do sistema, realizando dezenas de versões experimentais para alcançar estabilidade, repetibilidade e controle dos parâmetros. O sistema funciona de forma estável não apenas em laboratório, mas também em arquiteturas próximas das usadas pela indústria.</p>
<p>O protótipo da bateria de nióbio foi testado em formatos industriais padrão, como células tipo coin e pouch, apresentando carga e descarga repetidas com sucesso. A tecnologia já teve sua patente depositada pela USP e demonstra que o Brasil pode liderar no desenvolvimento de tecnologias avançadas.</p>
<p>A bateria de nióbio desenvolvida na USP representa um avanço tecnológico importante, com potencial para aplicações industriais e comerciais no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
