<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 18:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ex-presidente do Rioprevidência é preso em operação da PF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ex-presidente-do-rioprevidencia-e-preso-em-operacao-da-policia-federal</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:27:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676912 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal prendeu o ex-presidente do Rioprevidência, Deivis Marcon Antunes, durante a segunda fase da Operação Barco de Papel, que investiga crimes contra o sistema financeiro relacionados ao Fundo Único de Previdência Social do Rio de Janeiro. Outros dois mandados de prisão temporária foram expedidos, mas ainda não cumpridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal prendeu o ex-presidente do Rioprevidência, Deivis Marcon Antunes, durante a segunda fase da Operação Barco de Papel, que investiga crimes contra o sistema financeiro relacionados ao Fundo Único de Previdência Social do Rio de Janeiro. Outros dois mandados de prisão temporária foram expedidos, mas ainda não cumpridos.</p>
<p>A prisão de Deivis Marcon Antunes ocorreu em Itatiaia, com apoio da Delegacia Especial da PF no Aeroporto Internacional de Guarulhos e da Polícia Rodoviária Federal. Após ser conduzido à Delegacia de Polícia Federal em Volta Redonda, ele será encaminhado à Superintendência da PF no Rio de Janeiro para prestar depoimento e, em seguida, ficará à disposição da justiça no sistema prisional do estado.</p>
<p>A Operação Barco de Papel apura irregularidades na aquisição de letras financeiras emitidas pelo Banco Master, instituição recentemente liquidada pelo Banco Central. As prisões foram determinadas pela 6ª Vara Federal Criminal do Rio de Janeiro devido ao risco de destruição de provas e obstrução das investigações caso os envolvidos permanecessem em liberdade.</p>
<p>Durante a investigação, a Polícia Federal identificou movimentações suspeitas, como a retirada de documentos do apartamento do principal investigado, manipulação de provas digitais e transferência de veículos de luxo para terceiros. Deivis Marcon Antunes renunciou ao cargo no final de janeiro, e já havia sido alvo de operação de busca e apreensão em sua residência no dia 23 do mesmo mês.</p>
<p>A Polícia Federal segue com as investigações para esclarecer todos os fatos relacionados à gestão dos recursos do Rioprevidência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
