<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 18:18:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil prende grupo que vendia ingressos falsos em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/policia-faz-operacao-contra-venda-de-ingressos-falsos-para-shows-em-sp</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675060 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação da Polícia Civil na zona leste de São Paulo desarticulou um grupo que aplicava golpes vendendo ingressos falsos online. Durante a ação, foram apreendidos itens de luxo e documentos em empresas de fachada ligadas ao esquema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação da Polícia Civil na zona leste de São Paulo desarticulou um grupo que aplicava golpes vendendo ingressos falsos online. Durante a ação, foram apreendidos itens de luxo e documentos em empresas de fachada ligadas ao esquema.</p>
<p>A investigação teve início após um homem registrar boletim de ocorrência por ter comprado um ingresso falso para um show da banda Iron Maiden. Ele realizou o pagamento via Pix, mas não recebeu o ingresso e constatou a fraude ao tentar contato com a plataforma oficial de vendas.</p>
<p>As apurações revelaram a existência de empresas de fachada com constituição recente, alterações societárias suspeitas e várias reclamações similares relacionadas a golpes. Cinco mandados de busca e apreensão foram cumpridos nas sedes dessas empresas e nos endereços dos sócios, resultando na apreensão de relógios, veículos de luxo, dinheiro em espécie, computadores e documentos.</p>
<p>O delegado responsável destacou a importância de atenção aos detalhes na grafia dos sites para identificar falsificações. A procura por ingressos para grandes shows na capital paulista tem aumentado, assim como relatos de golpes e roubos, o que levou a uma atenção especial das forças de segurança para esses eventos.</p>
<p>A operação reforça o combate às fraudes em vendas online e alerta para a necessidade de cautela ao adquirir ingressos pela internet.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[David Butter é nomeado diretor-geral da Empresa Brasil de Comunicação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/jornalista-david-butter-e-novo-diretor-geral-da-ebc</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675058 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva nomeou o jornalista David Butter como novo diretor-geral da Empresa Brasil de Comunicação, substituindo Bráulio Ribeiro. A nomeação foi oficializada por decreto publicado no Diário Oficial da União nesta quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva nomeou o jornalista David Butter como novo diretor-geral da Empresa Brasil de Comunicação, substituindo Bráulio Ribeiro. A nomeação foi oficializada por decreto publicado no Diário Oficial da União nesta quinta-feira.</p>
<p>David Butter possui 25 anos de carreira jornalística, é formado pela Universidade Federal do Rio de Janeiro e mestre em religião na sociedade contemporânea pelo King's College de Londres. Ele atuou na TV e na GloboNews em diversas funções, incluindo editor-chefe e executivo, além de integrar a equipe inicial de um canal de notícias.</p>
<p>Como sócio e fundador de uma produtora audiovisual, Butter atendeu clientes no Brasil e no exterior, atuando desde a criação até a produção executiva. Também trabalhou em comunicação corporativa e teve experiência como colunista e comentarista esportivo. Foi finalista do Prêmio Jabuti 2025 na categoria conto com o livro 'A Bomba e Outros Contos de Futebol'.</p>
<p>Bráulio Ribeiro retorna à Diretoria de Operações, Engenharia e Tecnologia da Empresa Brasil de Comunicação, cargo que já ocupou anteriormente por um ano. Ele é formado em rádio e televisão e tem experiência como professor em faculdades de comunicação do Distrito Federal, além de ter sido diretor de operações em emissoras de Salvador.</p>
<p>Durante os nove meses à frente da Diretoria-Geral, Bráulio liderou a expansão da Rede Nacional de Comunicação Pública, com 14 novos canais em 2025, e coordenou transmissões oficiais de eventos internacionais como o Brics e a 30ª Conferência das Nações Unidas sobre as Mudanças Climáticas.</p>
<p>A nova gestão da Empresa Brasil de Comunicação reforça o compromisso com a comunicação pública e a ampliação do alcance da rede nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
