<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 14:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cinco líderes do Comando Vermelho são presos no Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cinco-criminosos-do-comando-vermelho-foram-presos-esta-semana-no-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674713 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Forças de segurança do Rio de Janeiro prenderam cinco lideranças do Comando Vermelho que estavam no estado para comandar o tráfico em suas regiões de origem. Os criminosos são de Goiás, Piauí, Mato Grosso, Bahia e Alagoas e respondem por diversos crimes graves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Forças de segurança do Rio de Janeiro prenderam cinco lideranças do Comando Vermelho que estavam no estado para comandar o tráfico em suas regiões de origem. Os criminosos são de Goiás, Piauí, Mato Grosso, Bahia e Alagoas e respondem por diversos crimes graves.</p>
<p>As prisões ocorreram entre segunda-feira e sexta-feira em ações de inteligência. Entre os detidos está Cássio Dumont, conhecido como “Cascão”, preso no Morro dos Prazeres, em Santa Teresa, apontado como liderança do crime organizado em Goiás. A ação contou com o apoio do Batalhão de Operações Especiais e da Subsecretaria de Inteligência da Polícia Militar.</p>
<p>Em São Gonçalo, policiais civis prenderam uma liderança do tráfico da Bahia ligada ao grupo “Bonde do Maluco”. Contra ele foram cumpridos três mandados de prisão por homicídio. No dia anterior, a Polícia Militar capturou Rafael Amorim de Brito, o criminoso mais procurado do Mato Grosso, em Itaboraí, acusado de assassinatos, incluindo o de um sargento da PM.</p>
<p>Na segunda-feira, um suspeito conhecido como “Gordinho”, integrante do “Bonde dos 40”, foi preso na Tijuca. Ele é acusado de participação em 19 homicídios no Piauí. Também na segunda, a Polícia Civil de Duque de Caxias prendeu o líder do tráfico de Campo Alegre, em Alagoas, em cumprimento a mandados por tentativa de homicídio qualificado.</p>
<p>As ações reforçam o combate ao tráfico de drogas e à criminalidade organizada no estado do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
