<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 22:18:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Desaparecimento de irmãos no Maranhão completa 30 dias sem suspeitos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/maranhao-buscas-por-criancas-em-bacabal-completam-30-dias-sem-avancos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676963 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Após 30 dias do desaparecimento dos irmãos Ágatha Isabelly, de 6 anos, e Allan Michael, de 4 anos, não há suspeitos identificados pelas autoridades. As buscas continuam intensas na mata e nas margens do Rio Mearim, mas ainda não foram encontradas provas que indiquem crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após 30 dias do desaparecimento dos irmãos Ágatha Isabelly, de 6 anos, e Allan Michael, de 4 anos, não há suspeitos identificados pelas autoridades. As buscas continuam intensas na mata e nas margens do Rio Mearim, mas ainda não foram encontradas provas que indiquem crime.</p>
<p>Os irmãos foram vistos pela última vez em 4 de janeiro no quilombo São Sebastião dos Pretos, em Bacabal, Maranhão, enquanto brincavam com o primo Anderson Kauan, de 8 anos. Kauan foi encontrado posteriormente por carroceiros em uma estrada no povoado vizinho Santa Rosa. Após receber alta hospitalar, ele indicou aos policiais o caminho percorrido até uma cabana abandonada próxima ao Rio Mearim, onde disse ter deixado os irmãos enquanto buscava ajuda.</p>
<p>As buscas estão concentradas na mata fechada e na outra margem do Rio Mearim, onde cães farejadores detectaram o cheiro das crianças. A área de buscas tem cerca de 54 km², com terreno irregular, vegetação densa, açudes e lagos, dificultando o acesso. Militares da Marinha utilizam equipamento de sonar para varredura em trecho do rio, buscando vestígios submersos das crianças.</p>
<p>A Polícia Civil do Maranhão intensificou as investigações desde a semana passada, mantendo sigilo sobre detalhes para não comprometer o trabalho. O secretário de Segurança Pública do Maranhão afirmou que as buscas continuam rigorosas em áreas de mata, rios e lagos. Também desmentiu uma denúncia sobre o possível paradeiro das crianças em São Paulo, classificando a informação como falsa e criticando a disseminação de notícias falsas.</p>
<p>As autoridades seguem empenhadas nas buscas e nas investigações para esclarecer o desaparecimento dos irmãos e informar a população sobre novos avanços.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ônibus clandestino capota e deixa 15 mortos em Alagoas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/onibus-que-capotou-e-deixou-15-mortos-em-alagoas-estava-irregular</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676962 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um ônibus que transportava cerca de 60 romeiros capotou em São José da Tapera, no Sertão de Alagoas, deixando 15 pessoas mortas. A Agência Nacional de Transportes Terrestres informou que o operava de forma irregular e realizava transporte clandestino de passageiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ônibus que transportava cerca de 60 romeiros capotou em São José da Tapera, no Sertão de Alagoas, deixando 15 pessoas mortas. A Agência Nacional de Transportes Terrestres informou que o operava de forma irregular e realizava transporte clandestino de passageiros.</p>
<p>O ônibus, com placa JJB3D75, não possuía habilitação na ANTT, certificado de Segurança Veicular nem seguro de responsabilidade civil vigente. Além disso, não tinha Licença de Viagem para o trajeto realizado, que era de Juazeiro do Norte, no Ceará, para Coité do Noia, em Alagoas.</p>
<p>A ANTT acompanha o caso junto aos órgãos competentes e reforça as ações de fiscalização para combater o transporte clandestino no país. O Governo do Estado de Alagoas mobilizou uma força-tarefa para atendimento na rodovia AL-220, local do acidente, e decretou luto oficial de três dias.</p>
<p>A prefeitura de Coité do Noia mobilizou equipes para prestar assistência às vítimas e familiares, oferecendo suporte psicológico, social, auxílio no translado dos corpos e acompanhamento dos feridos. O município também decretou luto oficial como forma de respeito e solidariedade às famílias afetadas.</p>
<p>As autoridades seguem trabalhando para garantir o apoio necessário às vítimas e investigar as circunstâncias do acidente em Alagoas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
