<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 00:18:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Saque do FGTS liberado para cidades mineiras afetadas por temporais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-saque-do-fgts-e-liberado-para-moradores-de-cidades-de-mg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679560 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Moradores de Juiz de Fora, Matias Barbosa e Ubá poderão solicitar o saque do FGTS a partir desta sexta-feira, limitado a R$ 6.220. A medida atende quem possui saldo disponível e não realizou saque por calamidade nos últimos 12 meses.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Moradores de Juiz de Fora, Matias Barbosa e Ubá poderão solicitar o saque do FGTS a partir desta sexta-feira, limitado a R$ 6.220. A medida atende quem possui saldo disponível e não realizou saque por calamidade nos últimos 12 meses.</p>
<p>O saque do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço está disponível para trabalhadores dessas cidades mineiras afetadas pelos temporais recentes. Para solicitar, é necessário usar o aplicativo FGTS, informar o município e enviar documentos como identidade e comprovante de residência emitido até 120 dias antes da calamidade.</p>
<p>As operações de busca e salvamento continuam em Juiz de Fora e Ubá, com equipes atuando em várias frentes. O número de mortos na região da Zona da Mata mineira chegou a 59 devido às chuvas intensas registradas nos últimos dias.</p>
<p>Além do saque do FGTS, a Caixa, em parceria com a ONG Moradia e Cidadania, está arrecadando doações para as famílias afetadas pelos temporais. As contribuições podem ser feitas por depósito em conta ou via Pix, com dados bancários disponibilizados para facilitar as doações.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rio de Janeiro aposta em modelo de segurança de Nova York]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prefeitura-do-rio-mira-modelo-de-ny-para-forca-municipal-armada</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:27:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679557 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O chefe de Departamento da Polícia de Nova York, Michael J. LiPetri, visitou o Rio de Janeiro para apresentar métodos de monitoramento remoto e análise de dados aplicados à segurança pública. A prefeitura carioca reconhece a experiência nova-iorquina como referência para a criação da nova Força Municipal, que atuará com base em tecnologia e gestão estratégica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O chefe de Departamento da Polícia de Nova York, Michael J. LiPetri, visitou o Rio de Janeiro para apresentar métodos de monitoramento remoto e análise de dados aplicados à segurança pública. A prefeitura carioca reconhece a experiência nova-iorquina como referência para a criação da nova Força Municipal, que atuará com base em tecnologia e gestão estratégica.</p>
<p>Durante a visita, LiPetri esteve na Central de Inteligência, Vigilância e Tecnologia em Apoio à Segurança Pública do Rio, onde discutiu com o prefeito Eduardo Paes a aplicação de ciência de dados para prever crimes e otimizar o efetivo policial. Em Nova York, o trabalho conjunto entre cientistas de dados e comandantes permitiu identificar os períodos mais críticos, como as noites de sexta a domingo, para concentrar a atuação policial e alcançar o ano mais seguro da cidade.</p>
<p>O Rio de Janeiro pretende implantar o Sistema de Segurança Municipal com 22 áreas prioritárias para monitoramento, inspirado no CompStat, ferramenta que utiliza análise de dados para gestão estratégica. O sistema prevê reuniões semanais para avaliação de resultados, alocação precisa do efetivo e foco na prevenção, além da responsabilização direta dos comandantes pelas metas de segurança.</p>
<p>A nova Força Municipal terá como principais focos o combate a furtos e roubos, atuando de forma complementar à Polícia Civil e à Polícia Militar. Os agentes estarão equipados com câmeras corporais, GPS em tempo real e serão monitorados pelo Centro de Operações da Prefeitura. O treinamento dos agentes inclui mais de 500 horas teóricas e práticas, abrangendo uso de armas e manuseio dos equipamentos tecnológicos.</p>
<p>A integração entre tecnologia, análise de dados e preparo dos agentes marca o novo modelo de segurança pública que o Rio de Janeiro busca implementar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
