<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 13:18:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem dispara contra cachorro em ponto de ônibus em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cachorro-e-morto-com-dez-tiros-em-frente-ponto-de-onibus-em-sp</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676503 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um vídeo nas redes sociais mostra um homem disparando dez vezes contra um cachorro em um ponto de ônibus na zona leste de São Paulo. O suspeito, ainda não identificado, estava discutindo com uma mulher, o que deixou o animal agitado e latindo muito antes dos disparos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um vídeo nas redes sociais mostra um homem disparando dez vezes contra um cachorro em um ponto de ônibus na zona leste de São Paulo. O suspeito, ainda não identificado, estava discutindo com uma mulher, o que deixou o animal agitado e latindo muito antes dos disparos.</p>
<p>Os disparos aconteceram na Avenida Ragueb Chohfi, na zona leste da capital paulista. Após a discussão com a mulher, o homem se virou para o cachorro e efetuou vários disparos com um revólver, fugindo em seguida do local. O caso foi registrado no 49º Distrito Policial, em São Mateus.</p>
<p>O agressor é investigado pelos crimes de abuso contra animais e disparos de arma de fogo. A morte do cachorro ocorreu no mesmo dia em que o governo do estado reconheceu por lei o “vira-lata caramelo” como expressão cultural de São Paulo, em um momento em que o país registra graves ataques a animais comunitários.</p>
<p>Casos recentes de violência contra cães comunitários também estão sendo investigados pelas autoridades. Em Santa Catarina, o cão Orelha foi espancado por adolescentes e morreu após as agressões. No Paraná, o cachorro Abacate foi morto por um disparo de arma de fogo, e as polícias locais acompanham as investigações.</p>
<p>A polícia segue investigando o caso para identificar o suspeito e tomar as providências legais cabíveis contra o agressor do animal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescentes investigados por espancamento de cachorro retornam ao país]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/adolescentes-suspeitos-de-matar-o-cao-orelha-voltam-ao-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676499 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Dois adolescentes envolvidos no espancamento do cachorro comunitário Orelha voltaram ao país e tiveram seus celulares apreendidos pela Polícia Civil de Santa Catarina. Eles são investigados por crime de maus-tratos e foram intimados a prestar depoimento às autoridades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois adolescentes envolvidos no espancamento do cachorro comunitário Orelha voltaram ao país e tiveram seus celulares apreendidos pela Polícia Civil de Santa Catarina. Eles são investigados por crime de maus-tratos e foram intimados a prestar depoimento às autoridades.</p>
<p>Os jovens retornaram na noite de quinta-feira após passearem na Disney. No aeroporto, a Polícia Civil cumpriu mandado de busca e apreensão dos celulares dos dois, que agora serão analisados pela Polícia Científica para extração de dados. Outros dispositivos eletrônicos já haviam sido apreendidos em operações anteriores.</p>
<p>O cachorro Orelha, de aproximadamente 10 anos, foi brutalmente espancado na Praia Brava, litoral de Santa Catarina, no dia 4 de janeiro. Devido à gravidade dos ferimentos, ele foi submetido à eutanásia no dia seguinte por um veterinário. O caso causou comoção em todo o país.</p>
<p>Pais de dois dos adolescentes e um tio foram indiciados no caso, que ainda está sob investigação. A polícia também solicitou a emissão do laudo de corpo de delito do animal para auxiliar nas apurações.</p>
<p>Em outro caso de violência contra animais, um cachorrinho chamado Abacate foi morto com um tiro de arma de fogo na cidade de Toledo, Paraná. A polícia investiga o autor do disparo para esclarecer o ocorrido.</p>
<p>As investigações sobre os casos de maus-tratos a animais continuam em andamento para garantir justiça e proteção aos animais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
