<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 17:18:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga instituição financeira por lavagem de dinheiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pf-faz-acao-contra-lavagem-de-dinheiro-em-sao-paulo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679347 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação da Polícia Federal em São Paulo apura suspeitas de lavagem de dinheiro envolvendo a instituição financeira BMP Money Plus. A investigação foca na facilitação de movimentações financeiras ilícitas, incluindo valores ligados a organizações criminosas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação da Polícia Federal em São Paulo apura suspeitas de lavagem de dinheiro envolvendo a instituição financeira BMP Money Plus. A investigação foca na facilitação de movimentações financeiras ilícitas, incluindo valores ligados a organizações criminosas.</p>
<p>A operação, denominada Cliente Fantasma, cumpriu três mandados de busca e apreensão em São Paulo e Barueri. As apurações ainda estão em andamento para identificar todos os envolvidos e estimar o volume total das fraudes relacionadas à instituição financeira.</p>
<p>A BMP Money Plus, autorizada a operar pelo Banco Central, não teria informado a identificação de seus clientes ao órgão regulador, contrariando a Resolução 179 do Banco Central. Essa prática permitia que clientes permanecessem invisíveis aos órgãos de controle, dificultando o rastreamento financeiro e a repressão a atividades ilícitas.</p>
<p>Além disso, a instituição não realizava as comunicações obrigatórias de operações suspeitas ao Conselho de Controle de Atividades Financeiras. Os suspeitos podem responder por crimes contra o sistema financeiro, omissão de informações e lavagem de capitais.</p>
<p>Por meio de nota, a BMP informou que está colaborando integralmente com as autoridades, prestando esclarecimentos e fornecendo informações sobre operações antigas de ex-clientes. A empresa afirmou que continua a operar seus produtos normalmente.</p>
<p>A investigação segue em curso para esclarecer todos os detalhes e responsabilizar os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mortes por temporais na Zona da Mata mineira chegam a 40]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/juiz-de-fora-e-uba-alcancam-40-mortes-devido-aos-temporais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679346 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os temporais na Zona da Mata mineira causaram 40 mortes, com Juiz de Fora registrando 34 óbitos e 25 desaparecidos, enquanto Ubá contabiliza seis mortos e dois desaparecidos. As chuvas continuam e há alerta para risco de novos alagamentos e inundações na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os temporais na Zona da Mata mineira causaram 40 mortes, com Juiz de Fora registrando 34 óbitos e 25 desaparecidos, enquanto Ubá contabiliza seis mortos e dois desaparecidos. As chuvas continuam e há alerta para risco de novos alagamentos e inundações na região.</p>
<p>Em Juiz de Fora, os temporais deixaram 3 mil pessoas desabrigadas e 400 desalojadas, evidenciando a gravidade da situação na cidade. Já em Ubá, 26 pessoas estão desabrigadas e 178 desalojadas, mostrando o impacto das chuvas nas condições de moradia da população local.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alerta de grande perigo para chuvas até o final do dia 27 de fevereiro na Zona da Mata, região mais afetada pelos temporais desde o início dos eventos. O Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais considera muito alta a possibilidade de novas ocorrências de enxurradas, alagamentos e inundações em Juiz de Fora.</p>
<p>As autoridades acompanham a situação de perto devido ao risco contínuo, especialmente em áreas com drenagem deficiente. A população deve permanecer atenta às orientações para garantir a segurança diante das condições meteorológicas adversas.</p>
<p>Acompanhe as atualizações sobre os temporais na Zona da Mata mineira para se manter informado e seguro diante das chuvas intensas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
