<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 11:18:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministério libera recursos para Matias Barbosa após tempestades]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/matias-barbosa-publicada-transferencia-de-r-1-milhao-para-desastres</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679581 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional autorizou a transferência de R$ 1,05 milhão ao município de Matias Barbosa. Os recursos são destinados a ações de resposta aos desastres causados pelas últimas tempestades na Zona da Mata mineira, que resultaram em 64 mortes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional autorizou a transferência de R$ 1,05 milhão ao município de Matias Barbosa. Os recursos são destinados a ações de resposta aos desastres causados pelas últimas tempestades na Zona da Mata mineira, que resultaram em 64 mortes.</p>
<p>O valor será transferido em parcela única e faz parte dos recursos divulgados pelo ministro da pasta. O prazo para a execução das ações emergenciais será de 180 dias, contados a partir da da portaria no Diário Oficial da União.</p>
<p>Medidas também foram adotadas para a suspensão e prorrogação de dívidas com a União, em função do estado de calamidade pública declarado em municípios da Zona da Mata mineira. Essas ações visam auxiliar na superação da crise provocada pelas chuvas.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alerta de grande perigo para chuvas na região até o final do dia. O Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais apontou alta possibilidade de novas enxurradas, alagamentos e inundações, especialmente em Juiz de Fora.</p>
<p>As autoridades seguem monitorando a situação e reforçando as medidas para minimizar os impactos das chuvas na Zona da Mata mineira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas intensas deixam 64 mortos na Zona da Mata Mineira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-fortes-deixam-64-mortos-em-juiz-de-fora-e-uba</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679582 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[As fortes chuvas que atingem a Zona da Mata Mineira desde segunda-feira causaram 64 mortes, com 58 em Juiz de Fora e seis em Ubá. O Corpo de Bombeiros informou que ainda há cinco pessoas desaparecidas entre as duas cidades, enquanto equipes seguem atuando nas áreas mais afetadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As fortes chuvas que atingem a Zona da Mata Mineira desde segunda-feira causaram 64 mortes, com 58 em Juiz de Fora e seis em Ubá. O Corpo de Bombeiros informou que ainda há cinco pessoas desaparecidas entre as duas cidades, enquanto equipes seguem atuando nas áreas mais afetadas.</p>
<p>Em Juiz de Fora, os bombeiros estão mobilizados em três frentes de trabalho nos bairros Paineiras, JK e Linhares. Um novo deslizamento atingiu três casas no Bairro Bom Clima, resultando em uma vítima desaparecida, o que reforça a gravidade da situação na cidade.</p>
<p>Desde o início das chuvas, a Defesa Civil registrou 696 ocorrências relacionadas aos deslizamentos e enchentes. A região permanece em alerta devido ao risco de novos eventos, com equipes monitorando constantemente para garantir a segurança da população.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia mantém o alerta de perigo para chuvas intensas até o final desta sexta-feira na Zona da Mata. A previsão indica possibilidade de chuva entre 30 e 60 milímetros por hora, ventos fortes e riscos de alagamentos, quedas de árvores e cortes no fornecimento de energia elétrica.</p>
<p>As autoridades continuam trabalhando para minimizar os impactos das chuvas e garantir a assistência às famílias afetadas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
