<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 19:18:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tribunal mantém prisão de piloto acusado de homicídio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/justica-mantem-prisao-de-piloto-acusado-de-matar-jovem-em-brasilia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678049 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Justiça do Distrito Federal e Territórios decidiu manter a prisão preventiva do piloto Pedro Arthur Turra Basso, de 19 anos. Ele é acusado de homicídio doloso pela morte de um adolescente de 16 anos após uma briga.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Justiça do Distrito Federal e Territórios decidiu manter a prisão preventiva do piloto Pedro Arthur Turra Basso, de 19 anos. Ele é acusado de homicídio doloso pela morte de um adolescente de 16 anos após uma briga.</p>
<p>A decisão foi tomada pela 2ª Turma Criminal e determina que Pedro Turra continue preso no presídio da Papuda, em Brasília. A prisão preventiva foi mantida para garantir o andamento das investigações e o processo judicial.</p>
<p>O piloto foi denunciado pelo Ministério Público pelo crime de homicídio doloso, após um episódio em que teria agredido um adolescente com um soco no rosto. A vítima ficou internada por duas semanas em uma unidade de terapia intensiva e faleceu no último sábado.</p>
<p>A defesa do piloto afirmou que aceita a decisão da Justiça e informou que irá recorrer ao Superior Tribunal de Justiça para discutir o mérito do caso. O processo segue em andamento com as medidas judiciais cabíveis.</p>
<p>Continuaremos acompanhando os desdobramentos deste caso para trazer as informações mais atualizadas e relevantes para você.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação prende envolvidos em esquema do PCC com lavagem de dinheiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-em-sp-e-sc-contra-grupo-ligado-ao-pcc-prende-duas-pessoas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678044 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Duas pessoas foram presas em uma operação conjunta contra uma organização chinesa ligada ao Primeiro Comando da Capital, suspeita de lavagem de dinheiro no comércio de eletrônicos. A ação cumpriu mandados de busca e apreensão em São Paulo e Santa Catarina, com apreensão de bens de luxo e bloqueio de valores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas pessoas foram presas em uma operação conjunta contra uma organização chinesa ligada ao Primeiro Comando da Capital, suspeita de lavagem de dinheiro no comércio de eletrônicos. A ação cumpriu mandados de busca e apreensão em São Paulo e Santa Catarina, com apreensão de bens de luxo e bloqueio de valores.</p>
<p>A investigação revelou que o grupo utilizava empresas de fachada para ocultar bens e movimentar recursos financeiros ilícitos, com pagamentos redirecionados para contas intermediárias e emissão de notas fiscais por outras empresas. Um homem com histórico criminal ligado ao PCC e uma mulher articuladora do esquema foram detidos, enquanto um empresário chinês alvo de prisão está fora do país.</p>
<p>A operação contou com 20 mandados de busca e apreensão e três de prisão, além da apreensão de quatro carros de luxo. O esquema envolvia a venda de produtos eletrônicos por meio de uma plataforma principal no Brasil, que servia como fachada para a lavagem de dinheiro e ocultação patrimonial.</p>
<p>Autoridades explicaram que o objetivo principal da ação é a asfixia financeira das organizações criminosas, combatendo a mistura de recursos ilícitos com negócios legais. Foram sequestrados valores que podem chegar a R$ 1,1 bilhão, incluindo imóveis de luxo, veículos e diversas contas bancárias em nome de terceiros.</p>
<p>A investigação identificou ainda fraudes fiscais e confusão patrimonial para enganar o fisco, credores e o sistema judiciário. Os crimes fiscais detectados serão encaminhados aos órgãos competentes para providências, reforçando o combate ao crime organizado e à lavagem de dinheiro.</p>
<p>A operação reforça o compromisso das autoridades no combate a organizações criminosas e na proteção da economia nacional contra práticas ilícitas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
