<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 19:18:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Raio atinge manifestantes em Brasília durante ato político]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/raio-atinge-manifestantes-na-praca-do-cruzeiro-em-brasilia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 18:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675994 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um raio atingiu manifestantes reunidos na Praça do Cruzeiro, em Brasília, no início da tarde deste domingo. Pelo menos 11 pessoas foram encaminhadas ao Hospital Regional da Asa Norte, sem registro de óbitos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um raio atingiu manifestantes reunidos na Praça do Cruzeiro, em Brasília, no início da tarde deste domingo. Pelo menos 11 pessoas foram encaminhadas ao Hospital Regional da Asa Norte, sem registro de óbitos.</p>
<p>O incidente ocorreu enquanto o grupo aguardava a chegada do deputado federal Nikolas Ferreira para o encerramento de um ato pela anistia do ex-presidente Jair Bolsonaro. O local foi escolhido para a manifestação, que acontecia sob forte chuva na capital federal.</p>
<p>Vídeos publicados nas redes sociais mostram o momento exato da descarga elétrica que atingiu os manifestantes. A secretaria responsável pelo atendimento informou que todos os feridos receberam atendimento no hospital da região.</p>
<p>Apesar da gravidade do ocorrido, não houve registro de mortes entre os atingidos pelo raio. As autoridades continuam acompanhando o estado de saúde dos manifestantes encaminhados para atendimento médico.</p>
<p>As equipes de saúde permanecem em alerta para garantir o atendimento adequado aos manifestantes atingidos pelo raio em Brasília.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São Paulo celebra aniversário com festa e bolo no Bixiga]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/aniversario-da-capital-sp-e-comemorado-com-tradicional-bolo-do-bixiga</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 18:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675969 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O aniversário de São Paulo foi comemorado com uma festa em ritmo de samba no bairro do Bixiga, reunindo moradores e comerciantes locais. A tradicional distribuição de bolo, iniciada em 1986, continua sendo um destaque do evento que celebra a história e a comunidade da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O aniversário de São Paulo foi comemorado com uma festa em ritmo de samba no bairro do Bixiga, reunindo moradores e comerciantes locais. A tradicional distribuição de bolo, iniciada em 1986, continua sendo um destaque do evento que celebra a história e a comunidade da cidade.</p>
<p>A tradição da festa no Bixiga começou com Armando Puglisi, conhecido como Armandinho do Bixiga, que iniciou a distribuição de bolo em 1986. Após seu falecimento em 1994, o evento foi organizado por Walter Taverna até 2022, quando passou para a neta Thais Taverna, que mantém viva a celebração junto à comunidade local.</p>
<p>Nas primeiras edições, o bolo chegou a medir 1,5 km, entrando para o Guinness Book como o maior bolo de aniversário do mundo. Atualmente, a festa reúne uma variedade de bolos trazidos por moradores e comerciantes, que são cortados em fatias e distribuídos por voluntários para os participantes do evento.</p>
<p>A organizadora destacou que a festa é uma forma de lembrar a importância de cuidar da história da cidade e que o evento congrega toda a comunidade do bairro, incluindo comerciantes, moradores e associações culturais e sociais. A iniciativa busca resgatar a tradição e envolver a população na comemoração do aniversário da capital paulista.</p>
<p>A celebração no Bixiga reforça o vínculo da comunidade com a história de São Paulo e mantém viva uma tradição que atravessa gerações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
