<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 22:18:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[São Paulo lança pagamento por celular em ônibus]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/sp-passageiros-de-onibus-da-capital-podem-pagar-bilhete-bluetooth</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 21:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674976 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Passageiros de ônibus da capital paulista agora podem pagar a tarifa usando o aplicativo Cittamobi. A validação ocorre por aproximação do celular com bluetooth ativado, em 2,2 mil ônibus de 296 linhas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Passageiros de ônibus da capital paulista agora podem pagar a tarifa usando o aplicativo Cittamobi. A validação ocorre por aproximação do celular com bluetooth ativado, em 2,2 mil ônibus de 296 linhas.</p>
<p>Para utilizar a nova modalidade, o usuário deve baixar o aplicativo Cittamobi e manter o bluetooth do smartphone ativado. A passagem é validada por aproximação do celular com o aplicativo aberto, diretamente no equipamento validador instalado nos ônibus.</p>
<p>Os veículos que aceitam essa forma de pagamento estão identificados com um adesivo na parte externa da porta de embarque. Pelo aplicativo, é possível comprar passagens avulsas ou pacotes de viagens com pagamento via Pix, mas essa modalidade não permite integração com o transporte sobre trilhos.</p>
<p>A tecnologia visa reduzir o tempo de embarque, evitar o manuseio de dinheiro em espécie e proporcionar maior conveniência para passageiros e operadores do transporte. A lista completa das linhas com o novo sistema está disponível no da SPTrans.</p>
<p>A novidade traz mais praticidade para o dia a dia dos usuários do transporte público na capital paulista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
