<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 13:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Golpes no Carnaval causam prejuízos e alertas para foliões]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/saiba-como-se-prevenir-dos-golpes-financeiros-no-carnaval</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678097 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Durante o pré-carnaval em São Paulo, um médico teve seu cartão trocado por um ambulante e sofreu prejuízo de mais de R$ 16 mil em compras indevidas. Casos como esse, envolvendo golpes com maquininhas e falsos ingressos, são frequentes na folia e exigem atenção redobrada dos foliões para evitar transtornos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante o pré-carnaval em São Paulo, um médico teve seu cartão trocado por um ambulante e sofreu prejuízo de mais de R$ 16 mil em compras indevidas. Casos como esse, envolvendo golpes com maquininhas e falsos ingressos, são frequentes na folia e exigem atenção redobrada dos foliões para evitar transtornos.</p>
<p>O médico Caio Franco, de 29 anos, relata que ao comprar uma bebida em um bloquinho no bairro da Bela Vista, seu cartão pode ter sido trocado, o que resultou em prejuízos superiores a R$ 16 mil em diferentes compras presenciais com uso de senha. A contestação foi dificultada pela necessidade da senha física e, após mais de um ano de processo judicial, ele perdeu a ação contra as transações irregulares.</p>
<p>Especialistas alertam para os cuidados ao usar cartões em ambientes de grande circulação, como blocos de carnaval, destacando que golpes com maquininhas adulteradas, troca de cartões e cobranças duplicadas são comuns. Recomenda-se guardar dinheiro em espécie, verificar o valor exibido na maquininha e evitar aparelhos suspeitos para evitar fraudes durante a folia.</p>
<p>Além dos golpes com cartões, há riscos envolvendo o PIX, como falsos QR Codes, que podem levar a transferências indevidas. Medidas de segurança incluem ativar senha, biometria ou reconhecimento facial para cada transação, configurar limites baixos para PIX por aproximação e proteger o celular com bloqueios e segurança extra para aplicativos bancários.</p>
<p>Fraudes virtuais também são frequentes no carnaval, especialmente por meio de redes sociais e sites falsos que oferecem ingressos abaixo do preço de mercado e com senso de urgência. Um caso relatado envolve uma jornalista que comprou um camarote falso pelo Instagram, pagando R$ 3 mil, e acabou bloqueada após a exclusão do perfil vendedor. A recomendação é adquirir ingressos somente por plataformas oficiais ou canais reconhecidos.</p>
<p>Foliões devem redobrar a atenção e seguir as recomendações para aproveitar a festa com segurança e evitar prejuízos financeiros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
