<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 22:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[INSS inicia análise de mais de 105 mil benefícios com fila nacional]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inss-em-13-dias-fila-nacional-iniciou-analise-de-105-mil-beneficios</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 21:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676101 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional do Seguro Social começou a analisar mais de 105 mil benefícios após implementar a nacionalização da fila de pedidos. A medida envolve mais de 2,3 mil servidores e busca reduzir o tempo de espera nas análises.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional do Seguro Social começou a analisar mais de 105 mil benefícios após implementar a nacionalização da fila de pedidos. A medida envolve mais de 2,3 mil servidores e busca reduzir o tempo de espera nas análises.</p>
<p>Desde 13 de janeiro, as filas do Programa de Gerenciamento de Benefícios no INSS deixaram de ser regionais e passaram a ser nacionais. Com essa mudança, 2.375 servidores passaram a atuar na análise dos pedidos, promovendo maior equilíbrio e capacidade de atendimento.</p>
<p>Em duas semanas, foram iniciadas 105.150 análises de benefícios, das quais 48.574 já foram concluídas. A nacionalização permite que servidores de regiões com menor demanda auxiliem as áreas com maior volume de processos, otimizando o serviço.</p>
<p>O presidente do INSS destacou que a prioridade é atacar a fila focando em benefícios como o Benefício de Prestação Continuada e os por incapacidade, que representam quase 80% da demanda. A iniciativa visa garantir mais igualdade e eficiência na análise dos pedidos.</p>
<p>As agências do INSS estarão fechadas para atendimento presencial de quarta até sexta-feira para melhorias nos sistemas da Dataprev. Os canais remotos funcionarão normalmente até o dia 27, mas ficarão indisponíveis a partir das 19h desse dia até o dia 31 de janeiro.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
