<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 23:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Júri de policiais acusados de matar adolescente no Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carinhoso-sorridente-feliz-diz-mae-sobre-filho-morto-por-pms</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:47:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677800 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Começou o julgamento dos dois policiais militares acusados de matar Thiago Menezes Flausino, de 13 anos, na zona oeste do Rio de Janeiro. A mãe do menino foi ouvida durante o júri, que está na fase de depoimentos das testemunhas de acusação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Começou o julgamento dos dois policiais militares acusados de matar Thiago Menezes Flausino, de 13 anos, na zona oeste do Rio de Janeiro. A mãe do menino foi ouvida durante o júri, que está na fase de depoimentos das testemunhas de acusação.</p>
<p>Thiago foi atingido por três tiros de fuzil disparados por policiais em um carro descaracterizado durante uma operação. O menino estava na garupa de uma moto na entrada da Cidade de Deus e sonhava em ser jogador de futebol. Os policiais também são acusados de tentativa de homicídio contra o jovem que pilotava a moto, atingido na mão.</p>
<p>As investigações indicam que os jovens não estavam armados e não havia confronto no momento da ação. Os policiais respondem ainda por fraude processual, por supostamente plantarem uma arma na cena do crime para incriminar Thiago e forjar uma troca de tiros. Eles teriam alterado depoimentos para negar que o carro usado era uma viatura com sirene.</p>
<p>Durante o depoimento, a mãe de Thiago descreveu o filho como um menino educado, carinhoso e assíduo na escola, com mais de 91% de frequência. Ela demonstrou desconfiança em relação a imagens exibidas pela defesa dos policiais, que mostravam armas e adolescentes encapuzados, questionando a veracidade das fotos atribuídas a Thiago.</p>
<p>O sobrevivente da ação policial, que pilotava a moto, confirmou que nunca viu Thiago armado. O pai do adolescente afirmou esperar a condenação dos réus e pediu justiça em um ato contra a violência policial em frente ao tribunal. O julgamento conta com dez testemunhas, divididas entre defesa e acusação, e não há previsão para a decisão.</p>
<p>O julgamento prossegue com depoimentos e aguarda o veredicto sobre a responsabilidade dos policiais na morte do adolescente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
