<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 19:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Manual nacional redefine exame prático para CNH]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/saiba-mais-sobre-novas-regras-nacionais-para-tirar-cnh</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 18:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676774 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Nacional de Trânsito divulgou o Manual Brasileiro de Exames de Direção Veicular, que estabelece critérios unificados para as provas práticas de habilitação em todo o país. O documento visa tornar o exame mais alinhado à realidade do trânsito e garantir maior coerência na avaliação dos candidatos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Nacional de Trânsito divulgou o Manual Brasileiro de Exames de Direção Veicular, que estabelece critérios unificados para as provas práticas de habilitação em todo o país. O documento visa tornar o exame mais alinhado à realidade do trânsito e garantir maior coerência na avaliação dos candidatos.</p>
<p>O manual define diretrizes nacionais para os Departamentos de Trânsito, buscando aproximar o exame prático da condução real enfrentada pelos motoristas nas ruas. A avaliação passa a focar situações reais, avaliando o comportamento do candidato diante do trânsito cotidiano, em vez da execução isolada de manobras sem relação com a prática diária.</p>
<p>Uma mudança importante é o fim das faltas eliminatórias automáticas, adotando um sistema de pontuação baseado nas infrações previstas no Código de Trânsito Brasileiro. O candidato inicia o exame com zero pontos e pode ser reprovado se ultrapassar dez pontos, tornando a avaliação mais proporcional e focada na segurança viária.</p>
<p>Outra alteração é o fim do teste de baliza como etapa eliminatória da prova prática. O estacionamento passa a ser considerado parte do trajeto e da circulação, não mais um exercício isolado. Essa mudança busca tornar o exame mais realista, refletindo a condução cotidiana e eliminando regras artificiais que não medem a direção segura.</p>
<p>O novo manual representa um avanço na padronização e na qualidade da avaliação para obtenção da carteira nacional de habilitação em todo o Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
