<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 18:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Buscas por vítimas das chuvas em Juiz de Fora são encerradas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-03/chuvas-em-minas-buscas-em-juiz-de-fora-estao-encerradas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 17:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1680054 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[As buscas por vítimas das chuvas em Juiz de Fora, na Zona da Mata mineira, foram encerradas após a localização do corpo do último desaparecido, um menino de 9 anos. O número de mortos chegou a 72, com corpos encaminhados ao Instituto Médico Legal, enquanto uma pessoa permanece desaparecida em Ubá, onde as buscas continuam.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As buscas por vítimas das chuvas em Juiz de Fora, na Zona da Mata mineira, foram encerradas após a localização do corpo do último desaparecido, um menino de 9 anos. O número de mortos chegou a 72, com corpos encaminhados ao Instituto Médico Legal, enquanto uma pessoa permanece desaparecida em Ubá, onde as buscas continuam.</p>
<p>O corpo do último desaparecido, o menino Pietro, foi encontrado no bairro Paineiras, área de classe média atingida por um deslizamento de terra provocado pelas chuvas. A Defesa Civil orientou a retirada das famílias da região devido ao risco de novos desmoronamentos, especialmente pela instabilidade na encosta do Morro do Cristo.</p>
<p>Um morador do bairro, engenheiro civil desempregado, relatou o momento do deslizamento. Ele não estava em casa durante o temporal, mas percebeu a gravidade da situação ao sair para buscar a filha na faculdade. Ao retornar, encontrou a casa invadida pela terra e precisou deixar o imóvel por orientação da Defesa Civil.</p>
<p>Desde então, ele tem voltado apenas para limpar a lama e vigiar o imóvel, que ficou vulnerável após o impacto do deslizamento. O morador lembrou que há cerca de 40 anos pequenas pedras deslizaram da encosta, o que levou à instalação de contenções, mas expressou preocupação com a possibilidade de novos episódios.</p>
<p>A Defesa Civil mantém alerta na região para evitar novos riscos e segue acompanhando a situação das áreas afetadas pelas chuvas em Minas Gerais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
