<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 10:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal do Rio apresenta Divisão de Elite armada]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/divisao-de-elite-da-guarda-municipal-do-rio-comeca-atuar-em-marco</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677120 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Divisão de Elite da Guarda Municipal do Rio foi apresentada com pistolas 9 milímetros para atuar contra roubos e furtos. A força começará a operar nas ruas em março, com 600 agentes equipados e veículos para patrulhamento em áreas estratégicas da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Divisão de Elite da Guarda Municipal do Rio foi apresentada com pistolas 9 milímetros para atuar contra roubos e furtos. A força começará a operar nas ruas em março, com 600 agentes equipados e veículos para patrulhamento em áreas estratégicas da cidade.</p>
<p>O prefeito Eduardo Paes destacou que a segurança pública continuará sendo responsabilidade do governo do estado, enquanto a Força Municipal atuará com missões claras baseadas em manchas criminais. O objetivo é obter e mensurar resultados efetivos no combate à criminalidade, garantindo uma política pública eficiente.</p>
<p>A Divisão de Elite contará com 118 veículos, incluindo pick-ups, motocicletas e vans, que facilitarão a mobilidade e a presença territorial dos agentes. Além do patrulhamento motorizado, as equipes também farão patrulhamento a pé em duplas ou trios, aumentando a proximidade com a população e a capacidade de resposta em áreas com maior incidência criminal.</p>
<p>Os agentes receberam 1.500 pistolas Glock e equipamentos de menor potencial ofensivo, como spray de pimenta, gás lacrimogêneo e tasers. Essa diversidade permite uma atuação técnica adequada e proporcional.</p>
<p>Os guardas estarão equipados com câmeras corporais de uso obrigatório durante o patrulhamento e terão dispositivos móveis para gestão e monitoramento operacional. O diretor-geral da Força Municipal ressaltou que os agentes são selecionados, treinados e preparados para atuar com planejamento, controle e supervisão permanentes.</p>
<p>A nova Divisão de Elite da Guarda Municipal promete reforçar a segurança urbana com tecnologia, treinamento e presença estratégica nas ruas do Rio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
