<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 20:18:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rio de Janeiro enfrenta altas temperaturas no Carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-do-rio-comeca-com-alerta-de-calor-e-maxima-de-392oc</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:52:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678158 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A cidade do Rio de Janeiro entrou no Nível 3 de calor nesta sexta-feira, com temperaturas máximas entre 36 e 40 graus Celsius previstas para os próximos dias. A máxima registrada chegou a 39,2ºC, indicando um período de calor intenso durante o Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade do Rio de Janeiro entrou no Nível 3 de calor nesta sexta-feira, com temperaturas máximas entre 36 e 40 graus Celsius previstas para os próximos dias. A máxima registrada chegou a 39,2ºC, indicando um período de calor intenso durante o Carnaval.</p>
<p>O Nível 3 na escala de calor da cidade, que vai de 1 a 5, indica temperaturas altas constantes. A previsão aponta que as máximas se manterão em torno de 38ºC até a segunda-feira de Carnaval, com possibilidade de chuva isolada na terça-feira à tarde e à noite. A mínima registrada nesta sexta foi de 21ºC, mostrando variações significativas de temperatura ao longo do dia.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Saúde orienta a população a adotar cuidados para enfrentar o calor intenso. Entre as recomendações estão aumentar a ingestão de água e sucos naturais, consumir alimentos leves como frutas e saladas, usar roupas frescas e evitar bebidas alcoólicas e açucaradas. Também é aconselhado evitar exposição direta ao sol entre 10h e 16h, usar protetor solar e redobrar a atenção com as crianças.</p>
<p>Em caso de sintomas como mal-estar ou tontura causados pelo estresse térmico, a população deve procurar atendimento em unidades de saúde. Durante o Carnaval, todos os serviços de saúde que funcionam 24 horas, incluindo UPAs, hospitais e centros de emergência regional, estarão operando ininterruptamente para garantir o atendimento necessário.</p>
<p>Manter-se hidratado e seguir as orientações de saúde é fundamental para aproveitar o Carnaval com segurança durante o período de calor intenso no Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prazo termina para empresas enviarem relatório sobre ECA Digital]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/hoje-e-o-ultimo-dia-para-empresas-se-adequarem-ao-eca-digital</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678156 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Termina nesta sexta-feira o prazo para 37 empresas de tecnologia da informação enviarem à Agência Nacional de Proteção de Dados informações sobre adequação ao Estatuto Digital da Criança e do Adolescente. O envio deve ser feito via peticionamento eletrônico no Sistema Eletrônico de Informações do governo federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Termina nesta sexta-feira o prazo para 37 empresas de tecnologia da informação enviarem à Agência Nacional de Proteção de Dados informações sobre adequação ao Estatuto Digital da Criança e do Adolescente. O envio deve ser feito via peticionamento eletrônico no Sistema Eletrônico de Informações do governo federal.</p>
<p>A Lei do Estatuto Digital da Criança e do Adolescente, sancionada em setembro do ano passado, visa proteger crianças e adolescentes no ambiente digital, incluindo redes sociais, aplicativos, jogos eletrônicos, serviços de vídeo e marketplaces. As plataformas digitais devem implementar medidas para prevenir o acesso a conteúdos ilegais ou impróprios, como exploração sexual, violência, assédio e práticas publicitárias enganosas.</p>
<p>O prazo que termina nesta sexta-feira refere-se ao envio do relatório inicial de adequação, mas a lei só entrará em vigor em 18 de março. Até essa data, as plataformas precisam estar com as medidas em operação e adaptadas para evitar sanções. O monitoramento envolve 37 empresas que exercem influência direta e contínua sobre o público infantil e adolescente no Brasil.</p>
<p>Entre as empresas selecionadas estão grandes nomes do setor tecnológico e de entretenimento, que oferecem conteúdos audiovisuais, plataformas sociais e dispositivos tecnológicos. A lei também estabelece regras para supervisão dos pais e responsáveis e exige mecanismos mais confiáveis para a verificação da idade dos usuários, que atualmente é feita basicamente por autodeclaração.</p>
<p>As empresas devem cumprir as exigências da lei para garantir a proteção de crianças e adolescentes no ambiente digital.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
