<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 18:18:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Desempenho digital e alcance ampliados em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/agencia-brasil-cresce-20-em-visualizacoes-em-2025</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679474 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A plataforma encerrou 2025 com crescimento nos indicadores digitais, consolidando-se como uma das principais fontes de informação do país. O aumento no número de usuários e no tráfego direto demonstra maior fidelização e autoridade informativa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A plataforma encerrou 2025 com crescimento nos indicadores digitais, consolidando-se como uma das principais fontes de informação do país. O aumento no número de usuários e no tráfego direto demonstra maior fidelização e autoridade informativa.</p>
<p>O número de usuários avançou 9% em 2025, enquanto os usuários recorrentes cresceram 2%, indicando maior engajamento do público. O tráfego direto representou 25% do total de sessões, com mais de 19 milhões de acessos intencionais, fortalecendo a marca e a confiança dos leitores que acessam o espontaneamente.</p>
<p>Nas redes sociais, as postagens no Instagram e Facebook atingiram mais de 349 milhões de visualizações durante o ano, evidenciando a capacidade de diálogo com diferentes públicos. Além disso, 31.585 endereços distintos replicaram matérias da plataforma, demonstrando sua centralidade na circulação de notícias em portais regionais, veículos especializados, órgãos públicos e sites internacionais.</p>
<p>A plataforma também ampliou sua presença em livros didáticos, com 221 conteúdos licenciados em 2025, incluindo textos, fotos e áudios. A tiragem das obras que incorporaram esses conteúdos ultrapassou 2,2 milhões de exemplares, abrangendo ainda usos em documentários e séries documentais, reforçando o papel educativo e informativo do material produzido.</p>
<p>O desempenho de 2025 confirma o compromisso com a informação qualificada e o fortalecimento da missão de garantir acesso ao confiável para toda a sociedade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
