<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 12:19:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas intensas deixam 36 mortos e dezenas desaparecidos em Minas Gerais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mortos-em-temporais-em-juiz-de-fora-e-uba-chegam-36-0</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679285 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[As fortes chuvas que atingiram a zona da mata mineira desde segunda-feira deixaram 36 mortos, sendo 30 em Juiz de Fora e seis em Ubá. Há ainda 33 pessoas desaparecidas entre as duas cidades, enquanto o total de vítimas resgatadas com vida chega a 208.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As fortes chuvas que atingiram a zona da mata mineira desde segunda-feira deixaram 36 mortos, sendo 30 em Juiz de Fora e seis em Ubá. Há ainda 33 pessoas desaparecidas entre as duas cidades, enquanto o total de vítimas resgatadas com vida chega a 208.</p>
<p>Juiz de Fora registrou 584 milímetros de chuva acumulada, tornando fevereiro o mês mais chuvoso da história do município, com volume superior ao dobro do esperado para o período. Em Ubá, a cidade foi atingida por 170 milímetros de chuva em cerca de três horas e meia, e o rio Ubá atingiu a marca de 7,82 metros.</p>
<p>O governador de Minas Gerais está em Juiz de Fora e afirmou que todo suporte humanitário aos desalojados está sendo providenciado. Ele destacou que o trabalho dos bombeiros deve durar até cinco dias, devido à grande quantidade de escombros e lama que precisam ser removidos.</p>
<p>O governo anunciou um repasse de R$ 800 para cada pessoa desabrigada na Zona da Mata, que será pago às prefeituras para a compra de itens de primeira necessidade, como colchões, mantimentos e roupas. Equipes da Força Nacional do SUS, do Suas e do Ministério da Saúde deslocaram profissionais e levaram kits de emergência com medicamentos e insumos para a região.</p>
<p>A Defesa Civil Nacional enviou oito técnicos especialistas para ajudar na assistência humanitária, no restabelecimento de serviços essenciais e na reconstrução das cidades afetadas. As chuvas continuam e podem vir acompanhadas de acumulados pluviométricos de cerca de 40 milímetros, rajadas de vento superiores a 70 quilômetros por hora e possibilidade de granizo, com risco de alagamentos, enxurradas, deslizamentos, queda de árvores e destelhamentos.</p>
<p>As autoridades recomendam atenção redobrada para os riscos nas áreas vulneráveis enquanto as chuvas persistem na região da Zona da Mata mineira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas intensas deixam 384 desabrigados em Peruíbe]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-deixam-384-desabrigados-em-peruibe-no-litoral-paulista</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679284 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O município de Peruíbe, no litoral paulista, registrou 384 pessoas desabrigadas devido às chuvas intensas dos últimos dias. A cidade acumulou 234 milímetros de chuva em três dias, causando transtornos e mobilizando acolhimento em locais públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O município de Peruíbe, no litoral paulista, registrou 384 pessoas desabrigadas devido às chuvas intensas dos últimos dias. A cidade acumulou 234 milímetros de chuva em três dias, causando transtornos e mobilizando acolhimento em locais públicos.</p>
<p>Os desabrigados em Peruíbe foram acolhidos em duas escolas municipais, uma escola agrícola e um centro comunitário. As chuvas intensas provocaram um cenário de emergência, com a necessidade de abrigar famílias afetadas pelas condições climáticas adversas.</p>
<p>Na mesma terça-feira, Ilhabela enfrentou chuva com vendaval que causou quedas de barreiras e árvores sobre rodovias, além de desmoronamento de talude. Apesar dos danos nas estradas SP-131 e SP-125, não houve registro de vítimas na região.</p>
<p>Outras regiões do estado de São Paulo também foram afetadas pelas chuvas. Em São Manuel, as precipitações causaram alagamentos, transbordamento de rios e solapamento, mas não resultaram em feridos, mostrando a extensão dos impactos climáticos no estado.</p>
<p>As autoridades seguem monitorando as condições climáticas para garantir a segurança e o suporte às populações afetadas pelas chuvas no estado de São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
