<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 14:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher morre arrastada por enxurrada em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mulher-morre-na-zona-norte-de-sao-paulo-devido-chuvas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 13:27:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678458 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 60 anos foi arrastada pela enxurrada causada pelas chuvas que atingiram São Paulo no fim da tarde desta segunda-feira. Ela é a 17ª vítima das chuvas no estado em 2026 e não resistiu aos ferimentos após ser socorrida e levada a um pronto-socorro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 60 anos foi arrastada pela enxurrada causada pelas chuvas que atingiram São Paulo no fim da tarde desta segunda-feira. Ela é a 17ª vítima das chuvas no estado em 2026 e não resistiu aos ferimentos após ser socorrida e levada a um pronto-socorro.</p>
<p>O incidente ocorreu no bairro do Mandaqui, na Zona Norte da capital paulista. A forte chuva provocou diversos transtornos na região metropolitana, incluindo rajadas de vento e alagamentos. Em Guarulhos, foram registrados nove chamados relacionados a quedas de árvores, além de desabamentos de muros e tetos.</p>
<p>O desabamento parcial do teto de uma casa em Guarulhos deixou quatro pessoas desalojadas. Elas foram encaminhadas para residências de parentes, já que a casa precisou ser interditada por questões de segurança. As chuvas causaram impactos significativos em diferentes áreas da região metropolitana de São Paulo.</p>
<p>As autoridades seguem monitorando a situação para garantir a segurança da população afetada pelas chuvas na região metropolitana de São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
