<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 21:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas intensas deixam 46 mortos na Zona da Mata Mineira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chega-46-o-numero-de-mortos-nas-chuvas-na-zona-da-mata-mineira</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 20:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679368 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[As fortes chuvas e deslizamentos de terra na Zona da Mata Mineira causaram 46 mortes, com 40 em Juiz de Fora e seis em Ubá. As buscas continuam em oito áreas dos dois municípios, onde pelo menos 21 pessoas estão desaparecidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As fortes chuvas e deslizamentos de terra na Zona da Mata Mineira causaram 46 mortes, com 40 em Juiz de Fora e seis em Ubá. As buscas continuam em oito áreas dos dois municípios, onde pelo menos 21 pessoas estão desaparecidas.</p>
<p>Em Juiz de Fora, 3 mil pessoas ficaram desabrigadas e 400 desalojadas, enquanto em Ubá, 26 estão desabrigadas e 178 desalojadas. Desabrigados são aqueles que perderam suas casas e estão em abrigos públicos, e desalojados são os que tiveram que buscar abrigo com familiares ou amigos, mesmo sem perder a residência.</p>
<p>A cidade vizinha de Matias Barbosa enfrenta alagamentos graves, levando à suspensão dos serviços de educação e saúde e à decretação do estado de calamidade pública. Imagens aéreas mostram a cidade completamente alagada, refletindo a gravidade dos impactos das chuvas na região.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alerta de grande perigo para chuvas até o final da próxima sexta-feira para a Zona da Mata Mineira. O Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais aponta alta possibilidade de novas enxurradas, alagamentos e inundações, especialmente em Juiz de Fora.</p>
<p>Equipes da Defesa Civil Nacional, Força Nacional do SUS, Sistema Único de Assistência Social e Ministério da Saúde atuam para acelerar a assistência humanitária e a reconstrução nas áreas afetadas. O governo federal reconheceu o estado de calamidade pública em Juiz de Fora para facilitar as ações emergenciais.</p>
<p>As autoridades seguem mobilizadas para atender as vítimas e minimizar os impactos das fortes chuvas na Zona da Mata Mineira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
