<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 22:18:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prisão preventiva decretada após assassinato de professora em Porto Velho]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/justica-decreta-prisao-de-suspeito-de-matar-professora-em-porto-velho</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677473 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A justiça decretou a prisão preventiva de um aluno suspeito de assassinar a professora e escrivã da Polícia Civil Juliana Mattos Lima Santiago, de 41 anos, na Faculdade Metropolitana em Porto Velho. O crime ocorreu dentro de uma sala de aula e a vítima não resistiu aos ferimentos causados por golpes de faca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A justiça decretou a prisão preventiva de um aluno suspeito de assassinar a professora e escrivã da Polícia Civil Juliana Mattos Lima Santiago, de 41 anos, na Faculdade Metropolitana em Porto Velho. O crime ocorreu dentro de uma sala de aula e a vítima não resistiu aos ferimentos causados por golpes de faca.</p>
<p>O suspeito, identificado como João Júnior, foi preso em flagrante logo após o crime ocorrido na noite de sexta-feira. Juliana chegou a ser socorrida, mas faleceu devido à gravidade dos ferimentos. A audiência de custódia aconteceu na manhã seguinte, quando a prisão preventiva foi solicitada para garantir a ordem pública.</p>
<p>O Ministério Público classificou o ato como covarde e afirmou que atuará com firmeza na apuração do caso. A Faculdade Metropolitana, por meio do Grupo Aparício Carvalho, manifestou profundo pesar e destacou que a violência não apagará o legado da professora, reconhecida por sua excelência acadêmica, ética e dignidade.</p>
<p>A Assembleia Legislativa de Rondônia também expressou indignação com o ocorrido, ressaltando que não é admissível que mulheres sejam vítimas de violência, especialmente em ambientes dedicados à educação e ao diálogo. A defesa do acusado não foi localizada para comentar o caso.</p>
<p>O caso segue sob investigação e as autoridades reforçam o compromisso com a justiça e a segurança nas instituições de ensino.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
