<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 23:19:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministério Público pede júri para policiais em caso Paraisópolis]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chacina-de-paraisopolis-promotoria-pede-juri-popular-pms-envolvidos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 23:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676854 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de São Paulo solicitou que 13 policiais militares envolvidos na morte de nove jovens em um baile funk em Paraisópolis sejam levados a júri popular. O pedido foi feito durante audiência de instrução no Tribunal de Justiça de São Paulo e visa decidir se os policiais serão julgados por crimes dolosos contra a vida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de São Paulo solicitou que 13 policiais militares envolvidos na morte de nove jovens em um baile funk em Paraisópolis sejam levados a júri popular. O pedido foi feito durante audiência de instrução no Tribunal de Justiça de São Paulo e visa decidir se os policiais serão julgados por crimes dolosos contra a vida.</p>
<p>O caso refere-se à noite de 1° de dezembro de 2019, quando nove jovens foram mortos durante um baile funk da DZ7 na comunidade de Paraisópolis, na capital paulista. Os policiais respondem por lesões corporais e homicídios triplamente qualificados, incluindo motivo torpe, recurso que impossibilitou defesa das vítimas e meio cruel associado ao perigo comum.</p>
<p>A promotora afirmou que as provas indicam que os policiais assumiram o risco de provocar as mortes ao fechar as vias ao redor do local do baile, impedindo rotas de fuga e causando pânico. Também foi apontado o uso desproporcional da força por parte dos agentes durante a ação.</p>
<p>O júri popular, previsto na Constituição, é responsável por julgar crimes dolosos contra a vida e conta com a participação de sete jurados selecionados entre a população. Eles decidirão se os policiais são inocentes ou culpados pelos crimes atribuídos.</p>
<p>Na época, a Polícia Militar alegou que os agentes reagiram a um ataque de criminosos que dispararam contra viaturas e correram em direção ao baile. A corporação sustentou que as vítimas morreram pisoteadas, versão contestada pelas famílias dos jovens.</p>
<p>O processo segue para decisão sobre o encaminhamento dos policiais ao júri popular, garantindo o andamento da Justiça no caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Série documental destaca espécies ameaçadas na TV Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tv-brasil-apresenta-maratona-de-serie-sobre-animais-em-extincao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:53:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676852 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A série documental Rastro dos Bichos estreia na TV Brasil em formato de maratona diária às 15h, com foco em espécies brasileiras ameaçadas de extinção. Cada episódio de 26 minutos acompanha uma espécie em seu habitat natural, mostrando também a relação desses animais com comunidades tradicionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A série documental Rastro dos Bichos estreia na TV Brasil em formato de maratona diária às 15h, com foco em espécies brasileiras ameaçadas de extinção. Cada episódio de 26 minutos acompanha uma espécie em seu habitat natural, mostrando também a relação desses animais com comunidades tradicionais.</p>
<p>O seriado apresenta cinco episódios que abordam a arara-azul-de-lear, o mico-leão-dourado, o lobo-guará, a onça-pintada e o boto. A produção une natureza e cultura ao destacar a convivência entre esses animais e as populações humanas que compartilham seus ambientes, incluindo depoimentos de pesquisadores e comunidades tradicionais.</p>
<p>Nos dois primeiros episódios, a série mostra a arara-azul-de-lear na caatinga baiana junto aos povos sertanejos e Pankararé, e o mico-leão-dourado na Mata Atlântica do Rio de Janeiro com comunidades rurais e remanescentes de quilombos. Os episódios seguintes destacam o lobo-guará no cerrado mineiro, a onça-pintada no Pantanal com o povo Guarani-Kaiowá, e o boto na Baía da Guanabara e Sepetiba com caiçaras e quilombolas.</p>
<p>Produzida pela Cambará Filmes do Amazonas, a série foi realizada por meio do edital Prodav TVs Públicas e tem direção de Sérgio Lobato, com produção executiva de Bruno Villela. O roteiro é assinado por ambos e por Adriano Gamparini, fotógrafo que também aparece no programa para ilustrar as cenas com perspectivas únicas.</p>
<p>A TV Brasil exibe a série diariamente às 15h e é uma das principais emissoras que valorizam produções independentes nacionais, estimulando novos realizadores. O Prodav é uma parceria entre a Ancine, o BRDE e a Empresa Brasil de Comunicação para fomentar a produção regional e independente para emissoras públicas de televisão.</p>
<p>Acompanhe Rastro dos Bichos na TV Brasil pelo canal aberto, TV por assinatura, parabólica e também pelo aplicativo TV Brasil Play.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia apreende bombas caseiras em ação contra grupo no Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-apreende-bombas-caseiras-e-diz-que-grupo-faria-atentado-no-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:21:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676848 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil do Rio de Janeiro apreendeu bombas caseiras e coquetéis molotov com integrantes de um grupo que planejava manifestação antidemocrática em frente à Assembleia Legislativa do estado. A ação ocorreu após investigação que identificou a organização de atos violentos em diversos locais, incluindo a capital fluminense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil do Rio de Janeiro apreendeu bombas caseiras e coquetéis molotov com integrantes de um grupo que planejava manifestação antidemocrática em frente à Assembleia Legislativa do estado. A ação ocorreu após investigação que identificou a organização de atos violentos em diversos locais, incluindo a capital fluminense.</p>
<p>A Delegacia de Repressão aos Crimes de Informática cumpriu 17 mandados de busca e apreensão em endereços na capital, região metropolitana e interior do estado. A investigação começou após a polícia tomar conhecimento de grupos em redes sociais que planejavam manifestações antidemocráticas para esta segunda-feira.</p>
<p>Durante a operação, foram apreendidos coquetéis molotov de fabricação caseira, bombas caseiras feitas com bolas de gude e pregos, além de bandeiras e panfletos com frases contra a corrupção e governantes atuais, sem citar nomes, partidos ou legendas. O material indicava incentivo à radicalização e ao confronto.</p>
<p>Os investigados são acusados de incitação ao crime, associação criminosa e posse ou fabricação de artefatos explosivos ou incendiários. Todos participavam ou administravam grupos na internet que planejavam ataques, incluindo a escolha de um local sensível do cenário político do Rio de Janeiro para a realização do ato.</p>
<p>A polícia segue atuando para coibir ações violentas e garantir a segurança pública diante de ameaças organizadas em redes sociais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
