<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 00:18:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Novo incêndio atinge comunidade na região noroeste de Santos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sp-incendio-atinge-comunidade-em-santos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677115 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu a comunidade da Capela, na região noroeste de Santos, mobilizando vinte e sete bombeiros no combate às chamas. A operação está em fase de rescaldo na última atualização feita às 20h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu a comunidade da Capela, na região noroeste de Santos, mobilizando vinte e sete bombeiros no combate às chamas. A operação está em fase de rescaldo na última atualização feita às 20h.</p>
<p>Este é o terceiro incêndio registrado em oito dias em comunidades da região noroeste da cidade, especificamente no bairro Rádio Clube. A área é próxima da divisa com São Vicente e concentra as maiores comunidades da Baixada Santista.</p>
<p>Autoridades locais, incluindo a prefeitura e o corpo de bombeiros, não se manifestaram sobre os incidentes recentes. A região está em processo de reurbanização, com expectativa de investimentos que somam mais de cinquenta milhões de reais provenientes de recursos municipais, estaduais e federais.</p>
<p>Continuaremos acompanhando as informações sobre os incêndios e os projetos de reurbanização na região noroeste de Santos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é morta apesar de medida protetiva no Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mesmo-com-medida-protetiva-mulher-e-vitima-de-feminicidio-no-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677114 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[No mesmo dia em que o presidente assinou o decreto do Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, uma mulher foi assassinada no Rio de Janeiro. A vítima tinha medida protetiva contra o ex-marido, que não respeitou a ordem judicial e cometeu o crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No mesmo dia em que o presidente assinou o decreto do Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio, uma mulher foi assassinada no Rio de Janeiro. A vítima tinha medida protetiva contra o ex-marido, que não respeitou a ordem judicial e cometeu o crime.</p>
<p>Amanda Loureiro da Silva Mendes, de 25 anos, foi abordada por seu ex-marido armado próximo ao seu local de trabalho no bairro de Quintino, subúrbio do Rio de Janeiro. Após uma discussão rápida, registrada por câmeras de segurança, o agressor atirou contra ela. A vítima foi socorrida, mas não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>O homem, que já havia sido preso por homicídio em 2019, foi localizado pela polícia poucas horas após o crime no bairro vizinho de Madureira. As imagens das câmeras foram essenciais para entender a dinâmica do crime e para a captura do agressor. Eles foram casados por sete anos, tiveram dois filhos e estavam separados há cerca de quatro meses.</p>
<p>O autor não aceitava o término do relacionamento e perseguia a vítima mesmo após a adoção da medida protetiva, que vinha sendo descumprida repetidamente. Além da condenação anterior por homicídio, ele possui registros por porte ilegal de arma de fogo e violência doméstica.</p>
<p>De janeiro a novembro de 2025, o Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro registrou mais de 71 mil casos de violência doméstica contra a mulher. O Observatório de Violência contra a Mulher destaca que a medida protetiva deve ser solicitada em casos de agressão física, ameaça, violência sexual ou outras formas de violência, incluindo a retenção de bens da vítima.</p>
<p>O Pacto Nacional Brasil contra o Feminicídio prevê ações coordenadas entre os Três Poderes para prevenir a violência contra meninas e mulheres no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
