<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 18:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bombeiros resgatam centenas em praias do Rio durante carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-salva-vidas-resgatam-453-pessoas-no-litoral-fluminense</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678387 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Agentes do Corpo de Bombeiros do Rio de Janeiro resgataram 453 pessoas em situação de afogamento desde a última sexta-feira. O trabalho nas praias foi reforçado devido ao aumento significativo de banhistas no período do carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Agentes do Corpo de Bombeiros do Rio de Janeiro resgataram 453 pessoas em situação de afogamento desde a última sexta-feira. O trabalho nas praias foi reforçado devido ao aumento significativo de banhistas no período do carnaval.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros do Rio de Janeiro intensificou o trabalho de salvamento nas praias em todo o estado. Desde o início do verão, muitos salva-vidas atuam em postos móveis, o que amplia a capacidade de resposta e permite maior mobilidade para as equipes. Essa estratégia torna o atendimento mais ágil, eficiente e preventivo ao longo da orla fluminense.</p>
<p>Além dos postos móveis, os agentes contam com o auxílio de drones equipados com câmeras de alta resolução e térmicas. Esses equipamentos facilitam a localização de pessoas em situação de emergência, aumentando a eficiência dos resgates realizados nas praias.</p>
<p>Desde o dia 1º de janeiro, o Corpo de Bombeiros já realizou mais de 4,8 mil resgates no litoral do estado do Rio de Janeiro. O reforço nas ações de salvamento é fundamental para garantir a segurança dos banhistas durante o período de maior movimentação nas praias.</p>
<p>O trabalho contínuo dos bombeiros é essencial para garantir a segurança e o bem-estar dos frequentadores das praias do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
