<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 13:18:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cuidados essenciais para um carnaval saudável]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/especialistas-alertam-sobre-cuidados-para-carnaval-seguro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677084 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Durante o carnaval, é fundamental manter a hidratação e uma alimentação adequada para garantir a saúde e o bem-estar dos foliões. Priorizar o consumo de água, evitar alimentos pesados e prestar atenção à procedência dos alimentos são medidas essenciais para prevenir desconfortos e infecções.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante o carnaval, é fundamental manter a hidratação e uma alimentação adequada para garantir a saúde e o bem-estar dos foliões. Priorizar o consumo de água, evitar alimentos pesados e prestar atenção à procedência dos alimentos são medidas essenciais para prevenir desconfortos e infecções.</p>
<p>A hidratação é prioridade para quem participa das festas de carnaval, especialmente por conta do calor e do tempo prolongado nas ruas. Recomenda-se beber no mínimo dois litros de água por dia, além de água de coco e bebidas isotônicas, que ajudam a prevenir o mal-estar causado pela desidratação.</p>
<p>É importante não pular refeições e optar por alimentos leves e de fácil digestão, como iogurtes, frutas, sanduíches naturais, castanhas e barras de cereais com poucos conservantes. Evitar alimentos como maionese, que podem apresentar risco de contaminação, ajuda a manter a saúde durante a folia.</p>
<p>A atenção deve ser redobrada com alimentos de procedência duvidosa e conservados inadequadamente, como churrasquinhos e sanduíches mantidos em temperatura ambiente. Esses itens aumentam o risco de infecção intestinal. Além disso, alimentos ultraprocessados ricos em gordura, sódio e açúcar podem causar desconfortos gastrointestinais e não oferecem nutrição adequada.</p>
<p>Dar preferência a alimentos minimamente processados, como frutas, verduras e legumes, e realizar refeições completas sempre que possível contribui para o equilíbrio do organismo. Intercalar o consumo de álcool com água e evitar beber em jejum também são recomendações importantes para evitar desidratação e desconfortos.</p>
<p>Seguir essas orientações ajuda a aproveitar o carnaval com saúde e segurança, garantindo mais disposição e bem-estar durante a festa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
