<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 12:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre em enchente na zona Norte de São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/sao-paulo-tem-13a-morte-causada-pela-chuva</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676008 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 75 anos morreu em uma enchente na Vila Guilherme, zona Norte de São Paulo, após ser arrastado por uma enxurrada durante uma forte chuva. Esta é a décima terceira vítima das chuvas no estado, que se aproxima do total registrado no verão 2024-2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 75 anos morreu em uma enchente na Vila Guilherme, zona Norte de São Paulo, após ser arrastado por uma enxurrada durante uma forte chuva. Esta é a décima terceira vítima das chuvas no estado, que se aproxima do total registrado no verão 2024-2025.</p>
<p>A morte foi registrada como acidental no 13º Distrito Policial, na Casa Verde, e ocorreu no meio da tarde, pouco depois do Centro de Gerenciamento de Emergências da Prefeitura emitir um estado de atenção para a região. A chuva intensa veio do interior do estado, da região de Campinas, e causou alagamentos em várias áreas da capital e da Região Metropolitana.</p>
<p>Além da zona Norte, as zonas Leste e Norte da Região Metropolitana também foram afetadas, com extravasamento de córregos. Na cidade de Guarulhos, cerca de dez bairros sofreram com as chuvas e ventos fortes, que chegaram a 60 km/h próximo ao aeroporto internacional. Um homem foi arrastado pelas águas no bairro de Taboão, mas conseguiu escapar com vida.</p>
<p>No estado, 259 pessoas foram desabrigadas até o momento nesta temporada, com 22 ainda nessa situação, além de 647 desalojados registrados pela Defesa Civil estadual. A região permanece em alerta de perigo para chuvas intensas até a noite desta segunda-feira, com o aviso se estendendo a várias áreas do estado e regiões próximas, incluindo litoral norte, faixa leste, sul de Minas Gerais, Rio de Janeiro e sul de Goiás.</p>
<p>As autoridades recomendam atenção e cuidados redobrados devido ao alerta de chuvas intensas que segue vigente na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
