<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 20:18:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ato simbólico marca sete anos da tragédia de Brumadinho]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/tragedia-anunciada-diz-mae-de-vitimas-sobre-barragem-de-brumadinho</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675995 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Na Avenida Paulista, crianças participaram de uma oficina de argila para lembrar os sete anos do rompimento da barragem em Brumadinho, que causou a morte de 272 pessoas. O evento, promovido pelo Instituto Camila e Luiz Taliberti, homenageou vítimas da tragédia e reforçou a importância da preservação ambiental para as futuras gerações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na Avenida Paulista, crianças participaram de uma oficina de argila para lembrar os sete anos do rompimento da barragem em Brumadinho, que causou a morte de 272 pessoas. O evento, promovido pelo Instituto Camila e Luiz Taliberti, homenageou vítimas da tragédia e reforçou a importância da preservação ambiental para as futuras gerações.</p>
<p>As crianças moldaram pequenos vasinhos de argila para acomodar sementes e plantinhas, simbolizando o cuidado com o meio ambiente e a memória das vítimas. O ato ocorreu no local onde, há sete anos, a barragem da mineradora Vale se rompeu, causando uma das maiores tragédias do país. A sirene tocou às 12h28 para marcar o horário do desastre, lembrando que na ocasião não houve alerta para a população.</p>
<p>O Instituto Camila e Luiz Taliberti foi criado em homenagem aos filhos de Helena Taliberti, que morreram na tragédia enquanto estavam hospedados na Pousada Nova Estância, tragada pelos rejeitos. Além deles, Helena perdeu a nora grávida e o ex-marido com sua esposa na mesma viagem. Emocionada, Helena destacou a importância de cuidar do meio ambiente para as futuras gerações e lamentou a perda de seus netos.</p>
<p>Helena ressaltou que o meio ambiente deve ser valorizado em todos os biomas, incluindo a Mata Atlântica, que cerca São Paulo, mas mantém apenas 12% de sua vegetação original. Ela enfatizou a necessidade de criar áreas verdes nas cidades para garantir a qualidade de vida e evitar que São Paulo se torne inviável para moradia. O evento reforçou a urgência de ações ambientais e a busca por justiça para que tragédias como a de Brumadinho não se repitam.</p>
<p>O ato na Avenida Paulista reuniu memória, sensibilização e um chamado à responsabilidade ambiental para proteger o futuro das próximas gerações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policiais militares serão julgados por morte de menino na Cidade de Deus]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pms-acusados-da-morte-de-menino-vao-juri-popular-no-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675894 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Dois policiais militares serão julgados pelo júri popular pela morte de um menino de 13 anos durante uma abordagem na Cidade de Deus, no Rio de Janeiro. A sessão de julgamento está marcada para a próxima terça-feira às 13 horas no Tribunal de Justiça do Estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois policiais militares serão julgados pelo júri popular pela morte de um menino de 13 anos durante uma abordagem na Cidade de Deus, no Rio de Janeiro. A sessão de julgamento está marcada para a próxima terça-feira às 13 horas no Tribunal de Justiça do Estado.</p>
<p>O jovem foi assassinado enquanto estava na garupa de uma moto na principal via de acesso à Cidade de Deus. Ele foi atingido por três tiros, mesmo sem portar armas e sem haver confronto com a polícia no momento do disparo. Imagens mostram que o menino foi executado após estar imobilizado.</p>
<p>Os policiais acusados integravam o Batalhão de Choque da Polícia Militar do Rio de Janeiro e admitiram ter efetuado os disparos. Eles respondem por homicídio e fraude processual, pois tentaram justificar a ação manipulando a cena do crime e plantando uma arma para simular um confronto.</p>
<p>Antes do julgamento, familiares, amigos e organizações de direitos humanos promovem um ato para denunciar o caso e a violência policial nas favelas cariocas, com apoio da Anistia Internacional. A mãe da vítima declarou que deseja justiça para o filho e para outras crianças, ressaltando que os moradores das comunidades são famílias e não criminosos.</p>
<p>Inicialmente, quatro policiais foram acusados do assassinato, mas dois foram liberados pela Justiça por não terem participação direta no homicídio. O julgamento dos dois policiais restantes ocorrerá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
