<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 21:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuva intensa causa alagamentos e interdições no Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/alagamentos-e-interdicoes-afetam-rodovias-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 21:14:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679056 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A chuva intensa desta segunda-feira provocou alagamentos que resultaram em interdições e lentidão em rodovias do Rio de Janeiro. Trechos da BR-116 e da BR-495 foram afetados, causando impactos no transporte público e em serviços da região metropolitana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A chuva intensa desta segunda-feira provocou alagamentos que resultaram em interdições e lentidão em rodovias do Rio de Janeiro. Trechos da BR-116 e da BR-495 foram afetados, causando impactos no transporte público e em serviços da região metropolitana.</p>
<p>Na Rodovia Presidente Dutra, no km 173 em São João de Meriti, houve interdição no sentido São Paulo devido ao alagamento. Bolsões d’água também foram registrados nos kms 173, 171 e 170, no sentido Rio de Janeiro, atingindo pistas marginais e expressas. O fluxo estava lento nos pontos afetados, mas sem interdição total no início da tarde.</p>
<p>Na região serrana, a BR-495 está totalmente interditada no km 23 devido ao afundamento da pista. Técnicos avaliam as condições estruturais do trecho, e ainda não há previsão para liberação. A capital registrou impactos em bairros como Pavuna, Méier, Irajá, Tijuca, Campo Grande e Bangu, apesar da redução da intensidade da chuva durante a tarde.</p>
<p>A Defesa Civil ativou o protocolo do Grupo de Ações Coordenadas em monitoramento permanente. A prefeitura contabiliza 124 desalojados, pessoas que deixaram suas casas e estão em residências de terceiros, sem registro de desabrigados. O município permanece em Estágio 2, indicando necessidade de ações imediatas devido aos impactos da chuva.</p>
<p>A previsão para o fim da tarde e a noite indica pancadas isoladas com possibilidade de novos núcleos de chuva sobre a cidade, o que pode manter os transtornos nas próximas horas. A população deve permanecer atenta às condições do tempo e às orientações das autoridades para garantir segurança durante o período de chuva.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
