<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 14:18:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morre Ideval Anselmo referência do Carnaval de São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ideval-anselmo-referencia-do-carnaval-paulista-morre-aos-85-anos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678677 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O compositor Ideval Anselmo, importante nome do samba-enredo paulista, faleceu aos 85 anos. O velório acontece no Cemitério da Vila Nova Cachoeirinha, na zona norte de São Paulo, até às 12h30 desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O compositor Ideval Anselmo, importante nome do samba-enredo paulista, faleceu aos 85 anos. O velório acontece no Cemitério da Vila Nova Cachoeirinha, na zona norte de São Paulo, até às 12h30 desta quarta-feira.</p>
<p>Nascido em 1940, em Catanduva, interior de São Paulo, Ideval Anselmo teve contato com a música desde a infância, influenciado pela família. Ele é reconhecido como um dos maiores compositores de samba-enredo do Carnaval paulista, contribuindo significativamente para a cultura local.</p>
<p>A carreira de Ideval começou na escola de samba Camisa Verde e Branco e se estendeu por outras agremiações como Tom Maior, Rosas de Ouro e Unidos do Peruche. Suas composições também foram interpretadas por artistas como Eliana de Lima, Thobias da Vai-Vai, Fabiana Cozza e Originais do Samba.</p>
<p>Um dos destaques de sua trajetória foi a criação do samba-enredo &quot;Narainã, a Alvorada dos Pássaros&quot; em 1977, para a Camisa Verde e Branco. Essa obra foi eleita o &quot;samba do século&quot; em um concurso realizado por um importante jornal paulista, consolidando seu legado no Carnaval.</p>
<p>O legado de Ideval Anselmo permanece vivo na história do samba e do Carnaval de São Paulo, celebrando sua contribuição à cultura brasileira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
