<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 12:18:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Delegada presa por suspeita de ligação com facção criminosa em operação em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/delegada-e-presa-em-sao-paulo-suspeita-de-ligacao-com-pcc</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:38:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675118 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de São Paulo realiza a Operação Serpens para investigar uma delegada suspeita de envolvimento com a facção criminosa Primeiro Comando da Capital. A delegada está presa e a ação inclui mandados de busca, apreensão e prisão temporária em São Paulo e Marabá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de São Paulo realiza a Operação Serpens para investigar uma delegada suspeita de envolvimento com a facção criminosa Primeiro Comando da Capital. A delegada está presa e a ação inclui mandados de busca, apreensão e prisão temporária em São Paulo e Marabá.</p>
<p>A Operação Serpens cumpriu sete mandados de busca e apreensão e dois mandados de prisão temporária em São Paulo e Marabá. A delegada investigada usava seu cargo de maneira irregular em audiências de custódia de presos da facção criminosa.</p>
<p>Além do Ministério Público de São Paulo, participam da ação o Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado, a Corregedoria-Geral da Polícia Civil do Estado de São Paulo e o Gaeco do Pará. A operação visa desarticular o envolvimento de agentes públicos com organizações criminosas.</p>
<p>A investigação busca esclarecer as irregularidades praticadas pela delegada e seu suposto vínculo com o Primeiro Comando da Capital, uma das maiores facções criminosas do país. A ação reforça o combate à corrupção e à criminalidade dentro das instituições de segurança pública.</p>
<p>A operação segue em andamento para garantir a responsabilização de envolvidos e fortalecer a segurança pública no estado de São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas intensas geram alertas em várias regiões do país]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/amazonia-e-sul-tem-alerta-de-perigo-para-chuvas-intensas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675115 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Chuvas intensas provocam alertas em diversas regiões do país nesta sexta-feira, com risco moderado a elevado em áreas da Amazônia, Sul e Sudeste. As condições incluem ventos fortes, possibilidade de raios, alagamentos e risco de desastres naturais em áreas urbanas e rurais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Chuvas intensas provocam alertas em diversas regiões do país nesta sexta-feira, com risco moderado a elevado em áreas da Amazônia, Sul e Sudeste. As condições incluem ventos fortes, possibilidade de raios, alagamentos e risco de desastres naturais em áreas urbanas e rurais.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia mantém cinco alertas para esta sexta-feira, destacando as regiões da Amazônia nos estados do Amazonas, Mato Grosso, Pará e Rondônia, além do Rio Grande do Sul e Santa Catarina. Na região norte, as chuvas podem variar entre 30 a 60 milímetros por hora, com acumulados diários entre 50 e 100 milímetros, acompanhadas de ventos intensos que podem chegar a 100 km/h.</p>
<p>A Zona de Convergência Intertropical influencia a região norte, com previsão de acumulados superiores a 150 milímetros em áreas do oeste do Amapá, oeste do Amazonas e sul do Pará. O Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais emitiu alerta para possibilidade de inundação gradual em áreas ribeirinhas de Rio Branco, Cruzeiro do Sul e Tefé, devido ao extravasamento de rios e igarapés.</p>
<p>No Sul, o Rio Grande do Sul e as regiões sul e oeste de Santa Catarina estão sob alerta severo para chuvas intensas, ventos fortes e queda de granizo. A Defesa Civil do Rio Grande do Sul mantém o estado em alerta para tempestades, com risco de destelhamento principalmente na região nordeste. No Sudeste, São Paulo, Minas Gerais e Rio de Janeiro enfrentam condições moderadas de enxurradas, alagamentos e risco de deslizamentos em áreas específicas.</p>
<p>Os órgãos responsáveis recomendam atenção e cuidados redobrados diante das condições meteorológicas adversas para garantir a segurança da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
