<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 17:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morre o professor e cientista político José Álvaro Moisés]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-jose-alvaro-moises-intelectual-fundador-do-pt</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678223 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[José Álvaro Moisés, professor da Universidade de São Paulo e um dos fundadores do Partido dos Trabalhadores, faleceu aos 80 anos no litoral paulista. Ele foi uma referência na ciência política brasileira, com importantes contribuições para o estudo da democracia e das instituições políticas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>José Álvaro Moisés, professor da Universidade de São Paulo e um dos fundadores do Partido dos Trabalhadores, faleceu aos 80 anos no litoral paulista. Ele foi uma referência na ciência política brasileira, com importantes contribuições para o estudo da democracia e das instituições políticas.</p>
<p>José Álvaro Moisés teve uma trajetória acadêmica marcada pelo rigor intelectual e pelo compromisso com a vida pública. Graduado em ciências sociais pela USP, mestre pela Universidade de Essex e doutor em ciência política pela USP, ele também foi professor visitante na Universidade de Oxford. Sua atuação recente incluía cargos no Instituto de Estudos Avançados da USP e coordenação de grupos de pesquisa sobre a qualidade da democracia.</p>
<p>Além da carreira acadêmica, Moisés exerceu funções públicas como Secretário de Apoio à Cultura e Secretário de Audiovisual no Ministério da Cultura. Coordenou a pesquisa Cultura e Democracia, realizada em parceria com o Ministério da Cultura dos Estados Unidos e o Banco Interamericano de Desenvolvimento. Seus estudos abordaram temas como a crise da democracia representativa, o neopopulismo e a desconfiança política.</p>
<p>Entre suas obras destacam-se títulos que investigam a democracia e seus desafios, como 'A Crise da Democracia Representativa e o Neopopulismo no Brasil' e 'A Desconfiança Política e os seus Impactos na Qualidade da Democracia'. Sua contribuição deixou um legado importante para a ciência política e para futuras gerações de pesquisadores.</p>
<p>José Álvaro Moisés deixa uma marca profunda na ciência política brasileira e na reflexão sobre a democracia no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
