<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 18:19:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Orelhões serão aposentados até o final de 2028]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/orelhoes-serao-extintos-no-brasil-ate-o-fim-de-2028</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675488 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os últimos 30 mil orelhões em uso público no Brasil terão sua retirada definitiva até o final de 2028. A rede, que já chegou a contar com mais de 1,5 milhão de terminais, passou por mudanças contratuais e redução gradual desde o fim das concessões em 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os últimos 30 mil orelhões em uso público no Brasil terão sua retirada definitiva até o final de 2028. A rede, que já chegou a contar com mais de 1,5 milhão de terminais, passou por mudanças contratuais e redução gradual desde o fim das concessões em 2025.</p>
<p>Os orelhões foram lançados em 1972 e possuem design da arquiteta Chu Ming Silveira. Eles eram mantidos por concessionárias de telefonia fixa como uma contrapartida obrigatória do serviço. A rede, que já teve mais de 1,5 milhão de terminais, hoje conta com cerca de 30 mil aparelhos em funcionamento.</p>
<p>Os contratos de concessão que incluíam a manutenção dos orelhões foram firmados em 1998 e expiraram em dezembro de 2025. A adaptação desses contratos para autorizações de serviço prevê a extinção gradual dos telefones públicos como parte do plano de universalização do acesso à telefonia no país.</p>
<p>A mudança de regime para autorizações de serviço envolveu acordos entre concessionárias e a administração pública. Uma das maiores concessionárias, a Oi, enfrenta crise financeira desde 2016, o que adicionou complexidade ao processo de adaptação e manutenção dos serviços.</p>
<p>Atualmente, cerca de 9 mil orelhões permanecerão ativos em cidades sem cobertura mínima de sinal 4G para telefonia móvel. As empresas se comprometeram a manter o serviço de voz em localidades onde forem as únicas prestadoras até 31 de dezembro de 2028, além de investir em infraestrutura de telecomunicações, como fibra óptica, antenas 4G, expansão da rede celular e conectividade em escolas públicas.</p>
<p>A retirada dos orelhões marca o fim de uma era na telefonia pública brasileira, com foco na modernização e ampliação do acesso digital.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministério Público reabre investigação sobre morte de PC Siqueira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/policia-de-sp-reabre-investigacoes-sobre-morte-de-influencer</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675486 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de São Paulo reabriu o caso da morte do influencer PC Siqueira, ocorrida em 2023. A versão oficial aponta que ele teria tirado a própria vida em seu apartamento na zona sul da capital paulista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de São Paulo reabriu o caso da morte do influencer PC Siqueira, ocorrida em 2023. A versão oficial aponta que ele teria tirado a própria vida em seu apartamento na zona sul da capital paulista.</p>
<p>A Polícia Civil de São Paulo iniciou novas diligências para atender à ordem do Ministério Público, mas não divulga detalhes porque a investigação corre em segredo de Justiça. Paulo Cezar Goulart Siqueira morreu em dezembro de 2023, aos 37 anos, na presença de sua namorada.</p>
<p>PC Siqueira ganhou fama por volta de 2010 com seu canal no YouTube, que reuniu milhões de seguidores, e também teve um programa de TV na fase final da MTV brasileira. Em 2016, lançou um livro em parceria com o jornalista Alexandre Matias.</p>
<p>Em 2020, Siqueira foi denunciado por pedofilia, acusação que não foi comprovada após longa investigação policial. Apesar da absolvição, sua carreira e reputação foram prejudicadas, e ele não conseguiu se recuperar profissionalmente.</p>
<p>A investigação segue em andamento sob sigilo, buscando esclarecer os fatos relacionados à morte do influencer PC Siqueira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
