<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 21:19:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Voluntária enfrenta luto e ajuda vítimas das chuvas em Juiz de Fora]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/perdi-quase-20-pessoas-da-familia-diz-moradora-de-juiz-de-fora</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679711 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Cláudia da Silva, de 71 anos, está há cinco dias em uma tenda improvisada no bairro Parque Jardim Burnier, oferecendo alimentos e bebidas para moradores, bombeiros e voluntários. Ela enfrenta um luto recente e reclama da falta de apoio das autoridades municipais e estaduais na região atingida por fortes chuvas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cláudia da Silva, de 71 anos, está há cinco dias em uma tenda improvisada no bairro Parque Jardim Burnier, oferecendo alimentos e bebidas para moradores, bombeiros e voluntários. Ela enfrenta um luto recente e reclama da falta de apoio das autoridades municipais e estaduais na região atingida por fortes chuvas.</p>
<p>Cláudia perdeu quase 20 pessoas da família, incluindo sobrinhos e a cunhada, que foi enterrada enquanto uma sobrinha seguia desaparecida nos escombros de uma casa próxima. Apesar da dor, ela prefere permanecer ajudando as pessoas no local, evitando ir aos funerais por não ter condições psicológicas.</p>
<p>Os alimentos e bebidas oferecidos na tenda são fruto de doações da população local, já que Cláudia denuncia que nenhum recurso financeiro chegou para as famílias afetadas. Ela observa que políticos visitam a área apenas para fazer vídeos nas redes sociais, sem oferecer ajuda concreta.</p>
<p>As chuvas que atingem a Zona da Mata mineira desde a última segunda-feira deixaram pelo menos 65 mortos, sendo 59 em Juiz de Fora e seis em Ubá, além de mais de 4,2 mil pessoas desabrigadas ou desalojadas. Os bombeiros continuam as buscas em diferentes bairros, enquanto um novo deslizamento atingiu casas no Bairro Bom Clima, com uma vítima desaparecida.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia mantém alerta de perigo para chuvas intensas até o final desta sexta-feira na Zona da Mata, com risco de fortes precipitações, ventos intensos e fenômenos como alagamentos e quedas de energia elétrica.</p>
<p>A solidariedade de moradores como Cláudia é fundamental para enfrentar os desafios causados pelas chuvas na região de Juiz de Fora.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas deixam 65 mortos e quatro desaparecidos em Minas Gerais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mg-numero-de-mortes-sobe-para-65-quatro-pessoas-seguem-desaparecidas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 21:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679773 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[As fortes chuvas que atingiram municípios de Minas Gerais causaram a morte de 65 pessoas e deixaram quatro desaparecidas. Juiz de Fora e Ubá são as cidades mais afetadas, com buscas por sobreviventes e remoção de corpos em andamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As fortes chuvas que atingiram municípios de Minas Gerais causaram a morte de 65 pessoas e deixaram quatro desaparecidas. Juiz de Fora e Ubá são as cidades mais afetadas, com buscas por sobreviventes e remoção de corpos em andamento.</p>
<p>Em Juiz de Fora, 59 pessoas morreram e duas seguem desaparecidas, enquanto em Ubá foram registrados seis óbitos e também duas pessoas desaparecidas. As chuvas provocaram alagamentos e deslizamentos de terra, dificultando o trabalho dos bombeiros que atuam na busca por sobreviventes e na retirada dos corpos entre os escombros.</p>
<p>Desde a última segunda-feira, a Defesa Civil de Juiz de Fora registrou 149 ocorrências relacionadas às chuvas. Em Ubá, mais de 1,2 mil pessoas ficaram desabrigadas ou desalojadas, evidenciando a gravidade da situação nas regiões afetadas.</p>
<p>A prefeita de Juiz de Fora destacou que um em cada quatro moradores da cidade vive em áreas de risco e ressaltou a necessidade de intervenções para prevenir novas tragédias. Paralelamente, o Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional autorizou o repasse de mais de seis milhões de reais para ações emergenciais em sete municípios atingidos por desastres naturais em Minas Gerais, Piauí e Rio Grande do Sul.</p>
<p>Entre os municípios mineiros beneficiados com os recursos estão Ubá e Matias Barbosa, ambos impactados pelas chuvas recentes. O valor será destinado a medidas de resposta para minimizar os danos causados pelos desastres.</p>
<p>As autoridades continuam mobilizadas para atender as vítimas e implementar ações que evitem novas ocorrências nas áreas afetadas pelas chuvas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
