<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 14:19:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Agências bancárias retomam atendimento presencial na Quarta-Feira de Cinzas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/agencias-bancarias-reabrem-nesta-quarta-feira-partir-do-meio-dia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678592 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[As agências bancárias voltam a atender presencialmente os clientes nesta Quarta-Feira de Cinzas, a partir das 12h no horário de Brasília. O expediente seguirá o horário habitual de encerramento, com ajustes para garantir pelo menos três horas de atendimento em locais onde o fechamento ocorre antes das 15h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As agências bancárias voltam a atender presencialmente os clientes nesta Quarta-Feira de Cinzas, a partir das 12h no horário de Brasília. O expediente seguirá o horário habitual de encerramento, com ajustes para garantir pelo menos três horas de atendimento em locais onde o fechamento ocorre antes das 15h.</p>
<p>O atendimento presencial nas agências bancárias foi suspenso na segunda e terça-feira devido ao feriado bancário de carnaval. Nesta quarta-feira, os clientes poderão realizar suas operações normalmente a partir do meio-dia, respeitando o horário local de fechamento das unidades.</p>
<p>Em localidades onde as agências encerram o expediente antes das 15h, a abertura será antecipada para assegurar um mínimo de três horas de atendimento ao público. Essa medida visa facilitar o acesso dos clientes após o período de paralisação.</p>
<p>Boletos de cobrança e contas de consumo com vencimento entre sábado e terça-feira poderão ser pagos hoje sem acréscimos. Clientes cadastrados como sacados eletrônicos têm a opção de pagar boletos via DDA, o Débito Direto Autorizado, facilitando as transações.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar do Rio divulga balanço do carnaval com recordes e apreensões]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-2026-pm-do-rio-prende-458-suspeitos-de-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678590 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar do Rio de Janeiro apresentou o balanço das operações realizadas durante o carnaval, entre os dias 13 e 17 de fevereiro. Houve aumento nas apreensões de adolescentes e recuperação recorde de celulares, além de ações preventivas e uso de tecnologia para garantir a segurança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar do Rio de Janeiro apresentou o balanço das operações realizadas durante o carnaval, entre os dias 13 e 17 de fevereiro. Houve aumento nas apreensões de adolescentes e recuperação recorde de celulares, além de ações preventivas e uso de tecnologia para garantir a segurança.</p>
<p>Durante o carnaval, 74 adolescentes foram apreendidos por atos infracionais, representando um aumento de 28% em relação ao ano anterior. A corporação recuperou 97 telefones celulares diretamente das mãos de suspeitos, um crescimento de 169% em comparação ao carnaval passado. Mais de 12.500 policiais militares atuaram em esquema de policiamento ostensivo e ininterrupto para garantir a ordem nos eventos.</p>
<p>As ações incluíram revistas nos acessos aos blocos e megablocos para reduzir delitos oportunistas e combater a economia do crime, retirando objetos usados para furtos rápidos, especialmente celulares. A tecnologia também auxiliou na localização de um indivíduo com mandado de prisão em aberto, que foi abordado e identificado durante um evento na Ilha do Governador.</p>
<p>A Secretaria de Estado de Defesa do Consumidor e o Procon-RJ fiscalizaram os desfiles das escolas de samba, multando sete camarotes por irregularidades como venda de bebidas falsificadas, produtos sem procedência, alimentos vencidos e falta de acessibilidade. A acessibilidade foi destacada como uma obrigação legal que garante dignidade e respeito aos direitos dos consumidores.</p>
<p>O Laboratório Itinerante do Consumidor atuou em blocos de rua no centro e zona sul do Rio, apreendendo cerca de 50 litros de bebidas com indícios de falsificação ou sem procedência, incluindo whisky, cachaça e vodka. A fiscalização também verificou a qualidade das bebidas, a exposição clara de preços e a afixação do cartaz do Procon 151, identificando descumprimentos das normas básicas.</p>
<p>As ações integradas das forças de segurança e órgãos de defesa do consumidor reforçaram a proteção e a garantia dos direitos durante o carnaval no Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
