<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 16:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação Narco Azimut combate lavagem de dinheiro com criptomoedas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pf-investiga-grupo-suspeito-de-usar-criptomoeda-para-lavar-dinheiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675602 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação da Polícia Federal combateu uma organização criminosa que utilizava criptomoedas para lavagem de dinheiro. Mandados de prisão e busca foram cumpridos em cidades de São Paulo, Goiás e Rio de Janeiro, além do bloqueio e apreensão de bens dos suspeitos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação da Polícia Federal combateu uma organização criminosa que utilizava criptomoedas para lavagem de dinheiro. Mandados de prisão e busca foram cumpridos em cidades de São Paulo, Goiás e Rio de Janeiro, além do bloqueio e apreensão de bens dos suspeitos.</p>
<p>A operação Narco Azimut cumpriu mandados de busca e prisões temporárias em Santos, Ferraz de Vasconcelos, São Bernardo do Campo, São José dos Campos, Goiânia e Armação de Búzios. A ação teve como foco principal desarticular a organização criminosa que utilizava criptomoedas para lavar capitais provenientes de atividades ilícitas.</p>
<p>Além das prisões e apreensões, a Justiça determinou o bloqueio e a apreensão de bens dos investigados. Foram impostas restrições como a proibição de movimentação empresarial e a transferência de bens móveis e imóveis adquiridos por meio dos crimes investigados.</p>
<p>Os suspeitos poderão responder pelos crimes de associação criminosa, ocultação ou dissimulação de valores e capitais, caracterizando lavagem de dinheiro, além de evasão de divisas. A operação reforça o combate ao uso de novas tecnologias para práticas criminosas.</p>
<p>A Polícia Federal segue atuando para desarticular organizações criminosas e impedir a lavagem de dinheiro por meio de criptomoedas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
