<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 18:18:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Três morrem em queda de helicóptero na zona oeste do Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/helicoptero-cai-na-zona-oeste-do-rio-e-deixa-tres-pessoas-mortas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675269 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Três passageiros morreram na queda de um helicóptero em uma área de mata fechada em Guaratiba, zona oeste do Rio de Janeiro. O resgate dos corpos está sendo realizado pelo Corpo de Bombeiros, que enfrenta dificuldades devido ao difícil acesso ao local do acidente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três passageiros morreram na queda de um helicóptero em uma área de mata fechada em Guaratiba, zona oeste do Rio de Janeiro. O resgate dos corpos está sendo realizado pelo Corpo de Bombeiros, que enfrenta dificuldades devido ao difícil acesso ao local do acidente.</p>
<p>O acidente ocorreu próximo ao cruzamento entre a Avenida Levy Neves e a Rua Tasso da Silveira, em uma região de mata fechada que dificulta o trabalho das equipes de resgate. O Corpo de Bombeiros mobilizou o Grupamento de Operações Aéreas, especialistas do Grupo de Operações Especiais e militares do quartel de Guaratiba para atuar na ocorrência.</p>
<p>Até o momento, não há informações disponíveis sobre a origem e o destino do helicóptero envolvido no acidente. As equipes continuam trabalhando para retirar os corpos e investigar as circunstâncias da queda.</p>
<p>As autoridades seguem empenhadas no resgate e na apuração dos fatos para esclarecer o ocorrido com o helicóptero em Guaratiba.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
