<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 23:18:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rapper Oruam é considerado foragido após prisão decretada]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/oruam-esta-foragido-apos-66-violacoes-tornozeleira-eletronica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:37:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676984 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A 3ª Vara Criminal do Rio de Janeiro determinou a prisão do rapper Mauro Davi dos Santos Nepomuceno, conhecido como Oruam, que agora é considerado foragido. A Polícia Civil tentou cumprir a ordem na residência do cantor, mas ele não foi encontrado e permanece não localizado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A 3ª Vara Criminal do Rio de Janeiro determinou a prisão do rapper Mauro Davi dos Santos Nepomuceno, conhecido como Oruam, que agora é considerado foragido. A Polícia Civil tentou cumprir a ordem na residência do cantor, mas ele não foi encontrado e permanece não localizado.</p>
<p>Oruam responde por tentativa de homicídio qualificado contra dois policiais civis do Rio de Janeiro. Ele estava em liberdade com uso de tornozeleira eletrônica por força de liminar do Superior Tribunal de Justiça, que foi revogada após sucessivas violações das determinações judiciais. Relatórios apontaram 66 ocorrências de descumprimento, incluindo 21 graves em 2026, principalmente relacionadas à falta de carregamento da bateria do dispositivo.</p>
<p>Após a substituição da tornozeleira eletrônica, o equipamento retirado foi encaminhado à perícia técnica, que constatou dano eletrônico possivelmente causado por alto impacto. O novo dispositivo também apresentou falhas e permanece descarregado desde o início de fevereiro. As violações foram comunicadas formalmente ao Poder Judiciário com relatórios mensais encaminhados à Terceira Vara Criminal do Tribunal de Justiça do Rio.</p>
<p>Diante das infrações, o Ministério Público pediu a prisão preventiva do rapper. Inicialmente, o juízo reconheceu o descumprimento das medidas cautelares, mas não decretou a prisão devido à liminar do STJ. Com a revogação da liminar, a juíza Tula Corrêa de Mello entendeu que as medidas alternativas foram insuficientes e determinou a retomada da prisão preventiva para garantir a ordem pública e a efetividade do processo penal.</p>
<p>O processo envolve também outros réus acusados junto com Oruam. O rapper é filho de Márcio dos Santos Nepomuceno, conhecido como Marcinho VP, que está preso em uma penitenciária federal. O caso envolve fatos graves relacionados à tentativa de homicídio contra agentes da Polícia Civil do Rio de Janeiro.</p>
<p>A situação de Oruam segue em desenvolvimento, com as autoridades mantendo buscas para cumprimento da ordem judicial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedidos de CNH disparam com novas regras nacionais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/novos-pedidos-de-cnh-quadruplicam-em-janeiro-mostra-senatran</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676983 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O número de novos pedidos para a Carteira Nacional de Habilitação aumentou significativamente, passando de 369,2 mil em janeiro de 2025 para 1,7 milhão em janeiro de 2026. As mudanças nas regras para emissão do documento reduziram custos e facilitaram o acesso ao processo de habilitação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O número de novos pedidos para a Carteira Nacional de Habilitação aumentou significativamente, passando de 369,2 mil em janeiro de 2025 para 1,7 milhão em janeiro de 2026. As mudanças nas regras para emissão do documento reduziram custos e facilitaram o acesso ao processo de habilitação.</p>
<p>Desde dezembro, foram registrados 3 milhões de pedidos para a CNH e 298,5 mil documentos emitidos, O programa que alterou as normas diminuiu as exigências de aulas teóricas e práticas em autoescolas, o que contribuiu para o aumento na procura pelo documento.</p>
<p>A categoria de instrutores autônomos foi criada com a atualização da norma pelo Conselho Nacional de Trânsito, e atualmente já existem 754 cursos práticos realizados por esses profissionais. O número de cursos práticos cresceu 22%, passando de 328 mil para mais de 400 mil, enquanto os exames práticos aumentaram 11%, com mais de 323 mil aplicações em janeiro de 2026.</p>
<p>Os cursos teóricos também tiveram alta expressiva, com o número de pessoas que os concluíram quadruplicando, indo de 196.707 para 824.494. Além disso, os exames teóricos subiram 32%, de 171.232 para 225.462, refletindo o impacto das novas regras no processo de habilitação.</p>
<p>As mudanças nas regras da CNH ampliaram o acesso à habilitação, promovendo maior participação e facilitando o processo para os candidatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
