<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 04:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morre Raul Jungmann ex-ministro e presidente do IBRAM]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-raul-jungmann-presidente-do-instituto-brasileiro-de-mineracao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 03:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675305 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Raul Jungmann, diretor-presidente do Instituto Brasileiro de Mineração, faleceu em Brasília após um longo tratamento contra câncer de pâncreas. O velório será restrito a familiares e amigos próximos,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Raul Jungmann, diretor-presidente do Instituto Brasileiro de Mineração, faleceu em Brasília após um longo tratamento contra câncer de pâncreas. O velório será restrito a familiares e amigos próximos. Raul Jungmann teve uma trajetória de mais de cinco décadas na vida pública brasileira, exercendo mandatos como vereador e deputado federal. Pernambucano, também liderou quatro ministérios nos governos de Fernando Henrique Cardoso e Michel Temer, incluindo as pastas de Política Fundiária, Desenvolvimento Agrário, Defesa e Segurança Pública.</p>
<p>Em 2022, Jungmann assumiu a presidência do IBRAM, onde buscou implementar uma agenda de transformação do setor mineral, com foco na sustentabilidade. A presidente do Conselho Diretor do instituto destacou sua estatura singular, defesa da democracia e compromisso com o interesse público.</p>
<p>O velório será realizado em cerimônia reservada, atendendo a um pedido do próprio Jungmann. Sua morte representa uma perda significativa para o setor mineral e para a vida pública brasileira. Raul Jungmann deixa um legado importante na política e na mineração, sendo lembrado por sua dedicação e compromisso com o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
