<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 14:18:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal prende suspeito de assassinato em Terra Indígena Apyterewa]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pf-prende-suspeito-de-assassinato-de-parceiro-do-ibama-na-ti-apyterwa</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676505 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal prendeu um suspeito envolvido no assassinato de um vaqueiro colaborador do Ibama em dezembro de 2025. A ação ocorreu no município de São Félix do Xingu, onde mandados de prisão temporária e busca e apreensão foram cumpridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal prendeu um suspeito envolvido no assassinato de um vaqueiro colaborador do Ibama em dezembro de 2025. A ação ocorreu no município de São Félix do Xingu, onde mandados de prisão temporária e busca e apreensão foram cumpridos.</p>
<p>O colaborador do Ibama foi assassinado durante uma operação de desintrusão na Terra Indígena Apyterewa, região do Distrito da Taboca. O ataque aconteceu enquanto era realizada a retirada de gado ilegal da área indígena, localizada no sul do estado do Pará.</p>
<p>O suspeito preso é também investigado por participação em um ataque à equipe da Fundação Nacional dos Povos Indígenas em janeiro de 2026, quando um oficial foi atingido por múltiplos disparos. A Polícia Federal informou que a tensão na Terra Indígena Apyterewa tem aumentado.</p>
<p>Em janeiro, um funcionário da Associação Indígena Tato’a, do povo Parakanã, sofreu um atentado a tiros dentro do território indígena, conseguindo escapar após ser atingido por cerca de 15 disparos. A região é conhecida por conflitos fundiários, desmatamento e violência, mesmo após operações de desintrusão iniciadas em setembro de 2025.</p>
<p>O suspeito havia sido notificado para desocupar a área, mas retornou ao território indígena sem autorização. A Terra Indígena Apyterewa continua sob pressão de invasores, mantendo o cenário de conflitos na região amazônica.</p>
<p>A Polícia Federal segue atuando para garantir a segurança e a proteção dos povos indígenas na Terra Indígena Apyterewa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
