<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 20:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morre o ator Robert Duvall aos 95 anos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ator-norte-americano-robert-duvall-morre-aos-95-anos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678393 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ator norte-americano Robert Duvall faleceu aos 95 anos em sua casa, cercado de amor e conforto. A informação foi divulgada pela esposa Luciana Duvall, que destacou a dedicação do artista em seus papéis e sua paixão pelo ofício.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ator norte-americano Robert Duvall faleceu aos 95 anos em sua casa, cercado de amor e conforto. A informação foi divulgada pela esposa Luciana Duvall, que destacou a dedicação do artista em seus papéis e sua paixão pelo ofício.</p>
<p>Robert Duvall iniciou sua carreira no teatro na década de 1950 e estreou no cinema em 1962, interpretando Arthur &quot;Boo&quot; Radley na adaptação de &quot;O Sol É para Todos&quot;. Ele participou de filmes icônicos como &quot;Bravura Indômita&quot;, &quot;Rede de Intrigas&quot;, &quot;Apocalipse Now&quot; e a trilogia &quot;O Poderoso Chefão&quot;. Seu último trabalho foi uma participação no filme &quot;O Pálido Olho Azul&quot;, lançado em 2022.</p>
<p>Ao longo da carreira, Duvall foi indicado sete vezes ao Oscar e venceu em 1983 pelo papel no faroeste &quot;A Força do Carinho&quot;. Também recebeu sete indicações ao de Ouro, conquistando quatro vitórias. Sua última indicação aos dois prêmios foi como ator coadjuvante pelo filme &quot;O Juiz&quot;.</p>
<p>Luciana Duvall, companheira do ator desde 2005, ressaltou que ele se entregava completamente aos personagens e à verdade do espírito humano que representavam. Ela destacou ainda que, para o mundo, ele era um ator vencedor do Oscar, diretor e contador de histórias, mas para ela, ele era tudo, com paixão pelo trabalho, pelos personagens, por uma boa refeição e por reunir pessoas ao seu redor.</p>
<p>Robert Duvall deixa um legado duradouro no cinema e na cultura, lembrado por sua entrega e talento incomparáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
