<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 12:19:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Deslizamentos e enchentes deixam 49 mortos na Zona da Mata Mineira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sobe-para-49-numero-de-mortos-em-juiz-de-fora-e-uba</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:27:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679427 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os temporais que atingem a Zona da Mata Mineira desde segunda-feira provocaram 49 mortes e diversos desaparecimentos. Juiz de Fora é a cidade mais afetada, com 43 mortos, 16 desaparecidos e milhares de desabrigados e desalojados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os temporais que atingem a Zona da Mata Mineira desde segunda-feira provocaram 49 mortes e diversos desaparecimentos. Juiz de Fora é a cidade mais afetada, com 43 mortos, 16 desaparecidos e milhares de desabrigados e desalojados.</p>
<p>Além de Juiz de Fora, o município de Ubá também registrou vítimas, contabilizando seis mortos e dois desaparecidos. A Defesa Civil já contabilizou mais de 1.200 ocorrências relacionadas às chuvas intensas na região desde o início dos temporais.</p>
<p>As precipitações acumuladas variam entre 40 e 60 milímetros em várias regiões de Minas Gerais, incluindo a Zona da Mata, a região metropolitana de Belo Horizonte, o centro, o Norte e o Noroeste do estado. O mau tempo traz riscos de alagamentos, enxurradas e deslizamentos.</p>
<p>Além disso, as condições climáticas incluem pancadas fortes com raios, trovoadas, rajadas de vento que podem atingir até 80 quilômetros por hora e possibilidade de granizo isolado. As temperaturas máximas na área afetada oscilam entre 25 e 28 graus Celsius.</p>
<p>As autoridades seguem monitorando a situação para prestar atendimento às vítimas e minimizar os impactos causados pelas chuvas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar realiza operação no Complexo da Maré]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-militar-faz-operacao-no-complexo-da-mare-no-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:21:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679426 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar do Rio de Janeiro realiza uma operação no Complexo da Maré, zona norte da capital, desde as primeiras horas da manhã. A ação envolve cerca de 200 policiais e veículos blindados, com o objetivo de atuar nas comunidades da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar do Rio de Janeiro realiza uma operação no Complexo da Maré, zona norte da capital, desde as primeiras horas da manhã. A ação envolve cerca de 200 policiais e veículos blindados, com o objetivo de atuar nas comunidades da região.</p>
<p>As equipes do Comando de Operações Especiais e do 22º BPM atuam nas comunidades do Conjunto Esperança, Vila dos Pinheiros, Vila do João, Timbau, Baixa do Sapateiro e Salsa e Merengue. O Batalhão de Policiamento em Vias Expressas realiza patrulhamento preventivo nas principais vias que cruzam a região para garantir a segurança da população.</p>
<p>Durante a operação, três suspeitos ficaram feridos e foram encaminhados ao Hospital Federal de Bonsucesso para atendimento médico. A ação policial segue em andamento, com o objetivo de manter a ordem e a segurança na área.</p>
<p>A Polícia Militar mantém o compromisso de proteger a população e reforçar a segurança nas comunidades do Complexo da Maré.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
