<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 12:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caminhos da TV Brasil ultrapassa 100 prêmios em jornalismo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/caminhos-da-reportagem-da-tv-brasil-ultrapassa-marca-de-100-premios</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675187 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O programa Caminhos da da TV Brasil, alcançou a marca de 101 prêmios desde 2010, consolidando sua importância no jornalismo brasileiro. A atração é reconhecida pela qualidade das reportagens e pelo compromisso com temas de interesse público, reforçando sua relação de confiança com o público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O programa Caminhos da da TV Brasil, alcançou a marca de 101 prêmios desde 2010, consolidando sua importância no jornalismo brasileiro. A atração é reconhecida pela qualidade das reportagens e pelo compromisso com temas de interesse público, reforçando sua relação de confiança com o público.</p>
<p>O Caminhos da está no ar desde 2008 e é exibido todas as segundas-feiras às 23h. O programa apresenta pautas especiais com uma visão diferenciada, levando os telespectadores a uma viagem pelo país e pelo mundo. A produção também disponibiliza edições especiais em plataformas digitais, ampliando o acesso ao.</p>
<p>Desde 2010, o Caminhos da recebeu 101 prêmios e foi finalista em 39 ocasiões, totalizando 140 reconhecimentos. Entre as honrarias estão prêmios de grande prestígio, como o Vladimir Herzog de Anistia e Direitos Humanos, o Nacional de Jornalismo do Poder Judiciário e o internacional Prêmio TAL de Televisión América Latina.</p>
<p>No ano de 2025, o programa conquistou 15 prêmios e foi finalista em mais dois. As premiações contemplaram reportagens sobre temas variados, incluindo direitos humanos, saúde, tecnologia e inclusão digital. A diretora de Jornalismo destaca que esses resultados refletem o trabalho coletivo e o compromisso da equipe com o jornalismo como ferramenta de transformação social.</p>
<p>O Caminhos da segue consolidado como referência em jornalismo de qualidade, mantendo seu compromisso com a informação e a reflexão para o público brasileiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
