<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 16:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Alerta de risco alto de inundações no Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/rj-tem-20-cidades-com-risco-alto-para-inundacoes-ou-deslizamentos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677714 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais identificou risco hidrológico alto em 19 municípios do Rio de Janeiro devido às fortes chuvas na Região Sudeste. A situação também apresenta risco alto para deslizamentos em três cidades, com ações emergenciais em andamento para minimizar os impactos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais identificou risco hidrológico alto em 19 municípios do Rio de Janeiro devido às fortes chuvas na Região Sudeste. A situação também apresenta risco alto para deslizamentos em três cidades, com ações emergenciais em andamento para minimizar os impactos.</p>
<p>As cidades em alerta de risco hidrológico alto incluem Aperibé, Cambuci, Cantagalo, Cardoso Moreira, Cordeiro, Duas Barras, Duque de Caxias, Italva, Itaocara, Itaperuna, Laje do Muriaé, Macuco, Natividade, Niterói, Porciúncula, Santo Antônio de Pádua, São Fidélis, São Gonçalo e São Sebastião do Alto. As demais regiões do estado estão em risco moderado, e há possibilidade de avanço desse risco para todas as áreas.</p>
<p>Para deslizamentos de terra em encostas, o risco alto foi identificado em Duque de Caxias, Niterói e Rio de Janeiro. A prefeitura de Duque de Caxias informou que a situação está mais tranquila, com redução do volume de água em Campos Elíseos, onde 44 pessoas desabrigadas foram acolhidas em uma escola e uma igreja.</p>
<p>Sete municípios decretaram situação de emergência e contam com atuação permanente da Defesa Civil e assistência social. Equipes do governo do estado atuam desde a noite de segunda-feira para recuperar pontos impactados pelas chuvas e reduzir riscos, com reforço de maquinário pesado e apoio técnico em diversas cidades do interior.</p>
<p>Entre as ações emergenciais, o Departamento de Estradas de Rodagem construiu um acesso alternativo em Cantagalo após o trecho da RJ-152 ceder. Na capital, foram disparadas 15 sirenes devido a desabamentos e alagamentos, mobilizando nove comunidades para prevenção e atendimento.</p>
<p>As autoridades seguem monitorando a situação e intensificando os trabalhos para garantir a segurança da população afetada pelas chuvas no estado do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
