<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 12:18:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Nona fase da Operação Overclean mira deputado e bloqueia R$ 24 milhões]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/policia-federal-deflagra-nova-fase-da-operacao-overclean</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674826 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal, a Controladoria-Geral da União e a Receita Federal deflagraram a nona fase da Operação Overclean para desarticular organização criminosa suspeita de desvio de recursos públicos, corrupção e lavagem de dinheiro. Nove mandados de busca e apreensão foram cumpridos na Bahia e no Distrito Federal, com foco principal no deputado federal Félix Mendonça Júnior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal, a Controladoria-Geral da União e a Receita Federal deflagraram a nona fase da Operação Overclean para desarticular organização criminosa suspeita de desvio de recursos públicos, corrupção e lavagem de dinheiro. Nove mandados de busca e apreensão foram cumpridos na Bahia e no Distrito Federal, com foco principal no deputado federal Félix Mendonça Júnior.</p>
<p>A operação teve mandados expedidos pelo Supremo Tribunal Federal, que também determinou o bloqueio de R$ 24 milhões em contas de pessoas físicas e jurídicas investigadas. O objetivo é interromper a movimentação de valores ilícitos e preservar recursos para possível reparação aos cofres públicos. A investigação visa recursos provenientes de emendas parlamentares e convênios suspeitos de fraude.</p>
<p>A primeira fase da Overclean começou em dezembro de 2024, investigando direcionamento de recursos públicos para empresas e indivíduos ligados a prefeituras baianas. O esquema contava com apoio de policiais que repassavam informações sigilosas à organização criminosa. Na época, havia suspeitas de superfaturamento e desvios que movimentaram cerca de R$ 1,4 bilhão, afetando órgãos públicos como o Departamento Nacional de Obras Contra as Secas.</p>
<p>Fases recentes da operação resultaram no afastamento de prefeitos e agentes públicos suspeitos. Em junho de 2025, dois prefeitos da Bahia foram afastados por suspeita de desvio de emendas parlamentares. A quinta fase apontou manipulação de licitações em Campo Formoso, com bloqueio de R$ 85,7 milhões pelo STF. Mandados de busca e apreensão foram cumpridos em diversas cidades, incluindo Brasília, São Paulo e municípios baianos.</p>
<p>A Operação Overclean segue investigando fraudes e desvios relacionados a emendas parlamentares para assegurar a integridade dos recursos públicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
