<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 11:19:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas fortes em Juiz de Fora deixam 14 mortos e calamidade pública]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/fortes-chuvas-deixam-14-mortes-em-juiz-de-fora</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679096 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Fortes chuvas em Juiz de Fora causaram a morte de 14 pessoas e levaram a prefeitura a decretar estado de calamidade pública. A Defesa Civil estima que 440 moradores estejam desabrigados e recebendo acolhimento provisório.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fortes chuvas em Juiz de Fora causaram a morte de 14 pessoas e levaram a prefeitura a decretar estado de calamidade pública. A Defesa Civil estima que 440 moradores estejam desabrigados e recebendo acolhimento provisório.</p>
<p>As mortes foram registradas em diversas ruas da cidade, incluindo Natalino José de Paula e Orville Derby Dutra, que tiveram quatro vítimas cada. Outras ocorrências fatais aconteceram nas ruas João Luís Alves, José Francisco Garcia, Eurico Viana, Jacinto Marcelino e na Estrada Athos Branco da Rosa.</p>
<p>A prefeitura mantém as equipes municipais mobilizadas para atender as ocorrências, prestar suporte às famílias afetadas e buscar por desaparecidos. A situação de calamidade pública reflete a gravidade dos impactos causados pelas chuvas na região.</p>
<p>Cerca de 440 pessoas foram identificadas como desabrigadas e já receberam acolhimento e acomodação provisória. As ações de assistência continuam para minimizar os efeitos da tragédia e garantir o suporte necessário às vítimas.</p>
<p>As autoridades seguem trabalhando para atender a população afetada e monitorar a situação em Juiz de Fora de perto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mega-Sena sorteia prêmio acumulado de 116 milhões]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-sorteia-nesta-terca-feira-premio-acumulado-em-r-116-milhoes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679094 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O concurso 2.976 da Mega-Sena realiza o sorteio das seis dezenas a partir das 21h no Espaço da Sorte, em São Paulo. O prêmio principal está acumulado em 116 milhões de reais, atraindo grande interesse dos apostadores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O concurso 2.976 da Mega-Sena realiza o sorteio das seis dezenas a partir das 21h no Espaço da Sorte, em São Paulo. O prêmio principal está acumulado em 116 milhões de reais, atraindo grande interesse dos apostadores.</p>
<p>As apostas para o concurso podem ser feitas até as 20h em casas lotéricas credenciadas pela Caixa em todo o país ou pela internet. O valor do jogo simples, que consiste em marcar seis números, é de 6 reais, possibilitando a participação de diversos jogadores.</p>
<p>O sorteio acontece no Espaço da Sorte, localizado na Avenida Paulista, número 750, em São Paulo. A cerimônia será transmitida ao vivo, permitindo que os interessados acompanhem o resultado em tempo real pelas redes sociais oficiais das Loterias Caixa.</p>
<p>Com o prêmio acumulado, a expectativa é que o concurso atraia um grande número de apostas. A Mega-Sena é uma das loterias mais populares do país, conhecida por oferecer prêmios milionários que podem transformar a vida dos ganhadores.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
