<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 15:18:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[INSS inicia pagamento de benefícios de janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inss-pagamento-de-beneficios-de-janeiro-comeca-nesta-segunda-feira</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676036 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional do Seguro Social começa a pagar nesta segunda-feira os benefícios e auxílios referentes ao mês de janeiro. Os pagamentos seguem o calendário estabelecido para os beneficiários com base no número final do cartão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional do Seguro Social começa a pagar nesta segunda-feira os benefícios e auxílios referentes ao mês de janeiro. Os pagamentos seguem o calendário estabelecido para os beneficiários com base no número final do cartão.</p>
<p>Os benefícios com valor até um salário mínimo começam a ser pagos nesta segunda-feira, seguindo a ordem do número final do cartão de benefício, sem considerar o dígito verificador após o traço. Por exemplo, para o número 0102-4, o dígito a ser considerado é o 2.</p>
<p>Os benefícios com valor acima de um salário mínimo terão início de pagamento no dia 2 de fevereiro, com término previsto para o dia 6 do mesmo mês. Essa divisão visa organizar o cronograma e facilitar o atendimento aos beneficiários.</p>
<p>O número do cartão pode ser consultado pelo aplicativo Meu INSS ou pelo oficial, acessando o serviço de extrato de pagamento. Também é possível obter informações pelo telefone 135, que funciona de segunda a sábado, das 7h às 22h.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
