<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 23:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Paraty reconhecida em estado de calamidade pública por fortes chuvas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/governo-federal-reconhece-estado-de-calamidade-em-paraty-rj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 23:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679812 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional reconheceu o estado de calamidade pública em Paraty, no Rio de Janeiro, devido às fortes chuvas que causaram prejuízos significativos. Técnicos da Secretaria Nacional de Proteção e Defesa Civil irão auxiliar a cidade na elaboração de planos para liberação de recursos e restabelecimento dos serviços essenciais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional reconheceu o estado de calamidade pública em Paraty, no Rio de Janeiro, devido às fortes chuvas que causaram prejuízos significativos. Técnicos da Secretaria Nacional de Proteção e Defesa Civil irão auxiliar a cidade na elaboração de planos para liberação de recursos e restabelecimento dos serviços essenciais.</p>
<p>Paraty está entre os municípios mais afetados pelas chuvas no Rio de Janeiro, recebendo alertas extremos de risco de inundações e deslizamentos. O Corpo de Bombeiros foi acionado para mais de 80 ocorrências relacionadas às chuvas, com a maioria envolvendo inundações, alagamentos e deslizamentos. A portaria oficializando o estado de calamidade será publicada no Diário Oficial da União.</p>
<p>O reconhecimento do estado de calamidade permite o acesso a recursos federais para assistência humanitária e recuperação. Para isso, estados e municípios precisam apresentar planos de trabalho claros por meio do Sistema Integrado de Informações sobre Desastres. Técnicos da Secretaria Nacional de Proteção e Defesa Civil estarão em Paraty para apoiar essas ações.</p>
<p>Além de Paraty, outras cidades do Rio de Janeiro, como Angra dos Reis, Mangaratiba e Rio das Ostras, receberam alertas de chuva intensa. A Defesa Civil Nacional convocou reunião com órgãos do Sistema Federal para alinhar as ações de resposta aos desastres no Sudeste, incluindo Minas Gerais, onde houve dezenas de mortes e milhares de desabrigados.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alerta vermelho para a região, com previsão de chuvas intensas que podem ultrapassar 100 milímetros em 24 horas, aumentando o risco de alagamentos e deslizamentos. A Defesa Civil utiliza sistema de alertas via telefonia celular para informar a população sobre os riscos e medidas de proteção, sem necessidade de cadastro e sem custo.</p>
<p>A população deve permanecer atenta aos alertas oficiais e seguir as orientações das autoridades para garantir a segurança durante o período de chuvas intensas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
