<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 15:18:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação combate grupo virtual com pornografia infantil em escola de Niterói]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/grupo-que-expunha-estudantes-conteudo-pornografico-e-alvo-da-policia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678780 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Alunos de uma escola na Região Oceânica de Niterói foram inseridos em um grupo virtual onde circulavam imagens de pornografia infantil, violência extrema, além de conteúdos homofóbicos e racistas. A Polícia Civil deflagrou uma operação para combater crimes de aliciamento e assédio sexual contra menores e cumprir mandados de busca e apreensão contra os administradores do grupo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Alunos de uma escola na Região Oceânica de Niterói foram inseridos em um grupo virtual onde circulavam imagens de pornografia infantil, violência extrema, além de conteúdos homofóbicos e racistas. A Polícia Civil deflagrou uma operação para combater crimes de aliciamento e assédio sexual contra menores e cumprir mandados de busca e apreensão contra os administradores do grupo.</p>
<p>A operação, chamada Pueri in Periculum, teve como objetivo identificar e prender os responsáveis pelo grupo virtual que contava com mais de 500 integrantes. Três administradores foram identificados e tiveram seus endereços alvo de mandados cumpridos nesta sexta-feira. O grupo compartilhava conteúdos ilegais e prejudiciais envolvendo alunos da escola e possivelmente estudantes de outras unidades escolares da cidade.</p>
<p>Durante a investigação, a polícia buscou reunir novas provas e identificar outros envolvidos no esquema. O nome da operação significa Crianças em Perigo, destacando a gravidade da situação enfrentada pelos menores inseridos no grupo. A atuação visa proteger crianças e adolescentes de crimes virtuais que colocam em risco sua integridade física e psicológica.</p>
<p>A Polícia Civil ressaltou a importância do diálogo aberto entre pais, responsáveis e filhos sobre os perigos do ambiente virtual. A recomendação é que qualquer suspeita ou situação irregular seja comunicada imediatamente à polícia e à direção da escola para que as medidas cabíveis sejam adotadas. Essa ação reforça o compromisso com a segurança e o bem-estar dos estudantes.</p>
<p>A operação segue em andamento para garantir a proteção das crianças e adolescentes contra crimes virtuais na região de Niterói.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas fortes causam estragos no Rio Grande do Sul]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-fortes-causam-estragos-no-noroeste-do-rio-grande-do-sul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678779 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Fortes chuvas e vendavais atingiram o Rio Grande do Sul entre a noite de quinta-feira e a madrugada desta sexta, causando danos em várias cidades. Palmeira das Missões foi a mais afetada, com mais de 500 imóveis danificados e cerca de duas mil pessoas impactadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fortes chuvas e vendavais atingiram o Rio Grande do Sul entre a noite de quinta-feira e a madrugada desta sexta, causando danos em várias cidades. Palmeira das Missões foi a mais afetada, com mais de 500 imóveis danificados e cerca de duas mil pessoas impactadas.</p>
<p>A região noroeste do estado sofreu com as chuvas intensas e rajadas de vento de até 65 quilômetros por hora, que destelharam residências, prédios públicos e ginásios esportivos. A queda de árvores e galhos bloqueou vias de transporte, dificultando os deslocamentos de moradores e servidores públicos na cidade de Palmeira das Missões.</p>
<p>A cidade ficou parte da noite sem energia elétrica, o que levou a polícia a reforçar as rondas. Até a manhã seguinte, o fornecimento de energia e o serviço telefônico ainda não haviam sido totalmente restabelecidos, afetando a comunicação e a rotina da população local.</p>
<p>A prefeitura informou que não há registro de pessoas desabrigadas, pois aqueles que precisaram deixar suas casas buscaram abrigo em residências de parentes ou amigos. A Defesa Civil estadual enviou equipes para a cidade e mobilizou a empresa responsável pelo fornecimento de energia para acelerar a restauração dos serviços.</p>
<p>Brigadistas militares distribuíram lonas para as famílias com casas destelhadas, enquanto um gabinete de gestão de crise foi formado para coordenar as ações de resposta. A prefeitura avalia decretar situação de emergência para agilizar o auxílio e a recuperação dos danos causados pelas chuvas.</p>
<p>As chuvas também causaram volumes significativos em outras cidades, como Uruguaiana e Herval, reforçando a necessidade de atenção às condições climáticas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
