<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 16:19:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Monumento a Iemanjá é vandalizado em Teresina]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/estatua-em-homenagem-iemanja-e-depredada-em-teresina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676766 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O monumento dedicado a Iemanjá na Avenida Marechal Castelo Branco, em Teresina, foi alvo de vandalismo com o vidro que o protegia estilhaçado e dedos da estátua arrancados. O ataque ocorreu no domingo, um dia antes do Dia de Iemanjá, e expõe a intolerância religiosa contra as religiões de matriz africana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O monumento dedicado a Iemanjá na Avenida Marechal Castelo Branco, em Teresina, foi alvo de vandalismo com o vidro que o protegia estilhaçado e dedos da estátua arrancados. O ataque ocorreu no domingo, um dia antes do Dia de Iemanjá, e expõe a intolerância religiosa contra as religiões de matriz africana.</p>
<p>Representantes dos povos de matriz africana denunciaram o ataque e pedem responsabilização dos autores. Rondinele Santos, da Associação Santuário Sagrado Pai João de Aruanda, destacou a necessidade de ações punitivas e educativas para combater a intolerância religiosa no estado.</p>
<p>Imagens do sistema de videomonitoramento urbano e câmeras privadas da região estão sendo analisadas para identificar o responsável pelo vandalismo. A apuração também busca definir quem deve reparar o dano ao patrimônio público.</p>
<p>Apesar do ataque, o encontro para celebrar o Dia de Iemanjá foi mantido no monumento na tarde desta segunda-feira. A reunião tem o objetivo de reforçar o combate à intolerância religiosa, que é considerada crime.</p>
<p>A celebração e a investigação reforçam a importância do respeito às religiões de matriz africana e o combate à intolerância no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[INSS retoma atendimento após manutenção programada]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/inss-retoma-atendimento-presencial-em-agencias-do-pais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676745 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os serviços do Instituto Nacional do Seguro Social foram retomados nesta segunda-feira em todo o país após uma manutenção programada. A Central 135 e os atendimentos presenciais voltam a funcionar, enquanto o simulador de aposentadoria online será liberado na quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os serviços do Instituto Nacional do Seguro Social foram retomados nesta segunda-feira em todo o país após uma manutenção programada. A Central 135 e os atendimentos presenciais voltam a funcionar, enquanto o simulador de aposentadoria online será liberado na quarta-feira.</p>
<p>A atualização da infraestrutura tecnológica do INSS foi concluída com sucesso, contando com a participação de cerca de 220 profissionais na migração realizada entre 28 de janeiro e o domingo anterior. O Ministério da Previdência espera que essa modernização reduza o tempo de processamento da folha de pagamento de 96 para 48 horas e amplie os serviços digitais disponíveis.</p>
<p>Durante o período de interrupção, o INSS antecipou perícias médicas e avaliações sociais para minimizar transtornos aos segurados, além de permitir o reagendamento daqueles que não puderam comparecer. A Central 135 e todos os atendimentos presenciais já estão funcionando normalmente desde esta segunda-feira.</p>
<p>O volume de acessos ao aplicativo Meu INSS é grande, com média mensal de 134 milhões no ano passado. Por isso, o ministério alertou que pode haver lentidão nos serviços, especialmente os que utilizam biometria, devido à alta demanda esperada na retomada. A recomendação é tentar o acesso fora do horário comercial em caso de falhas.</p>
<p>Os usuários devem permanecer atentos às atualizações e utilizar os canais disponíveis para garantir o atendimento durante o período de adaptação dos sistemas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
