<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 16:18:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de mulher desaparecida em enchente é encontrado em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/bombeiros-localizam-corpo-de-mulher-que-desapareceu-em-enchente-em-sp</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675349 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os bombeiros de São Paulo localizaram o corpo de Maria Deusdete da Mata, de 67 anos, que desapareceu junto com o marido após enchentes na Vila Andrade. O onde estavam foi arrastado e caiu em um córrego na Avenida Carlos Caldeira Filho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os bombeiros de São Paulo localizaram o corpo de Maria Deusdete da Mata, de 67 anos, que desapareceu junto com o marido após enchentes na Vila Andrade. O onde estavam foi arrastado e caiu em um córrego na Avenida Carlos Caldeira Filho.</p>
<p>Maria Deusdete foi encontrada no rio Jurubatuba, próximo ao Autódromo de Interlagos, local onde o rio passa a se chamar Rio Pinheiros. A identificação do corpo foi feita por uma filha do casal, que reconheceu a mãe.</p>
<p>O marido de Maria, Marcos da Mata Ribeiro, de 68 anos, teve o corpo localizado na manhã de sábado no rio Pinheiros. O reconhecimento foi feito por um filho do casal, e Marcos foi sepultado no domingo.</p>
<p>Até o momento, o carro do casal não foi localizado pelas equipes de resgate. As buscas continuam para tentar encontrar o envolvido no acidente causado pelas enchentes. As autoridades seguem monitorando a região afetada pelas chuvas e orientam a população para evitar áreas de risco.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Frente fria traz queda de temperatura e chuva intensa no Sul e Sudeste]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/frente-fria-ameniza-calor-e-provoca-chuvas-em-quase-todo-o-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675333 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Uma frente fria associada a uma massa de ar frio polar mudou o tempo em grande parte do país, com queda nas temperaturas e chuvas fortes, especialmente nas regiões Sul e Sudeste. O sistema frontal é atípico para janeiro, trazendo mudanças significativas após dias de calor intenso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma frente fria associada a uma massa de ar frio polar mudou o tempo em grande parte do país, com queda nas temperaturas e chuvas fortes, especialmente nas regiões Sul e Sudeste. O sistema frontal é atípico para janeiro, trazendo mudanças significativas após dias de calor intenso.</p>
<p>No Sul, a frente fria atua com maior intensidade, provocando chuva volumosa em Porto Alegre, com acumulados acima de 25 milímetros, céu encoberto e temperaturas mais amenas. Curitiba tem previsão de pancadas de chuva e queda gradual do calor, enquanto ventos fortes podem ocorrer no litoral de Santa Catarina e Paraná.</p>
<p>No Sudeste, o avanço do sistema frontal aumenta a nebulosidade e provoca chuvas em São Paulo, Rio de Janeiro, Minas Gerais e Espírito Santo. No litoral paulista e fluminense, os acumulados podem superar 70 milímetros, com pontos isolados acima de 100 milímetros. Belo Horizonte e São Paulo apresentam máximas mais baixas, enquanto o Rio de Janeiro mantém calor, porém com maior instabilidade.</p>
<p>No Centro-Oeste, o calor persiste, mas com pancadas isoladas de chuva, principalmente em Goiás e Mato Grosso do Sul. Brasília terá temperaturas mais amenas e céu com variação de nuvens, e Goiânia pode registrar volumes mais expressivos de chuva ao longo do dia. No Norte, o calor e a alta umidade favorecem chuvas típicas de verão, especialmente no Amazonas e Roraima, com temperaturas em torno dos 30 graus em Manaus.</p>
<p>No Nordeste, o tempo varia entre sol, calor e pancadas rápidas, principalmente no litoral, onde Salvador e Recife podem ter chuvas fracas a moderadas. No interior, o calor permanece intenso, com baixos volumes de precipitação em algumas áreas. A frente fria deve avançar para o interior do país durante a semana, podendo provocar novas tempestades severas em algumas regiões.</p>
<p>Recomenda-se acompanhar os alertas oficiais para evitar riscos de alagamentos, deslizamentos e ventos fortes nas áreas afetadas pela frente fria.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
