<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 14:19:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação Carnaval 2026 intensifica fiscalização nas rodovias federais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prf-inicia-operacao-carnaval-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678115 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Começou à meia-noite desta sexta-feira a Operação Carnaval 2026, ação da Polícia Rodoviária Federal que visa monitorar e fiscalizar as rodovias federais durante o feriado. A operação é a última e maior fase da Operação Rodovida, com trabalhos especiais até a Quarta-feira de Cinzas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Começou à meia-noite desta sexta-feira a Operação Carnaval 2026, ação da Polícia Rodoviária Federal que visa monitorar e fiscalizar as rodovias federais durante o feriado. A operação é a última e maior fase da Operação Rodovida, com trabalhos especiais até a Quarta-feira de Cinzas.</p>
<p>Durante o feriado, as equipes da Polícia Rodoviária Federal atuarão de forma permanente e redobrada nos trechos com maior incidência de infrações que podem causar acidentes graves, como mistura de álcool e direção, excesso de velocidade e ultrapassagens proibidas. A expectativa é de grande movimento nos corredores rodoviários que levam a destinos tradicionais de Carnaval, incluindo Rio de Janeiro, São Paulo, Minas Gerais, Espírito Santo, Santa Catarina, Bahia, Pernambuco, Paraíba e Ceará.</p>
<p>Também é previsto fluxo intenso no sentido oposto, pois muitas pessoas viajam para cidades do interior em busca de descanso. O Carnaval é o evento mais associado ao consumo de bebidas alcoólicas em larga escala, o que reforça a importância da fiscalização. Em 2025, foram aplicados mais de 3,5 milhões de testes de alcoolemia, com mais de 9 mil motoristas autuados e 43 mil notificações por recusa ao teste do etilômetro.</p>
<p>Para garantir viagens seguras, a Polícia Rodoviária Federal recomenda planejar a viagem, revisar o e verificar a documentação. É fundamental respeitar os limites de velocidade, usar cinto de segurança, realizar ultrapassagens somente em locais permitidos e manter distância segura do à frente. Atenção redobrada é recomendada para pedestres em perímetros urbanos e em condições climáticas adversas.</p>
<p>Além disso, motociclistas e passageiros devem usar capacete e evitar trafegar próximo a caminhões para evitar instabilidade. O uso dos faróis acesos durante o dia é indicado para aumentar a visibilidade. Levar alimentos leves e água é aconselhado para enfrentar possíveis congestionamentos e interdições nas rodovias.</p>
<p>Siga as orientações da Polícia Rodoviária Federal para uma viagem segura e aproveite o Carnaval com responsabilidade nas estradas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Interdições e mudanças no trânsito para desfile no Anhembi]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-de-sp-interdicao-em-vias-do-sambodromo-comeca-nesta-sexta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678112 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O desfile das escolas de samba no Sambódromo do Anhembi em São Paulo provoca interdições em várias vias da região a partir desta sexta-feira até domingo. As ruas e avenidas ficarão bloqueadas das 17h às 9h para garantir a realização do evento com segurança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O desfile das escolas de samba no Sambódromo do Anhembi em São Paulo provoca interdições em várias vias da região a partir desta sexta-feira até domingo. As ruas e avenidas ficarão bloqueadas das 17h às 9h para garantir a realização do evento com segurança.</p>
<p>O Sambódromo está localizado na Avenida Olavo Fontoura e abrange também as ruas Brazelisa Alves de Carvalho e Professor Milton Rodrigues, que serão interditadas no período noturno. Além dessas, as ruas Dr. Melo Nogueira, Anita Malfatti e Luciano Prata, na região da Casa Verde Baixa, estarão fechadas. Também serão bloqueadas a pista local da Marginal Tietê, entre a Ponte das Bandeiras e a Ponte Casa Verde, e a Avenida Assis Chateaubriand.</p>
<p>As ciclofaixas na Avenida Olavo Fontoura e na Rua Alfonso Reinaldo Gallucci serão desativadas durante o evento. O acesso ao Hospital e ao Campo de Marte será feito pela faixa reversível na Praça Campo de Bagatelle. A Rua Marechal Leitão de Carvalho terá circulação em ambos os sentidos, e um trecho de cerca de 500 metros próximo à Rua Professor Milton Rodrigues terá mão dupla implementada no sentido Casa Verde.</p>
<p>Para os motoristas, foram indicadas rotas alternativas. Quem segue pela Avenida Olavo Fontoura no sentido Santana e pela Rua Professor Milton Rodrigues no sentido Marginal pode utilizar a Avenida Presidente Castelo Branco, a Ponte das Bandeiras e a Praça Campo de Bagatelle. Outra opção é passar pela Avenida Braz Leme, seguir pela Avenida Santos Dumont e chegar à Praça Campo de Bagatelle. Para quem utiliza a Avenida Olavo Fontoura no sentido Casa Verde, as alternativas são a Avenida Cruzeiro do Sul, a Marginal Tietê, a Avenida Braz Leme ou a Avenida Otaviano Alves de Lima.</p>
<p>O rodízio municipal de veículos estará suspenso de segunda-feira até a quarta-feira de Cinzas. Na terça-feira, os corredores e faixas exclusivas de ônibus estarão liberados para circulação de veículos, e a Zona Azul será liberada, exceto nas áreas especiais como o Estádio Pacaembu e o Mercado Municipal. O rodízio de caminhões e a Zona de Máxima Restrição à Circulação de Caminhões seguirão normalmente durante todos os dias de carnaval.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
