<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 18:18:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Menino ajuda buscas por primos desaparecidos no Maranhão]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/apos-alta-hospitalar-primo-de-criancas-desaparecidas-auxilia-na-busca</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675611 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O menino Anderson Kauan, de 8 anos, auxilia nas buscas pelos primos Ágatha Isabelly, de 6 anos, e Allan Michael, de 4 anos, desaparecidos há três dias em Bacabal, Maranhão. Após alta hospitalar, Kauan indicou o caminho percorrido com as crianças até uma cabana abandonada próxima ao Rio Mearim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O menino Anderson Kauan, de 8 anos, auxilia nas buscas pelos primos Ágatha Isabelly, de 6 anos, e Allan Michael, de 4 anos, desaparecidos há três dias em Bacabal, Maranhão. Após alta hospitalar, Kauan indicou o caminho percorrido com as crianças até uma cabana abandonada próxima ao Rio Mearim.</p>
<p>Anderson Kauan recebeu alta após 14 dias internado e foi acompanhado por uma equipe especializada com apoio psicológico, autorizado pela Justiça. Ele mostrou aos policiais o trajeto até a cabana conhecida como casa caída onde cães farejadores indicaram a presença das crianças. As buscas continuam concentradas nessa região, com o uso de cães farejadores e mergulhadores, mas ainda sem pistas concretas sobre o paradeiro de Ágatha e Allan.</p>
<p>Militares da Marinha utilizam equipamento de sonar para varrer um trecho de 3 km do Rio Mearim em busca de vestígios das crianças. O sonar mapeia áreas submersas, produzindo imagens do fundo do rio mesmo em locais com pouca visibilidade. A operação inclui também o trabalho de mergulhadores do Corpo de Bombeiros e segue com investigações para oferecer respostas à família e à comunidade local.</p>
<p>As crianças desapareceram após saírem para brincar no Quilombo de São Sebastião dos Pretos, em Bacabal. Anderson Kauan foi encontrado por carroceiros em uma estrada no povoado vizinho Santa Rosa, onde afirmou ter deixado os primos na cabana enquanto buscava ajuda. A área de buscas tem cerca de 54 km², com mata fechada, terreno irregular, açudes, rios e lagos, dificultando o acesso.</p>
<p>A operação de busca envolve profissionais do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade, Corpo de Bombeiros, Polícia Civil, Polícia Militar, Guarda Municipal, Marinha, Exército, quilombolas e voluntários. O trabalho conjunto visa localizar as crianças e garantir apoio às famílias afetadas pelo desaparecimento.</p>
<p>As buscas seguem intensas com o apoio de diversas equipes, mantendo a esperança pela localização das crianças desaparecidas em Bacabal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
