<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 14:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morre fundador da Gol Linhas Aéreas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-constantino-junior-fundador-da-gol-aos-57-anos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675899 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Constantino de Oliveira Júnior, fundador e presidente do conselho da Gol Linhas Aéreas Inteligentes, faleceu em São Paulo aos 57 anos. Ele estava internado tratando um câncer diagnosticado há alguns anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Constantino de Oliveira Júnior, fundador e presidente do conselho da Gol Linhas Aéreas Inteligentes, faleceu em São Paulo aos 57 anos. Ele estava internado tratando um câncer diagnosticado há alguns anos.</p>
<p>Constantino Júnior foi um dos fundadores da Gol em 2001 e atuou como diretor-presidente até 2012, quando passou a se dedicar exclusivamente ao conselho de administração, do qual era presidente. Sob sua liderança, a companhia consolidou o modelo de baixo custo no Brasil e adquiriu a Varig em 2007.</p>
<p>Antes de criar a Gol, ele foi diretor da Comporte Participações entre 1994 e 2000, empresa de transporte terrestre fundada por seu pai. Constantino Júnior também era irmão do empresário Henrique Constantino e membro do conselho do Grupo Abra, holding que controla a Gol e a Avianca.</p>
<p>Apaixonado por aviação e automobilismo, Constantino teve carreira como piloto de corridas, participando da Porsche GT3 Cup Challenge Brasil, onde foi vice-campeão em 2008 e campeão em 2011. A Gol manifestou pesar pela morte e destacou o legado deixado pelo empresário.</p>
<p>A Gol expressou solidariedade aos familiares e amigos, reconhecendo a importância do fundador para a história da companhia aérea.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
