<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil amplia alerta para deslizamentos em 45 municípios de São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-estado-de-spaulo-tem-45-cidades-em-atencao-para-deslizamentos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677682 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil do Estado de São Paulo ampliou para 45 o número de municípios em estado de atenção para deslizamentos de terra devido aos altos acumulados de chuva nas últimas 72 horas. O solo saturado aumenta o risco, especialmente em áreas de encosta e regiões vulneráveis, exigindo vigilância redobrada das defesas civis municipais e da população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil do Estado de São Paulo ampliou para 45 o número de municípios em estado de atenção para deslizamentos de terra devido aos altos acumulados de chuva nas últimas 72 horas. O solo saturado aumenta o risco, especialmente em áreas de encosta e regiões vulneráveis, exigindo vigilância redobrada das defesas civis municipais e da população.</p>
<p>O nível de atenção indica possibilidade de ocorrências de deslizamentos, com monitoramento permanente das condições do solo e reforço nas ações de conscientização. O Plano de Contingência de Proteção e Defesa Civil define quatro níveis operacionais: observação, atenção, alerta e alerta máximo, baseados na análise integrada dos volumes de chuva, previsão meteorológica, vistorias de campo e registro de ocorrências.</p>
<p>Nos municípios em estado de atenção, as equipes devem intensificar vistorias em áreas de risco, manter recursos em prontidão e propor elevação do nível do plano caso o cenário se agrave. Moradores de áreas vulneráveis devem observar sinais de instabilidade como rachaduras no solo, trincas em paredes, inclinação de árvores ou estalos em encostas, e deixar o local imediatamente em caso de risco iminente, acionando a Defesa Civil pelo telefone 199.</p>
<p>Entre os municípios em estado de atenção estão São Paulo, Caieiras, Francisco Morato, Franco da Rocha, Mairiporã, Santana de Parnaíba, Bertioga, Guarujá, Aparecida, Caçapava, Caraguatatuba, Cunha, Jacareí, Lagoinha, Lorena, Monteiro Lobato, Redenção da Serra, São José dos Campos, São Sebastião, Taubaté, Ubatuba, Campos do Jordão, Santo Antônio do Pinhal, São Bento do Sapucaí, São Luiz do Paraitinga, Iperó, Laranjal Paulista, Mairinque, Salto, Amparo, Atibaia, Bom Jesus dos Perdões, Bragança Paulista, Cabreúva, Campinas, Campo Limpo Paulista, Cordeirópolis, Indaiatuba, Joanópolis, Jundiaí, Monte Mor, Morungaba, Nazaré Paulista, Pedreira e Piracaia.</p>
<p>A Defesa Civil reforça a importância da atenção e do cuidado constante para evitar acidentes relacionados aos deslizamentos nas áreas de risco.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
