<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 21:18:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ex-goleiro Bruno deve regularizar livramento condicional no Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ex-goleiro-bruno-do-flamengo-tem-5-dias-para-comparecer-justica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677363 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Vara de Execuções Penais do Rio de Janeiro determinou que o ex-goleiro Bruno Fernandes compareça ao Conselho Penitenciário para regularizar seu benefício de livramento condicional. A decisão estabelece prazo de cinco dias para o comparecimento, sob pena de expedição de mandado de prisão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Vara de Execuções Penais do Rio de Janeiro determinou que o ex-goleiro Bruno Fernandes compareça ao Conselho Penitenciário para regularizar seu benefício de livramento condicional. A decisão estabelece prazo de cinco dias para o comparecimento, sob pena de expedição de mandado de prisão.</p>
<p>Bruno Fernandes foi condenado a 23 anos e 1 mês de reclusão pelos crimes de homicídio qualificado, sequestro, cárcere privado e lesão corporal contra Eliza Samudio, mãe de seu filho. A execução penal do ex-goleiro foi transferida para a Vara de Execuções Penais do Rio de Janeiro, onde cumpre pena em regime semiaberto.</p>
<p>Em janeiro de 2023, o benefício do livramento condicional foi concedido, porém todas as intimações para que Bruno oficializasse essa progressão retornaram negativas. Ele não compareceu à cerimônia de concessão do benefício, o que motivou a nova determinação judicial.</p>
<p>A decisão também determinou a interrupção do cumprimento da pena desde a concessão do livramento condicional até a sua oficialização. O ex-goleiro teve progressão para o regime semiaberto em 2019 e está em liberdade condicional desde o início de 2023.</p>
<p>O prazo para regularização do benefício é fundamental para o cumprimento das determinações judiciais e o andamento do processo penal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga aplicação de recursos do RPPS do Amapá no Banco Master]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pf-investiga-previdencia-do-amapa-por-investir-r-400-mi-no-master</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677361 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal cumpriu quatro mandados de busca e apreensão em Macapá para apurar a aplicação de R$ 400 milhões do Regime Próprio de Previdência Social do Estado do Amapá no Banco Master. A investigação avalia possíveis irregularidades na gestão dos investimentos realizados pela autarquia estadual Amprev.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal cumpriu quatro mandados de busca e apreensão em Macapá para apurar a aplicação de R$ 400 milhões do Regime Próprio de Previdência Social do Estado do Amapá no Banco Master. A investigação avalia possíveis irregularidades na gestão dos investimentos realizados pela autarquia estadual Amprev.</p>
<p>A operação Zona Cinzenta busca esclarecer se houve crimes de gestão temerária e fraudulenta por parte dos gestores da Amprev, unidade responsável pela administração do RPPS no Amapá. Os mandados foram expedidos pela 4ª Vara de Justiça Federal e estão relacionados à aplicação dos recursos no Banco Master, instituição financeira que foi liquidada pelo Banco Central no ano anterior.</p>
<p>A Amprev informou que os recursos dos segurados, entre aposentados e pensionistas civis e militares, estão protegidos. A autarquia obteve uma decisão judicial que autoriza a retenção dos valores dos empréstimos consignados que seriam repassados ao Banco Master, mantendo-os em conta específica no Banco do Brasil sob fiscalização do Judiciário até o julgamento final do processo.</p>
<p>Além disso, a Justiça proibiu o Banco Master de cobrar servidores, aposentados e pensionistas que possuem empréstimos consignados. A Amprev esclareceu que os valores retidos não serão utilizados e permanecerão depositados em instituição financeira idônea, com prestação de contas ao Judiciário a cada 90 dias, garantindo a segurança dos recursos dos beneficiários.</p>
<p>A investigação segue em andamento para garantir a transparência e a proteção dos recursos previdenciários dos servidores do Amapá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
