<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 15:18:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lancha naufraga próximo a Manaus com mortos e desaparecidos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/naufragio-no-amazonas-deixa-dois-mortos-e-sete-pessoas-desaparecidas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 14:38:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678215 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Uma lancha naufragou próximo a Manaus, no Amazonas, deixando dois mortos e sete desaparecidos. As buscas seguem com força-tarefa montada pelo governo do Amazonas para resgate e apoio às vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma lancha naufragou próximo a Manaus, no Amazonas, deixando dois mortos e sete desaparecidos. As buscas seguem com força-tarefa montada pelo governo do Amazonas para resgate e apoio às vítimas. A embarcação Lima de Abreu XV saiu de Manaus com destino a Nova Olinda do Norte e naufragou na região do encontro dos rios Negro e Solimões. Setenta e uma pessoas foram resgatadas por outra embarcação que passava pelo local. As equipes de resgate iniciaram as buscas imediatamente após o acidente.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros, a Defesa Civil, a Marinha e equipes de assistência social e segurança foram mobilizados para as operações de busca, resgate e apoio às vítimas. Mergulhadores atuam na área do acidente para localizar os desaparecidos. O condutor da lancha foi detido e as investigações sobre as causas do naufrágio estão em andamento.</p>
<p>As duas vítimas fatais são uma mulher de 22 anos e uma criança de aproximadamente três anos. A criança foi resgatada e levada ao hospital, mas chegou sem vida. Os corpos foram encaminhados ao Instituto Médico-Legal para identificação e liberação às famílias.</p>
<p>As 71 pessoas resgatadas foram levadas para Manaus, sendo que quatro adultos receberam atendimento em unidades de saúde. Dois pacientes permanecem sob acompanhamento com quadro estável, enquanto outros dois receberam alta após avaliação clínica e exames.</p>
<p>As buscas continuam para localizar os desaparecidos enquanto as autoridades trabalham para esclarecer o ocorrido e prestar apoio às famílias envolvidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alerta vermelho para alagamentos na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sc-tem-alerta-vermelho-para-alagamentos-e-deslizamentos-na-capital</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 14:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678213 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta vermelho de risco muito alto para alagamentos, enxurradas e deslizamentos na região da Grande Florianópolis. O alerta é válido da tarde deste sábado até a madrugada do domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta vermelho de risco muito alto para alagamentos, enxurradas e deslizamentos na região da Grande Florianópolis. O alerta é válido da tarde deste sábado até a madrugada do domingo.</p>
<p>A chuva persistente prevista para os dias de sábado e domingo é causada por uma área de baixa pressão atmosférica entre a Grande Florianópolis e o litoral sul. Essa condição aumenta o risco de ocorrências relacionadas a alagamentos, enxurradas e deslizamentos na região.</p>
<p>Apesar do alerta, os acumulados de chuva previstos são menores em comparação aos dias anteriores. A Defesa Civil orienta que as pessoas busquem abrigo em locais seguros durante temporais, evitando janelas, objetos soltos e áreas próximas a árvores, placas, muros e postes de energia.</p>
<p>Em situações de rajadas fortes, não é recomendado transitar ou se abrigar próximo a estruturas que possam representar risco. Também é importante evitar atravessar ruas alagadas, pontes ou pontilhões submersos para garantir a segurança.</p>
<p>Mantenha-se informado e siga as orientações da Defesa Civil para garantir sua segurança durante o período de alerta na Grande Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
