<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 00:18:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Número de mortos nas enchentes em Minas Gerais sobe para 30]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/numero-de-mortos-com-chuvas-chega-30-em-minas-gerais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:46:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679261 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros de Minas Gerais confirmou que 30 pessoas morreram nas enchentes e deslizamentos causados pelas chuvas em Juiz de Fora e Ubá. Ao todo, 134 militares atuam nos resgates nas áreas afetadas pelos temporais no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros de Minas Gerais confirmou que 30 pessoas morreram nas enchentes e deslizamentos causados pelas chuvas em Juiz de Fora e Ubá. Ao todo, 134 militares atuam nos resgates nas áreas afetadas pelos temporais no estado.</p>
<p>As fortes chuvas provocaram deslizamentos e enchentes que afetaram gravemente as cidades de Juiz de Fora e Ubá, resultando em um aumento no número de vítimas fatais. As equipes de resgate seguem trabalhando intensamente para localizar e ajudar possíveis sobreviventes nas regiões atingidas.</p>
<p>Com o solo já encharcado, o instituto meteorológico alerta para o risco elevado de novos alagamentos, enxurradas e deslizamentos, especialmente em áreas consideradas vulneráveis. A população deve manter atenção redobrada diante das condições climáticas e dos avisos emitidos.</p>
<p>O trabalho dos militares é fundamental para minimizar os impactos da tragédia e prestar assistência às vítimas e desabrigados. As autoridades reforçam a importância de seguir as orientações de segurança para evitar acidentes e preservar vidas.</p>
<p>As equipes continuam mobilizadas para enfrentar os desafios causados pelas chuvas e proteger a população das regiões afetadas em Minas Gerais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Matias Barbosa decreta calamidade por fortes chuvas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/alagada-matias-barbosa-mg-fecha-unidades-de-saude-e-suspende-aulas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679257 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de Matias Barbosa, em Minas Gerais, suspendeu serviços de educação e saúde e decretou estado de calamidade pública devido às fortes chuvas que alagaram a cidade. As escolas municipais funcionam como pontos de acolhimento para moradores desalojados, enquanto a Secretaria de Saúde concentra atendimentos de urgência na Policlínica Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Matias Barbosa, em Minas Gerais, suspendeu serviços de educação e saúde e decretou estado de calamidade pública devido às fortes chuvas que alagaram a cidade. As escolas municipais funcionam como pontos de acolhimento para moradores desalojados, enquanto a Secretaria de Saúde concentra atendimentos de urgência na Policlínica Municipal.</p>
<p>Com cerca de 14 mil habitantes, Matias Barbosa enfrenta graves impactos causados pelas chuvas intensas, que deixaram diversas regiões da cidade alagadas. A suspensão das aulas visa evitar deslocamentos de estudantes e professores, enquanto as Unidades Básicas de Saúde e a farmácia central foram fechadas para concentrar os atendimentos emergenciais na Policlínica Municipal.</p>
<p>A prefeitura decretou estado de calamidade pública para facilitar o acesso a recursos federais e agilizar ações emergenciais que atendam as famílias afetadas. As Escolas Municipais Marieta Miranda Couto e Lucy de Castro Cabral foram adaptadas para receber moradores desalojados, e outros pontos de coleta de doações foram estabelecidos para alimentos, água, roupas e produtos de higiene pessoal.</p>
<p>A instabilidade no tempo é mantida pela atuação de uma frente fria estacionária no litoral do Sudeste. A partir de quarta-feira, uma nova frente fria poderá provocar chuvas intensas na Zona da Mata e no Sul/Sudoeste de Minas, enquanto na quinta-feira uma área de baixa pressão atmosférica pode ampliar as instabilidades em diversas regiões do estado, com acumulados previstos entre 40 e 60 milímetros.</p>
<p>Devido ao solo já encharcado, a população deve manter atenção redobrada para os riscos de alagamentos, enxurradas e deslizamentos, especialmente em áreas vulneráveis, para evitar maiores danos e garantir a segurança dos moradores.</p>
<p>A prefeitura segue mobilizada para atender as demandas da população e recomenda cuidados redobrados diante das condições meteorológicas adversas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
