<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 16:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente morre após agressão de piloto no Distrito Federal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/adolescente-agredido-em-briga-no-df-morre-apos-16-dias-internado</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677415 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 16 anos morreu após 16 dias internado em hospital do Distrito Federal, vítima de agressão pelo piloto Pedro Turra, de 19 anos. O agressor está preso no presídio da Papuda e responde a inquérito por lesão corporal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um adolescente de 16 anos morreu após 16 dias internado em hospital do Distrito Federal, vítima de agressão pelo piloto Pedro Turra, de 19 anos. O agressor está preso no presídio da Papuda e responde a inquérito por lesão corporal.</p>
<p>O caso ganhou repercussão nacional e inicialmente a briga teria sido motivada pelo lançamento de um chiclete contra a vítima. No entanto, a motivação real da agressão envolve ciúmes relacionados a uma ex-namorada do amigo do agressor.</p>
<p>O Colégio Vitória Régia, onde o jovem estudava, confirmou a morte cerebral do adolescente e destacou que ele deixa marcas de afeto e memórias que permanecerão vivas. O Grupo de Escoteiro Águas Claras também lamentou o falecimento do jovem, antigo membro do grupo.</p>
<p>Pedro Turra foi preso em flagrante após a briga, mas foi liberado após pagar fiança e passou a responder ao inquérito em liberdade. Ele voltou a ser preso após a polícia apresentar provas de envolvimento em outros casos de agressão, incluindo o uso de uma arma de choque contra uma adolescente.</p>
<p>O presidente do Superior Tribunal de Justiça negou habeas corpus à defesa de Turra, que contestava a prisão preventiva alegando residência fixa e colaboração nas investigações. A vice-governadora do Distrito Federal lamentou a morte precoce do jovem, destacando o impacto para a sociedade.</p>
<p>O caso segue sob investigação, com o agressor mantido preso preventivamente enquanto as autoridades apuram os fatos relacionados às agressões.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
