<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 10:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fevereiro 2026 destaca Carnaval e campanhas de saúde]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/hoje-e-dia-datas-fatos-e-feriados-de-fevereiro-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675608 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Fevereiro de 2026 reserva os dias 16, 17 e 18 para o Carnaval, com ponto facultativo até às 14h do dia 18. Além da folia, o mês traz campanhas importantes de conscientização sobre saúde, como Fevereiro Roxo e Fevereiro Laranja, que abordam doenças como lúpus, fibromialgia, Alzheimer e leucemia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fevereiro de 2026 reserva os dias 16, 17 e 18 para o Carnaval, com ponto facultativo até às 14h do dia 18. Além da folia, o mês traz campanhas importantes de conscientização sobre saúde, como Fevereiro Roxo e Fevereiro Laranja, que abordam doenças como lúpus, fibromialgia, Alzheimer e leucemia.</p>
<p>O Carnaval em fevereiro de 2026 ocorre com ponto facultativo nos dias 16, 17 e até às 14h do dia 18. As datas da folia variam a cada ano e são definidas Essa celebração é uma das principais datas comemorativas do mês e tem sido destaque em reportagens e programas especiais ao longo dos anos.</p>
<p>Fevereiro também é marcado por campanhas de conscientização em saúde. O Fevereiro Roxo alerta para o combate e diagnóstico precoce do lúpus, fibromialgia e Mal de Alzheimer, enquanto o Fevereiro Laranja enfatiza a prevenção e tratamento da leucemia. Essas campanhas ganham destaque na mídia para informar e sensibilizar a população.</p>
<p>O mês inclui ainda ações contra dependências químicas, com o Dia Nacional de Combate ao Alcoolismo no dia 18 e o Dia Nacional de Combate às Drogas e ao Álcool no dia 20. Essas datas reforçam os alertas sobre os danos causados pelo uso dessas substâncias e são abordadas em matérias especiais.</p>
<p>No dia 28, é lembrado o Dia Mundial das Doenças Raras, data que em anos bissextos ocorre em 29 de fevereiro. Essa celebração busca dar visibilidade a condições de saúde pouco comuns e já foi tema de podcasts informativos. Também no início do mês, no dia 2, ocorre o Dia de Iemanjá, que expressa o sincretismo religioso brasileiro e é celebrado em algumas cidades como feriado.</p>
<p>Fevereiro de 2026 combina tradições culturais e importantes campanhas de saúde para promover informação e bem-estar à população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
