<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 15:18:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Frente fria traz chuvas fortes e granizo ao Sul de São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/defesa-civil-de-sp-alerta-para-ocorrencia-de-chuva-forte-no-estado</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:46:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674716 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de São Paulo alerta para a chegada de uma frente fria na Região Sul do estado neste fim de semana, com previsão de chuvas fortes, rajadas de vento e granizo. O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu aviso de perigo potencial com chuvas intensas e ventos de até 60 km/h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de São Paulo alerta para a chegada de uma frente fria na Região Sul do estado neste fim de semana, com previsão de chuvas fortes, rajadas de vento e granizo. O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu aviso de perigo potencial com chuvas intensas e ventos de até 60 km/h.</p>
<p>A frente fria deve causar chuvas isoladas e fortes durante sábado e domingo, com volumes entre 20 e 30 milímetros por hora e até 50 milímetros em 24 horas. Além das precipitações, são esperadas rajadas de vento entre 40 e 60 quilômetros por hora e a possibilidade de queda de granizo, o que pode afetar a região Sul do estado.</p>
<p>O aviso de perigo potencial tem início às 10h40 de sábado e vigora até as 11h de domingo, alertando a população para os riscos associados ao fenômeno. A Defesa Civil recomenda evitar o uso de aparelhos eletrônicos ligados à tomada durante o período para prevenir acidentes relacionados a descargas elétricas.</p>
<p>Em caso de emergência, a população pode acionar a Defesa Civil pelo telefone 199 ou o Corpo de Bombeiros pelo 193. As autoridades reforçam a importância de seguir as orientações para garantir a segurança durante o evento climático.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
