<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 16:18:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula sanciona lei para pagamento retroativo a servidores]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/lei-autoriza-pagamento-retroativo-de-direitos-suspensos-na-pandemia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674842 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei Complementar nº 143 de 2020, que autoriza o pagamento retroativo de direitos remuneratórios a servidores públicos. A medida abrange servidores da União, estados, Distrito Federal e municípios, contemplando períodos de congelamento durante a pandemia da covid-19.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei Complementar nº 143 de 2020, que autoriza o pagamento retroativo de direitos remuneratórios a servidores públicos. A medida abrange servidores da União, estados, Distrito Federal e municípios, contemplando períodos de congelamento durante a pandemia da covid-19.</p>
<p>A lei foi publicada no Diário Oficial da União e determina que os pagamentos retroativos correspondem ao período entre 28 de maio de 2020 e 31 de dezembro de 2021. Entre os direitos remuneratórios contemplados estão anuênios, triênios, quinquênios, sexta-parte e licença-prêmio, que ficaram congelados devido à pandemia.</p>
<p>O Palácio do Planalto destacou que o pagamento está condicionado à disponibilidade orçamentária de cada ente federativo, que poderá decidir de forma autônoma sobre a recomposição por meio de lei própria. A norma tem caráter autorizativo e respeita a responsabilidade fiscal, impedindo a transferência de custos entre entes.</p>
<p>A lei surgiu a partir do Projeto de Lei Complementar 143/2020, aprovado no Senado, que buscou corrigir os impactos das restrições impostas pela Lei Complementar 173 de 2020. Essa legislação anterior limitou a contagem de tempo para vantagens funcionais com o objetivo de controlar gastos públicos durante a crise sanitária.</p>
<p>A nova norma abrange servidores públicos efetivos e empregados contratados via CLT, restabelecendo direitos sem criar despesas adicionais além das previstas no orçamento. O texto visa reconhecer o esforço dos servidores durante o período emergencial, mantendo o equilíbrio fiscal.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
