<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 16:18:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Nova versão do ComunicaBR facilita acesso a dados federais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/governo-lanca-nova-versao-do-portal-comunicabr</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674776 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República lançou uma nova versão do ComunicaBR, plataforma que oferece informações sobre investimentos, políticas públicas e programas federais. A ferramenta permite acompanhar ações em áreas como saúde, educação, segurança alimentar, meio ambiente e proteção social nos municípios brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República lançou uma nova versão do ComunicaBR, plataforma que oferece informações sobre investimentos, políticas públicas e programas federais. A ferramenta permite acompanhar ações em áreas como saúde, educação, segurança alimentar, meio ambiente e proteção social nos municípios brasileiros.</p>
<p>A nova versão do ComunicaBR apresenta uma interface modernizada e navegação mais intuitiva, o que fortalece a disseminação de dados de forma clara e estruturada. A plataforma possibilita a visualização de investimentos, programas e resultados, contribuindo para uma compreensão mais ampla da presença e atuação federal nos territórios.</p>
<p>Além da função informativa, o ComunicaBR é uma ferramenta estratégica para a divulgação de dados oficiais, técnicos e estatísticos. Isso ajuda a qualificar o debate público e a enfrentar a desinformação, oferecendo informações confiáveis e acessíveis para a população.</p>
<p>O acesso às informações disponibilizadas pelo ComunicaBR abrange os 5.570 municípios do país, permitindo que cidadãos e gestores públicos acompanhem as ações federais em diversas áreas estratégicas. Essa abrangência reforça o compromisso com a transparência e o diálogo entre governo e sociedade.</p>
<p>A nova versão do ComunicaBR reforça o acesso à informação oficial e contribui para o acompanhamento das políticas públicas em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
