<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 00:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ex-soldado salva bebê durante enchente em Juiz de Fora]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/eu-so-fui-ex-soldado-salva-crianca-em-inundacao-em-juiz-de-fora</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 23:38:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679790 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-soldado Yuri Souza, de 19 anos, realizou um ato de bravura ao salvar uma bebê de cinco meses em uma rua alagada durante a enchente em Juiz de Fora, Minas Gerais. O resgate ocorreu poucos dias antes de sua saída do Exército, enquanto ele atuava no bairro Industrial, uma das áreas mais afetadas pelas fortes chuvas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-soldado Yuri Souza, de 19 anos, realizou um ato de bravura ao salvar uma bebê de cinco meses em uma rua alagada durante a enchente em Juiz de Fora, Minas Gerais. O resgate ocorreu poucos dias antes de sua saída do Exército, enquanto ele atuava no bairro Industrial, uma das áreas mais afetadas pelas fortes chuvas.</p>
<p>As chuvas intensas que atingiram a Zona da Mata mineira causaram um dos eventos mais extremos da região, resultando em 65 mortes e deixando milhares de pessoas desabrigadas e desalojadas. O bairro Industrial, onde Yuri atuava, foi um dos mais afetados, exigindo ações rápidas e arriscadas para o resgate de moradores em situação de risco.</p>
<p>Durante seu trabalho de resgate, o pai da bebê pediu ajuda e Yuri não hesitou em enfrentar a água na altura da cintura para salvar a criança. Esse momento marcou o ponto alto de sua atuação no serviço militar, demonstrando coragem e dedicação em meio a uma situação de emergência.</p>
<p>O ato de bravura do ex-soldado destaca a importância do trabalho dos profissionais que atuam em situações de desastre, especialmente em áreas vulneráveis. A enchente em Juiz de Fora reforça a necessidade de atenção contínua às condições climáticas e à preparação para emergências na região.</p>
<p>A coragem de Yuri Souza inspira a todos e ressalta a importância do apoio em momentos críticos para salvar vidas durante desastres naturais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
