<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 19:18:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulheres selecionadas para serviço militar voluntário devem concluir seleção complementar]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/selecao-complementar-para-servico-militar-feminino-termina-sexta-feira</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678618 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Mulheres de 18 anos selecionadas para o Serviço Militar Inicial Voluntário Feminino 2025 devem comparecer até sexta-feira para a seleção complementar. O processo inclui exames clínicos, entrevistas e avaliação física nas unidades das três forças armadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mulheres de 18 anos selecionadas para o Serviço Militar Inicial Voluntário Feminino 2025 devem comparecer até sexta-feira para a seleção complementar. O processo inclui exames clínicos, entrevistas e avaliação física nas unidades das três forças armadas.</p>
<p>Cada candidata precisa acompanhar o oficial do alistamento para saber o dia e local exatos em que deve comparecer, acessando a informação pela plataforma Gov. br No local, serão avaliados requisitos básicos para a formação militar, como exames clínicos, entrevistas complementares e análise do preparo físico das candidatas.</p>
<p>Esta é a quarta e última fase antes da entrada oficial na vida militar, um processo realizado pela segunda vez na história. Os homens e mulheres incorporados após o alistamento não terão estabilidade no serviço militar, e a incorporação das militares ocorrerá em dois momentos, em março e agosto.</p>
<p>Na Marinha, as mulheres ingressarão como marinheiro-recruta, e no Exército e na Força Aérea, como soldado, com os mesmos direitos e deveres dos homens. Para 2026, estão disponíveis 1.467 vagas para mulheres voluntárias, distribuídas em 51 municípios de 13 estados e no Distrito Federal.</p>
<p>Em 2025, cerca de 34 mil mulheres se inscreveram para o recrutamento voluntário. O alistamento masculino é obrigatório para quem completa 18 anos, com mais de um milhão de homens alistados em 2025. Historicamente, as mulheres entravam nas Forças Armadas apenas por concursos para sargentos ou oficiais, mas desde 2025 podem ingressar como recrutas.</p>
<p>As selecionadas devem cumprir os procedimentos complementares para garantir sua incorporação e início da carreira militar nas Forças Armadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
