<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 23:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Comerciante condenado por maus-tratos a cachorros em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/justica-condena-lojista-5-anos-de-reclusao-por-maus-tratos-caes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 22:38:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676620 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Justiça de São Paulo condenou um comerciante a mais de cinco anos de prisão por maus-tratos a cachorros mantidos em condições precárias no subsolo de suas lojas. Os animais estavam desnutridos, sem cuidados veterinários e em ambiente insalubre, além de terem sido agredidos pelo réu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Justiça de São Paulo condenou um comerciante a mais de cinco anos de prisão por maus-tratos a cachorros mantidos em condições precárias no subsolo de suas lojas. Os animais estavam desnutridos, sem cuidados veterinários e em ambiente insalubre, além de terem sido agredidos pelo réu.</p>
<p>O comerciante, de nacionalidade chinesa, mantinha dezenas de cachorros em duas lojas no centro da capital paulista, onde os animais não recebiam água limpa, alimento adequado nem atendimento veterinário. O local estava repleto de fezes e urina, tornando o ambiente inabitável. Além disso, o homem vendia os filhotes, prática que contribui para o tratamento inadequado dos animais.</p>
<p>A juíza responsável pelo caso destacou que todos os cachorros apresentavam cinomose, doença viral grave e contagiosa, que poderia ser evitada com vacinação. Os animais exibiam sintomas preocupantes como convulsões, espasmos e dificuldade para andar. A crueldade praticada foi comprovada por laudo pericial, e o réu está proibido de ter a guarda de qualquer animal durante o período da pena.</p>
<p>O comerciante tentou justificar a situação alegando diferenças culturais entre Brasil e China, mas a magistrada rejeitou o argumento, ressaltando que ele tinha conhecimento das regras sociais mínimas e não poderia se eximir da responsabilidade pelos maus-tratos. A pena aplicada foi a máxima prevista para o caso, incluindo reclusão em regime semiaberto e pagamento de indenização para acolhimento dos animais.</p>
<p>Entidades de proteção animal criticam a comercialização de animais, que reduz os animais a objetos e fomenta condições degradantes. Elas recomendam a adoção em vez da compra e a castração para evitar ninhadas não planejadas. Também enfatizam a importância da guarda responsável, sugerindo a substituição do termo 'dono' por 'tutor' para valorizar o respeito às emoções dos animais.</p>
<p>O comerciante aguarda o desfecho do recurso em liberdade, enquanto os animais resgatados recebem cuidados e buscam novos lares temporários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
