<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 15:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mortes nas enchentes em Minas Gerais chegam a 66]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/numero-de-mortes-sobe-para-66-em-minas-gerais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 15:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679841 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O número de mortes provocadas pelas enchentes em Minas Gerais subiu para 66, com a maioria das vítimas em Juiz de Fora. Três pessoas seguem desaparecidas, entre elas um menino de 9 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O número de mortes provocadas pelas enchentes em Minas Gerais subiu para 66, com a maioria das vítimas em Juiz de Fora. Três pessoas seguem desaparecidas, entre elas um menino de 9 anos. A maior parte das mortes ocorreu em Juiz de Fora, totalizando 60, enquanto seis foram registradas em Ubá. Os bombeiros encontraram o corpo de um homem não identificado no bairro Linhares, em Juiz de Fora, elevando o número de vítimas fatais.</p>
<p>As fortes chuvas causaram alagamentos e deslizamentos de terra, e as equipes de resgate continuam buscando sobreviventes e retirando corpos dos escombros. Desde segunda-feira, a Defesa Civil registrou 149 ocorrências em Juiz de Fora, e em Ubá há pelo menos 421 pessoas desabrigadas ou desalojadas.</p>
<p>A prefeita de Juiz de Fora destacou que uma em cada quatro pessoas na cidade vive em área de risco, ressaltando a necessidade de intervenções para evitar novas tragédias. O Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional autorizou o repasse de mais de seis milhões de reais para ações emergenciais em municípios afetados, incluindo Ubá e Matias Barbosa.</p>
<p>As autoridades seguem mobilizadas para atender as vítimas e minimizar os impactos causados pelas enchentes em Minas Gerais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
