<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 14:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal deflagra operação contra tráfico do PCC]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pf-faz-operacao-para-combater-trafico-de-cocaina-do-pcc</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675429 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal realizou uma operação para combater o tráfico transnacional de drogas realizado pela facção Primeiro Comando da Capital. A ação ocorreu em diversas cidades do interior de São Paulo, na capital paulista e em Corumbá, no Mato Grosso do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal realizou uma operação para combater o tráfico transnacional de drogas realizado pela facção Primeiro Comando da Capital. A ação ocorreu em diversas cidades do interior de São Paulo, na capital paulista e em Corumbá, no Mato Grosso do Sul.</p>
<p>A Operação Expurgo cumpriu 12 mandados de prisão e 24 de busca e apreensão expedidos pela Justiça Federal. As cidades envolvidas na ação foram Piracicaba, Limeira, Americana, Santa Bárbara d’Oeste e Botucatu, todas localizadas no interior de São Paulo, além da capital paulista e Corumbá, cidade do Mato Grosso do Sul na fronteira com a Bolívia.</p>
<p>A investigação teve início a partir de uma prisão em flagrante em Limeira, no interior paulista, em janeiro deste ano. Na ocasião, 13 suspeitos foram detidos, entre eles uma gestante, e dois adolescentes foram apreendidos. Durante a ação, foram encontrados 17 quilos de cocaína oriunda de Santa Cruz de La Sierra, na Bolívia.</p>
<p>A droga estava acondicionada em cápsulas ingeridas pelas pessoas presas e tinha como destino a cidade de São Paulo. A operação visa desarticular o tráfico transnacional de drogas praticado pela facção criminosa, ampliando o combate ao crime organizado na região.</p>
<p>A Polícia Federal segue atuando para combater o tráfico de drogas e garantir a segurança nas regiões afetadas pela ação da facção criminosa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
