<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 21:18:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia intensifica buscas por irmãos desaparecidos em Bacabal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/apos-24-dias-buscas-por-criancas-se-concentram-em-mata-rio-e-lagos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:38:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676206 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil do Maranhão intensificou as investigações e buscas pelos irmãos Ágatha Isabelly e Allan Michael, desaparecidos há mais de três semanas no quilombo São Sebastião dos Pretos, em Bacabal. As buscas estão concentradas na mata e na margem do Rio Mearim, onde cães farejadores detectaram o cheiro das crianças.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil do Maranhão intensificou as investigações e buscas pelos irmãos Ágatha Isabelly e Allan Michael, desaparecidos há mais de três semanas no quilombo São Sebastião dos Pretos, em Bacabal. As buscas estão concentradas na mata e na margem do Rio Mearim, onde cães farejadores detectaram o cheiro das crianças.</p>
<p>As crianças foram vistas pela última vez no dia 4 de janeiro após saírem para brincar no quilombo São Sebastião dos Pretos. O primo das crianças, Anderson Kauan, de 8 anos, foi encontrado dias depois e auxiliou nas buscas, indicando o caminho percorrido até uma cabana abandonada próxima ao Rio Mearim.</p>
<p>As buscas ocorrem em uma área de cerca de 54 quilômetros quadrados, com vegetação fechada, terreno irregular, açudes, lagos e o Rio Mearim. A Marinha está utilizando equipamento de sonar para varredura em um trecho de 3 km do rio, em busca de vestígios das crianças, com apoio de mergulhadores do Corpo de Bombeiros.</p>
<p>O secretário de Segurança Pública do Maranhão informou que a investigação é rigorosa e que detalhes não são divulgados para não comprometer o trabalho policial. Uma denúncia sobre o paradeiro das crianças em São Paulo foi verificada e descartada, sendo considerada falsa, e a disseminação de informações falsas foi criticada.</p>
<p>As buscas continuam com equipes em áreas de difícil acesso, com o objetivo de esclarecer o caso e trazer respostas à família e à comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São Paulo enfrenta forte temporal com raios e alagamentos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/temporal-em-sao-paulo-provoca-alagamentos-e-quedas-de-arvores</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676204 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[São Paulo foi atingida por um forte temporal com raios, ventos intensos e muita chuva, deixando a cidade em estado de atenção para alagamentos. A região da subprefeitura de Campo Limpo registrou condições ainda mais críticas, com risco de transbordamento do Córrego Morro do S no Capão Redondo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>São Paulo foi atingida por um forte temporal com raios, ventos intensos e muita chuva, deixando a cidade em estado de atenção para alagamentos. A região da subprefeitura de Campo Limpo registrou condições ainda mais críticas, com risco de transbordamento do Córrego Morro do S no Capão Redondo.</p>
<p>As maiores rajadas de vento ocorreram na zona sul da cidade, atingindo até 39,5 km/h nas regiões do M'boi Mirim e da Barragem Guarapiranga. No Campo Limpo, os ventos chegaram a 38,6 km/h, intensificando os impactos do temporal naquela área.</p>
<p>Durante a tarde, 181 raios atingiram o solo paulistano, e houve queda de granizo na Vila Guilherme, na zona norte. O Centro de Gerenciamento de Emergências Climáticas registrou esses fenômenos enquanto os Bombeiros atenderam três chamados relacionados a enchentes.</p>
<p>Atualmente, a cidade apresenta 15 pontos de alagamento, sendo 14 intransitáveis. Um balanço da Enel indicou que aproximadamente 77 mil clientes na região metropolitana estão sem energia, dos quais 72 mil estão na capital paulista.</p>
<p>As autoridades seguem monitorando a situação para garantir a segurança da população durante o temporal em São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
