<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 12:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tiroteio no centro do Rio deixa um morto e três feridos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tiroteio-no-centro-do-rio-deixa-um-morto-e-crianca-baleada</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678672 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um tiroteio na Rua Frei Caneca, no centro do Rio de Janeiro, resultou em uma pessoa morta e três baleados, incluindo uma criança. O caso ocorreu em um dos acessos à comunidade do Morro da Mineira na noite desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um tiroteio na Rua Frei Caneca, no centro do Rio de Janeiro, resultou em uma pessoa morta e três baleados, incluindo uma criança. O caso ocorreu em um dos acessos à comunidade do Morro da Mineira na noite desta quarta-feira.</p>
<p>A vítima fatal foi identificada como Marcos Vinícius Gomes Marinho. Entre os feridos, uma criança também foi atingida pelos disparos durante o incidente. O tiroteio mobilizou equipes de segurança para atender as vítimas e controlar a situação no local.</p>
<p>As autoridades realizam diligências para esclarecer as circunstâncias do crime e identificar os responsáveis pelo tiroteio. A região do Morro da Mineira é conhecida por ser um ponto sensível em termos de segurança, o que exige atenção especial das forças de segurança.</p>
<p>O atendimento às vítimas e a investigação do caso seguem em andamento para garantir a apuração dos fatos e a responsabilização dos envolvidos. A população local acompanha com preocupação os desdobramentos deste episódio violento.</p>
<p>As autoridades continuam trabalhando para esclarecer o ocorrido e reforçar a segurança na região afetada pelo tiroteio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
