<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 00:18:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente morre após ataque de tubarão em Olinda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/adolescente-de-13-anos-morre-apos-ataque-de-tubarao-em-olinda</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 23:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676483 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Deivison Rocha Dantas, de 13 anos, morreu após ser atacado por um tubarão na praia Del Chifre, em Olinda, Pernambuco. O ataque ocorreu enquanto ele brincava com amigos no mar e sofreu uma mordida na coxa direita.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Deivison Rocha Dantas, de 13 anos, morreu após ser atacado por um tubarão na praia Del Chifre, em Olinda, Pernambuco. O ataque ocorreu enquanto ele brincava com amigos no mar e sofreu uma mordida na coxa direita.</p>
<p>O adolescente foi retirado da água e recebeu os primeiros socorros de pessoas que estavam no local. Em seguida, foi levado para o Hospital Tricentenário, onde foi atendido por um médico que informou que a lesão na coxa direita foi bastante extensa e afetou artérias importantes, resultando em grande perda de sangue.</p>
<p>A região da praia Del Chifre é conhecida pelo histórico de ataques de tubarão, com seis incidentes registrados nesse trecho. Com a morte de Deivison, Pernambuco contabiliza 27 mortes por ataques de tubarão, em um total de 82 ocorrências desde 1992.</p>
<p>Há quase três anos não havia registro de ataques na orla do estado, que atualmente está sem monitoramento. No início deste ano, foi lançado um edital pelo Comitê de Monitoramento de Incidentes com Tubarões para retomar o trabalho de vigilância na área.</p>
<p>As autoridades seguem buscando formas de reforçar a segurança nas praias para evitar novos ataques de tubarão na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
