<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 20:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ex-técnicos de enfermagem investigados por mortes em hospital do DF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/df-policia-prende-tecnicos-de-enfermagem-suspeitos-de-matar-pacientes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675376 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil do Distrito Federal investiga a suspeita de que ex-técnicos de enfermagem teriam matado ao menos três pacientes em hospital particular, aplicando substância letal. Dois suspeitos foram detidos durante a Operação Anúbis, e uma mulher foi presa posteriormente com apreensão de dispositivos eletrônicos que podem auxiliar na investigação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil do Distrito Federal investiga a suspeita de que ex-técnicos de enfermagem teriam matado ao menos três pacientes em hospital particular, aplicando substância letal. Dois suspeitos foram detidos durante a Operação Anúbis, e uma mulher foi presa posteriormente com apreensão de dispositivos eletrônicos que podem auxiliar na investigação.</p>
<p>Os três óbitos ocorreram entre novembro e dezembro de 2025 no Hospital Anchieta, em Taguatinga, região administrativa do Distrito Federal. A Polícia Civil trata os casos como homicídios e mantém segredo de Justiça, não divulgando nomes dos investigados nem das vítimas. A motivação dos crimes ainda não foi esclarecida.</p>
<p>Durante coletiva, o delegado informou que as vítimas são uma professora aposentada de 75 anos, um servidor público de 63 anos e um homem de 33 anos. As investigações indicam que os ex-técnicos injetaram um medicamento comum em UTIs, porém aplicado diretamente na veia, o que provocou parada cardíaca e a morte dos pacientes.</p>
<p>O delegado detalhou que um dos técnicos aproveitou o sistema hospitalar aberto em nome de médicos para receitar o medicamento, que foi preparado e administrado escondido no jaleco. As duas técnicas detidas foram coniventes, auxiliando na obtenção e aplicação da substância. Em um caso, foi injetado desinfetante em uma paciente por mais de dez vezes.</p>
<p>O Hospital Anchieta informou que demitiu os três ex-funcionários após análise interna das circunstâncias atípicas das mortes na UTI. O hospital registrou queixa contra os ex-técnicos e compartilhou as descobertas com a Polícia Civil, reafirmando compromisso com a segurança dos pacientes e colaborando integralmente com as autoridades.</p>
<p>A investigação segue em andamento com os suspeitos presos temporariamente, enquanto as autoridades continuam apurando os fatos para garantir justiça e segurança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
