<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 18:18:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Amazônia Legal concentra quase metade dos conflitos no campo em 2023]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/amazonia-legal-concentra-quase-metade-dos-conflitos-de-terra-no-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679352 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Amazônia Legal registrou 46,9% dos conflitos no campo no Brasil em 2023, totalizando 1.034 ocorrências de um total de 2.203. Pará e Maranhão são os estados com os maiores focos de violência fundiária na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Amazônia Legal registrou 46,9% dos conflitos no campo no Brasil em 2023, totalizando 1.034 ocorrências de um total de 2.203. Pará e Maranhão são os estados com os maiores focos de violência fundiária na região.</p>
<p>A região da Amazônia Legal, que abrange nove estados e corresponde a 58,9% do território nacional, enfrenta uma crescente violência territorial associada a disputas por terra. O estudo analisou a relação entre essas disputas, a violência e indicadores sociais, destacando o impacto negativo sobre as comunidades tradicionais e suas culturas.</p>
<p>Entre 2014 e 2023, o Pará liderou o número de conflitos com 1.999 ocorrências, seguido pelo Maranhão com crescimento recente em 2024, registrando 365 casos. A disputa por terras nesses estados está ligada a práticas ilegais como grilagem, desmatamento, garimpo e expansão do agronegócio, além da atuação de redes criminosas.</p>
<p>O estudo também relaciona a violência territorial com baixos indicadores sociais nos municípios do Pará e Maranhão, evidenciando a sobreposição entre alta incidência de conflitos e deficiências em saúde, saneamento, moradia e segurança. Além disso, há registro de violência sistemática contra defensores de direitos humanos, incluindo assassinatos e criminalização de lideranças.</p>
<p>A análise aponta que o racismo ambiental é um fator presente nas disputas da Amazônia Legal, afetando especialmente comunidades negras, indígenas e tradicionais, que sofrem com violências fundiárias, contaminação ambiental e negação de direitos. A situação exige atenção para proteger esses grupos e seus territórios.</p>
<p>O reconhecimento dos desafios enfrentados na Amazônia Legal é essencial para promover a proteção dos territórios e dos direitos das comunidades afetadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TV Brasil lidera interações nas redes sociais em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tv-brasil-lidera-interacoes-nas-redes-entre-orgaos-publicos-em-2025</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679350 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A TV Brasil alcançou o primeiro lugar entre as instituições públicas com maior número de interações nas redes sociais durante todo o ano de 2025, registrando mais de 86 milhões de engajamentos. Outras contas da Empresa Brasil de Comunicação também se destacaram entre as dez mais interativas, consolidando a presença digital da comunicação pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A TV Brasil alcançou o primeiro lugar entre as instituições públicas com maior número de interações nas redes sociais durante todo o ano de 2025, registrando mais de 86 milhões de engajamentos. Outras contas da Empresa Brasil de Comunicação também se destacaram entre as dez mais interativas, consolidando a presença digital da comunicação pública.</p>
<p>De janeiro a dezembro de 2025, a TV Brasil registrou 86.410.208 interações nas redes sociais, superando perfis como o do Governo do Brasil, que obteve 935.311 interações. O levantamento considerou curtidas, comentários, compartilhamentos e outras formas de engajamento nas principais plataformas digitais, evidenciando o alcance e o impacto da emissora no ambiente online.</p>
<p>Além da TV Brasil, outras contas administradas pela Empresa Brasil de Comunicação figuraram entre as dez mais interativas, ocupando a terceira, quarta e sétima posições no ranking. O crescimento expressivo reflete decisões estratégicas de gestão, com investimentos planejados em novas linguagens e formatos digitais que aproximam o cidadão da comunicação pública.</p>
<p>O desempenho histórico da empresa mostra uma evolução significativa nos últimos anos, com um aumento do engajamento que triplicou em 2025 em relação ao ano anterior. Os conteúdos editoriais e as estratégias de circulação orgânica consolidaram a empresa como referência em comunicação pública digital, resultando em mais de 3 bilhões de visualizações em todas as plataformas ao longo do ano.</p>
<p>O superintendente de Comunicação Digital e Mídias Sociais destacou que o resultado comprova a competitividade da comunicação pública, baseada na construção de comunidade, presença e confiança. Todas as instituições públicas que compuseram o TOP 10 de interações receberão certificação durante evento em Florianópolis, reconhecendo o sucesso das estratégias adotadas.</p>
<p>A consolidação da TV Brasil nas redes sociais reforça o compromisso com a informação confiável e o engajamento do público em meios digitais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
