<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 16:18:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Buscas continuam por mulher desaparecida após enchente na zona sul de São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/estado-de-sp-tem-mais-uma-morte-por-causa-da-chuva-total-chega-11</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675260 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros de São Paulo mantém as buscas por uma mulher de 67 anos desaparecida desde a noite de sexta-feira na região do Campo Limpo. O marido dela foi encontrado sem vida no Rio Pinheiros, distante do local da enchente que os levou.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros de São Paulo mantém as buscas por uma mulher de 67 anos desaparecida desde a noite de sexta-feira na região do Campo Limpo. O marido dela foi encontrado sem vida no Rio Pinheiros, distante do local da enchente que os levou.</p>
<p>Maria, de 67 anos, estava com o marido, Marcos da Mata Ribeiro, de 68, em um HB20 branco próximo ao Córrego do Morro do S, na zona sul da capital paulista, quando foram arrastados pela água. Enquanto Marcos foi encontrado morto no Rio Pinheiros, Maria segue desaparecida e as buscas continuam na região.</p>
<p>Outro homem também foi levado pela enchente, mas foi localizado em segurança e resgatado. A Defesa Civil registra 11 mortes no estado devido às chuvas desde o início de dezembro. A situação reforça o alerta para o perigo de chuvas intensas na região sul da cidade.</p>
<p>Na Rodovia Régis Bittencourt, que liga São Paulo a Curitiba, uma interdição parcial ocorre desde a madrugada de sexta-feira após terra e lama invadirem a pista. O trecho afetado fica no km 286,9, onde a faixa 2 no sentido São Paulo está interditada, causando congestionamento de 3 km.</p>
<p>As equipes continuam trabalhando para garantir a segurança e a normalização do trânsito na região afetada pelas chuvas e enchentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
