<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 00:19:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Justiça do Rio decreta prisão preventiva de turista argentina por racismo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/advogada-argentina-tem-prisao-decretada-no-rio-por-injuria-racial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 23:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677264 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Justiça do Rio aceitou a denúncia contra a turista argentina Agostina Paez por ofensas racistas a funcionários de um bar em Ipanema. Ela teve prisão preventiva decretada após insultos e gestos ofensivos contra quatro trabalhadores do estabelecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Justiça do Rio aceitou a denúncia contra a turista argentina Agostina Paez por ofensas racistas a funcionários de um bar em Ipanema. Ela teve prisão preventiva decretada após insultos e gestos ofensivos contra quatro trabalhadores do estabelecimento.</p>
<p>A decisão foi tomada pela 37ª Vara Criminal do Rio e inclui medidas como a retenção do passaporte da denunciada e o uso obrigatório de tornozeleira eletrônica. A Justiça também proibiu que a turista deixe o país enquanto o processo está em andamento.</p>
<p>As ofensas ocorreram no dia 14 de janeiro e envolveram insultos racistas, como chamar uma funcionária de “mono” e fazer gestos imitando macaco. A conduta foi repetida contra outros três funcionários do bar, inclusive na calçada em frente ao local.</p>
<p>Os relatos das vítimas foram confirmados por testemunhas, imagens do circuito interno de segurança e outros registros feitos no momento dos fatos. A versão da denunciada, que alegou que os gestos eram brincadeiras dirigidas às amigas, foi rejeitada pela Justiça.</p>
<p>Uma das turistas que acompanhava Agostina tentou impedir que ela continuasse com as ofensas, o que demonstra a consciência da reprovabilidade da conduta. O crime de racismo prevê pena de prisão de dois a cinco anos.</p>
<p>A Justiça segue acompanhando o caso para garantir o cumprimento das medidas determinadas e o andamento do processo legal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo transfere terreno para regularização fundiária em Teresópolis]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/uniao-cede-terreno-para-teresopolis-regularizar-10-mil-familias</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 23:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677263 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal e a prefeitura de Teresópolis assinaram um acordo que transfere um terreno de cerca de 2,8 milhões de metros quadrados para regularização fundiária. A medida vai titular aproximadamente 10 mil imóveis residenciais, beneficiando mais de 35 mil moradores das comunidades locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal e a prefeitura de Teresópolis assinaram um acordo que transfere um terreno de cerca de 2,8 milhões de metros quadrados para regularização fundiária. A medida vai titular aproximadamente 10 mil imóveis residenciais, beneficiando mais de 35 mil moradores das comunidades locais.</p>
<p>A área conhecida como Quinta do Lebrão era um dos maiores conflitos fundiários urbanos do país, com disputa iniciada em 2017. O acordo judicial que encerrou essa disputa foi assinado no ano passado, envolvendo o Instituto Nacional do Seguro Social, a Secretaria do Patrimônio da União e a prefeitura de Teresópolis. Nesta quinta-feira, o governo federal concluiu a transferência da propriedade para o município.</p>
<p>O presidente destacou que o compromisso é entregar todos os títulos possíveis para evitar que a União mantenha terrenos vazios ou especulando. A transferência permite que as famílias da região tenham segurança jurídica sobre suas moradias, como ressaltou uma liderança comunitária presente na cerimônia. A gleba inclui três comunidades, com a maior delas, Quinta do Lebrão, contando com cerca de três mil moradias.</p>
<p>A prefeitura de Teresópolis tem até 36 meses para concluir a regularização fundiária, mas a expectativa é entregar os primeiros títulos em três meses e o restante em até um ano. A regularização é vista como uma forma de garantir dignidade e segurança às famílias, sem desalojamentos. Autoridades ressaltaram que a ação é parte de uma prioridade nacional para a regularização fundiária em várias regiões do país.</p>
<p>A iniciativa representa um avanço importante para a garantia da moradia e a segurança jurídica das famílias que vivem nas comunidades da região serrana do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Desinformação com IA cresce mais de 300 por cento no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/conteudos-falsos-criados-com-ia-mais-que-triplicam-entre-2024-e-2025</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 23:21:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677262 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A divulgação de conteúdos falsos criados com inteligência artificial no Brasil mais que triplicou entre 2024 e 2025, alcançando um crescimento de 308%. Deepfakes e outras peças geradas por IA passaram a representar um quarto das verificações de desinformação em 2025,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A divulgação de conteúdos falsos criados com inteligência artificial no Brasil mais que triplicou entre 2024 e 2025, alcançando um crescimento de 308%. Deepfakes e outras peças geradas por IA passaram a representar um quarto das verificações de desinformação em 2025.</p>
<p>O estudo analisou 617 conteúdos verificados em 2025 e os comparou com 839 de 2024, mostrando que deepfakes e desinformação com IA saltaram de 39 casos em 2024 para 159 em 2025. Em 2024, esses casos representavam 4,6% das checagens, enquanto em 2025 passaram a ser 25%, um aumento de 120 ocorrências.</p>
<p>Deepfakes são tecnologias que alteram rostos e vozes em vídeos, criando informações falsas. Em 2024, a IA era usada principalmente para golpes digitais, como deepfakes de celebridades promovendo sites fraudulentos. Em 2025, a tecnologia passou a ser usada de forma estratégica como arma política, com quase 45% dos conteúdos com viés ideológico, contra 33% no ano anterior.</p>
<p>Mais de três quartos dos conteúdos com IA em 2025 exploraram a imagem ou voz de pessoas conhecidas, sobretudo lideranças políticas. Foram identificadas 36 ocorrências falsas contra o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, 33 contra o ex-presidente Jair Bolsonaro e 30 contra o ministro do Supremo Tribunal Federal Alexandre de Moraes.</p>
<p>A dispersão das fakes aumentou para além das redes sociais tradicionais como Facebook, Instagram, Threads, WhatsApp e X. Plataformas de vídeos curtos como Kwai e TikTok passaram a ter maior relevância na disseminação desses conteúdos falsos.</p>
<p>O crescimento expressivo da desinformação com IA reforça a importância da checagem e do uso consciente das redes sociais no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
