<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 22:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ciclone deve trazer fortes chuvas ao Sudeste a partir de sexta]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inmet-alerta-para-ocorrencia-de-ciclone-no-sudeste-partir-de-sexta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:54:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676216 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um ciclone deve se formar na região Sudeste do país a partir de sexta-feira, favorecendo grandes volumes de chuva em São Paulo, Rio de Janeiro e sul de Minas Gerais. A previsão indica tempestades, possibilidade de granizo e acumulados que podem superar 100 milímetros em 24 horas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ciclone deve se formar na região Sudeste do país a partir de sexta-feira, favorecendo grandes volumes de chuva em São Paulo, Rio de Janeiro e sul de Minas Gerais. A previsão indica tempestades, possibilidade de granizo e acumulados que podem superar 100 milímetros em 24 horas.</p>
<p>O ciclone atuará principalmente na sexta-feira, provocando tempestades na cidade de São Paulo e em municípios vizinhos de Minas Gerais, especialmente no Triângulo Mineiro. A possibilidade de queda de granizo está prevista para grande parte do estado paulista e para essas regiões mineiras.</p>
<p>No sábado, as chuvas se concentrarão entre o Triângulo Mineiro e o Rio de Janeiro, com acumulados que podem ultrapassar 100 milímetros em 24 horas. Também há previsão de tempestades localizadas entre o norte de Santa Catarina, o leste do Paraná e o sul de São Paulo.</p>
<p>A atuação do ciclone deve continuar até o início da próxima semana, favorecendo a formação de um canal de umidade entre o Espírito Santo e Mato Grosso. Além disso, a partir desta quinta-feira, a passagem de uma frente fria provocará chuvas intensas e tempestades isoladas no Paraná e em Santa Catarina, com risco de raios e granizo.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
