<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 13:18:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[STF suspende pagamento de penduricalhos no Judiciário e MP]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/gilmar-mendes-suspende-penduricalhos-membros-do-judiciario-e-mp</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679117 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal, suspendeu o pagamento de verbas indenizatórias sem previsão legal a integrantes do Poder Judiciário e do Ministério Público. A decisão determina prazos para que tribunais e MPs estaduais interrompam esses pagamentos baseados em leis estaduais e atos administrativos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal, suspendeu o pagamento de verbas indenizatórias sem previsão legal a integrantes do Poder Judiciário e do Ministério Público. A decisão determina prazos para que tribunais e MPs estaduais interrompam esses pagamentos baseados em leis estaduais e atos administrativos.</p>
<p>A suspensão do pagamento das chamadas verbas penduricalhos deve ocorrer em até 60 dias para os casos baseados em leis estaduais. Já os pagamentos fundamentados em decisões administrativas e atos normativos secundários devem ser interrompidos em até 45 dias. A medida vale também para o Poder Judiciário Federal e o Ministério Público da União.</p>
<p>Após o término dos prazos, só poderão ser pagas verbas previstas expressamente em leis do Congresso Nacional, e, se necessário, após ato regulamentar conjunto do Conselho Nacional de Justiça e do Conselho Nacional do Ministério Público. O ministro alertou que pagamentos em desconformidade com a decisão serão considerados atos atentatórios à dignidade da justiça e poderão ser apurados administrativa, disciplinar e penalmente, além de haver o dever de devolução dos valores.</p>
<p>Gilmar Mendes ressaltou que o regime remuneratório de magistrados e membros do MP deve ser uniforme em todo o país. A atuação dos conselhos nacionais deve se limitar a regulamentar o que estiver previsto em lei, com indicação clara da base de cálculo, percentual e teto do benefício. A decisão enfatiza a necessidade de normatização padronizada e quantitativo máximo para essas verbas, visando isonomia e caráter nacional do Poder Judiciário.</p>
<p>A decisão reforça o compromisso com a transparência e a legalidade nos pagamentos aos membros do Judiciário e do Ministério Público em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tempestade causa estragos e desabrigados no litoral paulista]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-desabrigam-mais-de-300-pessoas-em-peruibe</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679116 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O litoral do estado de São Paulo enfrentou fortes tempestades nas últimas 24 horas, provocando desabamentos, deslizamentos e alagamentos em várias cidades. Municípios como Peruíbe, Caraguatatuba e Ilhabela foram duramente afetados, com centenas de pessoas desabrigadas e danos em imóveis e escolas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O litoral do estado de São Paulo enfrentou fortes tempestades nas últimas 24 horas, provocando desabamentos, deslizamentos e alagamentos em várias cidades. Municípios como Peruíbe, Caraguatatuba e Ilhabela foram duramente afetados, com centenas de pessoas desabrigadas e danos em imóveis e escolas.</p>
<p>Peruíbe registrou 56 milímetros de chuva em um dia, acumulando mais de 280 milímetros nos últimos três dias, o que levou a prefeitura a decretar situação de emergência. A cidade enfrentou alagamentos, com mais de trezentas pessoas desabrigadas e cerca de cem desalojadas, porém sem vítimas fatais.</p>
<p>Caraguatatuba também sofreu com chuvas intensas e vendavais, resultando em vários pontos de alagamento e danos em doze imóveis. Apesar dos transtornos, não houve desalojados, desabrigados ou vítimas na cidade. Em Ilhabela, ocorreram deslizamentos de terra e falta de energia elétrica temporária, sem registros de vítimas ou desabrigados.</p>
<p>Guarujá teve queda de árvores e deslizamentos, enquanto Mongaguá enfrentou transbordamento de rios e inundações em diversas ruas, afetando cerca de 800 imóveis. Ubatuba, que já registrou duas mortes em um naufrágio recente, sofreu com deslizamentos, quedas de árvores, alagamentos e transbordamento de córregos, afetando 407 casas e quatro escolas, além de seis desalojados.</p>
<p>As autoridades continuam monitorando a situação para garantir a segurança da população e minimizar os impactos das chuvas no litoral paulista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
