<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 12:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Detran-SP elimina teste de baliza e aceita câmbio automático na CNH]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/detran-de-sao-paulo-tira-teste-de-baliza-para-exame-da-cnh</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676122 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Departamento Estadual de Trânsito de São Paulo retirou o teste de baliza da prova prática para a Carteira Nacional de Habilitação. Além disso, o exame agora pode ser realizado com veículos de câmbio automático, buscando simplificar o processo e reduzir custos para os candidatos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Departamento Estadual de Trânsito de São Paulo retirou o teste de baliza da prova prática para a Carteira Nacional de Habilitação. Além disso, o exame agora pode ser realizado com veículos de câmbio automático, buscando simplificar o processo e reduzir custos para os candidatos.</p>
<p>As novas regras passaram a valer a partir desta segunda-feira e mantêm outros testes obrigatórios, como conversões à direita e à esquerda, condução segura e uso da seta. Essas mudanças fazem parte de um conjunto de medidas recentes para facilitar a obtenção e renovação da CNH no estado.</p>
<p>Outra alteração importante é a redução da carga horária obrigatória de aulas práticas, que caiu de 20 para apenas duas horas. O curso teórico passou a ser gratuito e pode ser feito de forma digital, embora o candidato ainda possa optar por aulas presenciais em autoescolas.</p>
<p>O candidato pode escolher frequentar autoescolas ou contratar instrutores autônomos para as aulas práticas. Para obter a CNH, é necessário passar em dois exames, mantendo os critérios de avaliação para garantir a segurança no trânsito.</p>
<p>Essas mudanças visam aprimorar a experiência dos candidatos e tornar o processo de habilitação mais acessível e eficiente em São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
