<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 15:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil instala Gabinete de Crise para acompanhar chuvas em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/sp-chegada-de-frente-fria-amplia-nivel-de-alerta-da-defesa-civil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:17:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675326 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de São Paulo montará um Gabinete de Crise para monitorar as chuvas intensas no estado e agilizar o apoio aos municípios afetados. Desde o início de dezembro, as chuvas já causaram 11 mortes confirmadas, evidenciando a gravidade da situação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de São Paulo montará um Gabinete de Crise para monitorar as chuvas intensas no estado e agilizar o apoio aos municípios afetados. Desde o início de dezembro, as chuvas já causaram 11 mortes confirmadas, evidenciando a gravidade da situação.</p>
<p>As regiões norte e noroeste do estado, incluindo São José do Rio Preto e Franca, estão sob alerta de tempestades com possibilidade de granizo, chuva forte e ventos intensos. Esse alerta também abrange a faixa oeste de Minas Gerais, com recomendações para evitar o trânsito durante as chuvas.</p>
<p>Na capital paulista, dois carros foram arrastados por um dos rios que alimentam o Pinheiros, na zona sul da cidade. Um dos ocupantes, Marcos da Mata Ribeiro, foi encontrado morto, enquanto sua esposa permanece desaparecida. Esses eventos reforçam a preocupação com as enchentes recentes na região.</p>
<p>No domingo, a cidade de Corumbataí enfrentou bloqueio parcial da Rodovia Washington Luís devido à queda de um talude, liberado na manhã desta segunda-feira. Em Analândia, também na região central, houve registro de 79mm de chuva, com deslizamento de terra e enxurrada que arrastaram dois veículos, sem feridos.</p>
<p>As autoridades seguem monitorando as condições para garantir a segurança da população e minimizar os impactos das chuvas no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
