<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 16:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Capotamento de ônibus em Alagoas deixa 15 mortos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/capotamento-de-onibus-que-levava-romeiros-deixa-15-mortos-em-alagoas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676895 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um ônibus que transportava cerca de 60 romeiros capotou na manhã desta terça-feira em São José da Tapera, no sertão de Alagoas, resultando na morte de 15 pessoas. Entre as vítimas, há homens, mulheres e crianças, enquanto os sobreviventes foram levados para hospitais da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ônibus que transportava cerca de 60 romeiros capotou na manhã desta terça-feira em São José da Tapera, no sertão de Alagoas, resultando na morte de 15 pessoas. Entre as vítimas, há homens, mulheres e crianças, enquanto os sobreviventes foram levados para hospitais da região.</p>
<p>O acidente ocorreu na rodovia AL-220, no povoado Caboclo, distante mais de 200 quilômetros da capital do estado. O governo estadual mobilizou uma força-tarefa para atendimento e resgate no local, envolvendo equipes de diferentes órgãos de segurança e saúde.</p>
<p>O governador de Alagoas decretou luto oficial de três dias e cancelou compromissos previstos para a data. A operação de resgate contou com o apoio de aeronaves do Departamento Estadual de Aviação, além de equipes do Samu, Corpo de Bombeiros e Polícia Militar.</p>
<p>A Polícia Civil abriu um inquérito para investigar as causas do acidente. Equipes do Instituto de Criminalística de Arapiraca foram enviadas para realizar perícia no local do capotamento, buscando esclarecer as circunstâncias do ocorrido.</p>
<p>As autoridades continuam trabalhando para prestar atendimento às vítimas e esclarecer os detalhes do acidente com o ônibus em Alagoas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
