<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 18:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Calor intenso e chuvas fortes preocupam São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/segunda-de-ceu-claro-sol-e-sensacao-de-calor-na-capital-paulist</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:38:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674787 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A capital paulista enfrenta temperaturas elevadas com termômetros marcando mais de 31 graus nesta segunda-feira. A umidade do ar está baixa, e pancadas de chuva com risco de alagamentos são esperadas para o fim da tarde e início da noite.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A capital paulista enfrenta temperaturas elevadas com termômetros marcando mais de 31 graus nesta segunda-feira. A umidade do ar está baixa, e pancadas de chuva com risco de alagamentos são esperadas para o fim da tarde e início da noite.</p>
<p>O dia começou com céu claro e sensação de calor, com máximas previstas chegando a 33 graus Celsius. A umidade relativa do ar está em torno de 40%, podendo cair para 33% nas próximas horas, mantendo a cidade em estado de atenção para altas temperaturas desde a última sexta-feira.</p>
<p>Apesar da manhã e início da tarde sem chuva, a chegada da brisa marítima deve provocar pancadas de chuva, que podem variar de moderadas a fortes, acompanhadas de raios e rajadas de vento localizadas. Essas condições aumentam o risco de alagamentos e queda de árvores na cidade.</p>
<p>Janeiro acumula até o momento pouco mais de 51 milímetros de chuva, cerca de 20% do esperado para o mês. Na terça-feira, as temperaturas seguem em elevação, com mínima de 21 graus e máxima de 31 graus, e a umidade deve se manter próxima aos 40%.</p>
<p>Na quarta-feira, o sol aparece entre nuvens e o tempo permanece abafado, com mínimas em torno de 21 graus e máximas que podem ultrapassar 29 graus. No fim da tarde, a nebulosidade aumenta e pancadas de chuva fortes retornam, mantendo o risco elevado para alagamentos e queda de árvores.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
