<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 12:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas históricas causam calamidade em Juiz de Fora]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-causam-14-mortes-em-juiz-de-fora</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:14:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679110 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Juiz de Fora enfrentou o mês de fevereiro mais chuvoso de sua história, com 584 milímetros acumulados, o dobro do esperado para o período. A prefeitura decretou estado de calamidade pública após os temporais que deixaram 14 mortos e causaram diversos transtornos na cidade mineira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Juiz de Fora enfrentou o mês de fevereiro mais chuvoso de sua história, com 584 milímetros acumulados, o dobro do esperado para o período. A prefeitura decretou estado de calamidade pública após os temporais que deixaram 14 mortos e causaram diversos transtornos na cidade mineira.</p>
<p>A forte chuva provocou situações graves, incluindo 20 soterramentos, principalmente na região sudeste. O Corpo de Bombeiros e a Defesa Civil estão mobilizados para salvar vidas enquanto bairros permanecem ilhados devido ao transbordamento do rio Paraibuna, um evento considerado histórico. Os córregos da cidade também estão transbordando, agravando a situação.</p>
<p>Como medida preventiva, as creches e escolas municipais suspenderam as aulas, e os funcionários da prefeitura passaram a trabalhar em regime de teletrabalho. A população recebeu a recomendação de evitar sair de casa e de realizar deslocamentos desnecessários para garantir a segurança de todos.</p>
<p>A cidade segue em alerta e com esforços concentrados para minimizar os impactos das chuvas e proteger a população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal deflagra operação contra desvio na Caixa Federal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-federal-investiga-desvio-de-quase-um-r-1-milhao-da-caixa</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679098 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal iniciou a Operação Sem Remorso para investigar o crime de peculato envolvendo desvio de recursos da Caixa Federal. O prejuízo estimado chega a quase R$ 1 milhão, considerando valores atualizados entre janeiro e agosto de 2022.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal iniciou a Operação Sem Remorso para investigar o crime de peculato envolvendo desvio de recursos da Caixa Federal. O prejuízo estimado chega a quase R$ 1 milhão, considerando valores atualizados entre janeiro e agosto de 2022.</p>
<p>A operação foi realizada na manhã desta terça-feira com o cumprimento de mandado de busca na residência do investigado em Dionísio Cerqueira, Santa Catarina. Durante a ação, foram apreendidos documentos, um aparelho celular e um carro de luxo, que serão utilizados para aprofundar as investigações.</p>
<p>O material recolhido deve ajudar a esclarecer todos os fatos relacionados ao desvio de recursos. A Polícia Federal pretende identificar outros possíveis envolvidos nas fraudes para completar o inquérito e responsabilizar os culpados.</p>
<p>As investigações prosseguem com o objetivo de esclarecer completamente o caso e garantir a responsabilização dos envolvidos no crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
