<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 14:19:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Implosão do Torre Palace marca o centro de Brasília]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/tradicional-hotel-de-luxo-e-implodido-no-centro-de-brasilia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675963 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O antigo edifício Torre Palace Hotel, localizado no centro de Brasília, foi implodido às 10h01 deste domingo. A operação gerou uma grande nuvem de poeira branca que se dissipou em poucos minutos, reunindo aplausos do público presente a cerca de 300 metros do local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O antigo edifício Torre Palace Hotel, localizado no centro de Brasília, foi implodido às 10h01 deste domingo. A operação gerou uma grande nuvem de poeira branca que se dissipou em poucos minutos, reunindo aplausos do público presente a cerca de 300 metros do local.</p>
<p>Explosivos foram colocados nos andares mais baixos do prédio, que ruiu em poucos segundos. Três sirenes alertaram a população minutos antes da implosão, que foi acompanhada por populares. A operação foi coordenada pela Secretaria de Segurança Pública do Distrito Federal e pela Subsecretaria do Sistema de Defesa Civil, reunindo forças de segurança, equipes de emergência e órgãos de trânsito.</p>
<p>O perímetro ao redor do edifício foi isolado para garantir a segurança devido ao risco de projeção de detritos, vibração do terreno e ruído intenso. Técnicos da defesa civil estiveram no local logo após a queda para avaliar a situação. Máquinas já trabalham para retirar os escombros que ocupam o terreno onde ficava o Torre Palace Hotel.</p>
<p>Três hotéis próximos foram evacuados: Brasília Tower Hotel, LET’S Idea Brasília Hotel e Nobile Suítes Monumental. O governo do Distrito Federal prevê que, ao longo das próximas horas, esses locais possam ser liberados. O edifício estava abandonado desde 2013 e chegou a ser ocupado em 2015 por cerca de 150 pessoas do Movimento de Resistência Popular, que reivindicava políticas de moradia.</p>
<p>Na época da ocupação, a Polícia Militar informou que o prédio era ponto recorrente de crimes e tráfico de drogas, além de invasão por usuários. A implosão marca o fim de um prédio que foi o primeiro hotel de luxo de Brasília e estava desativado há mais de uma década.</p>
<p>A demolição do Torre Palace representa um novo capítulo para a área central de Brasília, com os trabalhos de limpeza e segurança seguindo ao longo do dia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São Paulo registra maior número de mortes no trânsito desde 2015]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/capital-paulista-tem-2o-maior-numero-de-mortes-no-transito-em-2025</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675927 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A capital paulista teve 1.034 mortes no trânsito em 2025, o maior número desde 2015. Motociclistas foram as principais vítimas, seguidos por pedestres e motoristas de automóveis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A capital paulista teve 1.034 mortes no trânsito em 2025, o maior número desde 2015. Motociclistas foram as principais vítimas, seguidos por pedestres e motoristas de automóveis. Em 2025, São Paulo registrou 1.034 óbitos no trânsito, superando os 1.029 de 2024 e ficando próximo dos 1.101 de 2015. Motociclistas foram as maiores vítimas, com 475 mortes, seguidos por 410 pedestres e 85 motoristas e passageiros de automóveis. Outras categorias, como ciclistas, ocupantes de caminhões e ônibus, tiveram números menores, enquanto alguns casos não tiveram a categoria disponível.</p>
<p>A faixa etária com o maior número de vítimas foi entre 25 e 29 anos, seguida pelos grupos de 20 a 24 anos e de 40 a 44 anos. Os domingos foram os dias com mais mortes, totalizando 180, seguidos das sextas-feiras com 154 e dos sábados com 151. O aumento dos acidentes está relacionado à migração de usuários do transporte coletivo para o transporte individual, que apresenta maior risco.</p>
<p>A falta de espaço viário adequado para o crescimento do transporte individual contribui para congestionamentos, poluição e aumento dos acidentes. A Prefeitura de São Paulo tem adotado medidas para melhorar a segurança, como Áreas Calmas com limite de 30 km/h, Rotas Escolares Seguras, redução de velocidade em vias e ampliação do tempo de travessia para pedestres.</p>
<p>Além dessas ações, foram implantadas mais de 10 mil faixas de pedestres, travessias elevadas, minirrotatórias e o Programa Operacional de Segurança em locais com maior índice de acidentes. O Plano de Metas Municipal inclui também a implantação de tempo integral nas passagens de pedestres semaforizadas e a criação de Frentes Seguras para motos nos semáforos, visando aumentar a segurança e visibilidade.</p>
<p>A Prefeitura segue investindo em medidas para reduzir os acidentes e proteger todos os usuários das vias urbanas de São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
