<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 18:18:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Policiais civis do Amazonas prendem suspeitos de esquema de tráfico de drogas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/am-policia-detem-agentes-publicos-suspeitos-de-colaborar-com-faccao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:47:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678816 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Policiais civis do Amazonas prenderam preventivamente 13 pessoas suspeitas de integrar um esquema de tráfico de drogas vinculado à facção Comando Vermelho. A investigação aponta a participação de ocupantes de cargos públicos nos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policiais civis do Amazonas prenderam preventivamente 13 pessoas suspeitas de integrar um esquema de tráfico de drogas vinculado à facção Comando Vermelho. A investigação aponta a participação de ocupantes de cargos públicos nos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário.</p>
<p>A operação policial envolveu mandados de prisão e busca e apreensão realizados também em outros estados, como Ceará, Maranhão, Minas Gerais, Pará, São Paulo e Piauí, contando com o apoio das forças de segurança locais. Entre os presos estão servidores públicos, incluindo uma assessora técnica cedida para a Casa Civil municipal e um auxiliar judiciário do Tribunal de Justiça do Amazonas.</p>
<p>Relatórios do Conselho de Controle de Atividades Financeiras indicaram transações financeiras de alto valor feitas por esses servidores, que colaboravam com o esquema criminoso por meio de suporte logístico, facilitação do acesso à administração pública e fornecimento de informações sigilosas. A participação dos servidores facilitava o trânsito da organização por diferentes instituições públicas.</p>
<p>As drogas eram adquiridas em Tabatinga e os valores movimentados por empresas fantasmas do Amazonas e do Pará, que não apresentavam atividades comerciais compatíveis. Essas empresas realizavam transações financeiras apenas com traficantes e servidores públicos. Até igrejas evangélicas foram usadas para dificultar a identificação do grupo criminoso.</p>
<p>As autoridades continuam investigando o caso para garantir a responsabilização dos envolvidos e a integridade das instituições públicas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corpo esquartejado de mulher é encontrado em mala em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-de-sp-encontra-numa-mala-mulher-esquartejada</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678810 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de São Paulo identificou o corpo de uma mulher de 34 anos, encontrado esquartejado dentro de uma mala na zona sul da capital. O caso está sendo investigado como homicídio pelo Departamento de Homicídio e Proteção à Pessoa, que requisitou exames periciais para esclarecer as circunstâncias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de São Paulo identificou o corpo de uma mulher de 34 anos, encontrado esquartejado dentro de uma mala na zona sul da capital. O caso está sendo investigado como homicídio pelo Departamento de Homicídio e Proteção à Pessoa, que requisitou exames periciais para esclarecer as circunstâncias.</p>
<p>O corpo foi localizado após agentes da Guarda Civil Metropolitana atenderem uma ocorrência envolvendo uma mala abandonada em um córrego no bairro de Parelheiros. Ao verificarem o, constataram que se tratava de partes de um corpo humano, o que levou à instauração de inquérito policial para investigação do homicídio.</p>
<p>Em outro caso registrado na região, uma mulher de 27 anos foi morta com disparos de arma de fogo pelo ex-companheiro em Diadema. A mãe da vítima também foi baleada, mas sobreviveu. O suspeito foi encontrado abandonado em via pública em São Bernardo do Campo, e armas e munições foram apreendidas na residência dele.</p>
<p>O Brasil atingiu um recorde de 1.518 vítimas de feminicídio em 2025, superando o número de 2024, que foi de 1.458. A Lei do Feminicídio, sancionada há dez anos, tipifica o crime de homicídio contra mulheres em contexto de violência doméstica e discriminação, mas o aumento dos casos é considerado uma omissão do Estado, já que o crime é evitável.</p>
<p>As investigações continuam em andamento para esclarecer os casos e prevenir novos episódios de violência contra mulheres na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
