<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 20:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Menina de 4 anos é resgatada após desaparecimento em mata de Minas Gerais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/menina-de-4-anos-que-desapareceu-em-regiao-de-mata-e-encontrada-em-mg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 19:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676646 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Alice Maciel Lacerda Lisboa, de 4 anos, foi encontrada com vida após 48 horas desaparecida em uma área de mata no povoado de Bituri, em Jeceaba, Minas Gerais. O resgate foi realizado pelo Corpo de Bombeiros com apoio de voluntários e equipes especializadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Alice Maciel Lacerda Lisboa, de 4 anos, foi encontrada com vida após 48 horas desaparecida em uma área de mata no povoado de Bituri, em Jeceaba, Minas Gerais. O resgate foi realizado pelo Corpo de Bombeiros com apoio de voluntários e equipes especializadas.</p>
<p>A menina foi localizada por voluntários que faziam parte da força-tarefa formada por bombeiros, policiais civis e militares, agentes da Defesa Civil e moradores da região. Após o avistamento, o Corpo de Bombeiros foi acionado e realizou o resgate. Alice foi encaminhada para atendimento hospitalar logo após o resgate.</p>
<p>Quase 40 militares dos bombeiros participaram da operação de busca iniciada na tarde de quinta-feira. A região onde Alice desapareceu é uma mata de difícil acesso, e as buscas contaram com o uso de drones e câmeras térmicas para ampliar a varredura do local.</p>
<p>A família informou que a menina tem transtorno do espectro autista não verbal e necessita de medicamentos controlados. Uma campanha de divulgação foi realizada nas redes sociais, e o Ministério da Justiça e da Segurança Pública acionou a plataforma Amber Alert para ajudar na divulgação do desaparecimento.</p>
<p>A plataforma Amber Alert, desenvolvida nos Estados Unidos, integra as polícias civis com as redes sociais Facebook, Instagram e WhatsApp. Quando ativada, ela publica alertas em um raio de até 160 quilômetros do local do desaparecimento para auxiliar na localização da criança.</p>
<p>Alice está recebendo atendimento e em breve estará reunida com seus familiares, encerrando o período de busca e preocupação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
