<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 23:18:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Enchentes na Zona da Mata deixam 47 mortos e calamidade pública]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-em-mg-ja-deixaram-47-mortos-e-20-desaparecidos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679396 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O número de mortos nas enchentes e deslizamentos na Zona da Mata subiu para 47, com 20 pessoas desaparecidas. As chuvas continuam e a Defesa Civil reconheceu estado de calamidade pública em Juiz de Fora, Ubá e Matias Barbosa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O número de mortos nas enchentes e deslizamentos na Zona da Mata subiu para 47, com 20 pessoas desaparecidas. As chuvas continuam e a Defesa Civil reconheceu estado de calamidade pública em Juiz de Fora, Ubá e Matias Barbosa.</p>
<p>Até o momento, foram recuperados 41 corpos em Juiz de Fora e 6 em Ubá, onde 38 pessoas estão desabrigadas e 321 desalojadas. Mais de 200 pessoas já foram resgatadas de áreas de risco, mas autoridades alertam que é necessário que elas não retornem a esses locais para evitar novos perigos.</p>
<p>Cerca de 120 bombeiros atuam nas operações de resgate e salvamento na região afetada. Equipes do governo federal, incluindo especialistas do Grupo de Apoio a Desastres, da Força Nacional do SUS e do Sistema Único de Assistência Social, também prestam atendimento à população atingida.</p>
<p>A Defesa Civil Nacional reconheceu o estado de calamidade pública em Juiz de Fora e, de forma sumária, nas cidades de Ubá e Matias Barbosa. Esse reconhecimento permite que os municípios solicitem recursos federais para ações de defesa civil, facilitando a resposta às emergências causadas pelas chuvas.</p>
<p>As autoridades seguem monitorando a situação e reforçando o atendimento às vítimas das enchentes na Zona da Mata.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deslizamento deixa famílias desabrigadas em Juiz de Fora]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/desabrigados-enfrentam-incertezas-depois-de-chuvas-em-juiz-de-fora</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:47:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679393 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um deslizamento de terra no Alto Grajaú, em Juiz de Fora, condenou casas e deixou várias famílias desabrigadas. A auxiliar de cozinha Daniele Saldanha e sua família buscam reorganizar a vida em um abrigo improvisado na Escola Municipal Murilo Mendes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um deslizamento de terra no Alto Grajaú, em Juiz de Fora, condenou casas e deixou várias famílias desabrigadas. A auxiliar de cozinha Daniele Saldanha e sua família buscam reorganizar a vida em um abrigo improvisado na Escola Municipal Murilo Mendes.</p>
<p>A casa de Daniele Saldanha foi condenada pela Defesa Civil após o deslizamento de terra que comprometeu a estrutura, restando apenas uma coluna de pé. Com seis crianças e um pai idoso, ela relata a dificuldade de lidar com a perda do lar e a ansiedade causada pela incerteza sobre uma moradia fixa no futuro.</p>
<p>O abrigo que funcionava na Escola Municipal Murilo Mendes foi transferido para a Escola Estadual Padre Frederico Vienken, no Bairro Bonfim, por questões de segurança. Voluntários recebem doações para auxiliar os desabrigados, que passam por momentos de angústia e precisam de apoio.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Minas Gerais registrou cerca de 3 mil desabrigados em Juiz de Fora e 26 em Ubá, municípios mais afetados pelas chuvas e deslizamentos. Até o momento, foram confirmadas 47 mortes e 20 pessoas permanecem desaparecidas, refletindo a gravidade da situação.</p>
<p>Além dos abrigos públicos, setores da sociedade civil também se mobilizam para ajudar as famílias afetadas. Um espaço comercial no bairro Industrial foi convertido em ponto de apoio para receber doações e oferecer assistência aos desabrigados.</p>
<p>A solidariedade segue sendo fundamental para amenizar os impactos das chuvas em Juiz de Fora e ajudar as famílias em situação de vulnerabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
