<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 12:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge barracos no Dique da Vila Gilda em Santos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/incendio-destroi-sete-barracos-no-dique-da-vila-gilda-em-santos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676263 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu entre seis e sete barracos na comunidade do Dique da Vila Gilda, na zona noroeste de Santos, sem registro de mortos ou feridos. O Corpo de Bombeiros e a comunidade agiram rapidamente para conter as chamas e evitar que o fogo se alastrasse.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu entre seis e sete barracos na comunidade do Dique da Vila Gilda, na zona noroeste de Santos, sem registro de mortos ou feridos. O Corpo de Bombeiros e a comunidade agiram rapidamente para conter as chamas e evitar que o fogo se alastrasse.</p>
<p>O incêndio ocorreu por volta das 21h e mobilizou a solidariedade dos moradores locais, que se uniram para ajudar no combate às chamas. A comunidade do Dique da Vila Gilda tem cerca de 25 mil habitantes e já enfrentou outros dois incêndios no ano anterior, um deles com consequências mais graves.</p>
<p>Em um dos incêndios anteriores, cerca de 100 residências foram destruídas, resultando em uma morte e afetando 331 famílias, das quais 33 precisaram de abrigo temporário. Para enfrentar a situação da comunidade, a prefeitura firmou um contrato de cooperação técnica com o governo federal para a regularização fundiária e reurbanização da área.</p>
<p>O projeto de reurbanização inclui saneamento básico, regularização das ligações elétricas e abertura de ruas. Além disso, estão sendo construídas unidades habitacionais em madeira com painéis pré-moldados, instaladas sobre estacas, e outras moradias com estrutura modular, com investimentos que totalizam dezenas de milhões de reais.</p>
<p>A união da comunidade e o apoio das autoridades são fundamentais para a segurança e melhoria das condições no Dique da Vila Gilda em Santos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
