<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 13:18:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação desarticula esquema de lavagem de dinheiro em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-desarticula-esquema-de-lavagem-com-movimentacao-de-r-11-bi</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:54:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677994 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil, Ministério Público e Secretaria da Fazenda realizam operação conjunta para combater esquema de lavagem de dinheiro com movimentação de R$ 1,1 bilhão. A ação envolve grupo empresarial do mercado de distribuição de produtos eletrônicos com atuação na capital paulista e em outras regiões do país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícia Civil, Ministério Público e Secretaria da Fazenda realizam operação conjunta para combater esquema de lavagem de dinheiro com movimentação de R$ 1,1 bilhão. A ação envolve grupo empresarial do mercado de distribuição de produtos eletrônicos com atuação na capital paulista e em outras regiões do país.</p>
<p>Estão sendo cumpridos 20 mandados de busca e três de prisão nos estados de São Paulo e Santa Catarina. A força-tarefa mobiliza 100 policiais civis, 20 auditores fiscais da Receita Estadual e dois promotores de Justiça em quatro endereços ligados ao grupo investigado.</p>
<p>As vendas dos produtos eletrônicos eram feitas por uma plataforma principal, mas os pagamentos eram redirecionados para empresas de fachada que funcionavam como contas de passagem. As notas fiscais eram emitidas por outras empresas, o que criou uma discrepância entre o fluxo de caixa real e o patrimônio auditável das empresas.</p>
<p>O grupo utilizava pessoas com histórico criminal ligado a facções criminosas como sócios de fachada e beneficiários de imóveis de alto valor, com a intenção de blindagem patrimonial. A investigação comprovou uma confusão patrimonial sistemática para fraudar o fisco, credores e o sistema judiciário.</p>
<p>O Grupo de Atuação Especial de Persecução Patrimonial obteve o sequestro de valores de até R$ 1,1 bilhão. Entre os bens bloqueados estão ao menos R$ 25 milhões em imóveis de luxo, veículos, dezenas de contas bancárias em nome de laranjas e diversas aplicações financeiras.</p>
<p>A operação segue em andamento para garantir o combate efetivo à lavagem de dinheiro e à fraude fiscal envolvendo o grupo empresarial investigado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
