<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 11:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval de rua do Rio de Janeiro começa com desfile do Bloco das Carmelitas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-2026-veja-programacao-dos-blocos-de-rua-do-rio-nesta-sexta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678029 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O carnaval de rua do Rio de Janeiro tem início oficial com o desfile do Bloco das Carmelitas no bairro de Santa Teresa. A programação inclui 20 blocos em diversos bairros, reunindo milhões de foliões pela cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O carnaval de rua do Rio de Janeiro tem início oficial com o desfile do Bloco das Carmelitas no bairro de Santa Teresa. A programação inclui 20 blocos em diversos bairros, reunindo milhões de foliões pela cidade.</p>
<p>O desfile do Bloco das Carmelitas acontece na Ladeira de Santa Teresa a partir das 13h, marcando a abertura da programação oficial do carnaval de rua. Ao todo, 462 blocos receberam autorização para desfilar, espalhados por vários bairros da capital fluminense.</p>
<p>Além do Bloco das Carmelitas, outros blocos se apresentam em diferentes horários e locais, como o Bloco Carnavalesco Rola Preguiçosa Tarda mas não Falha em Ipanema, os Embaixadores da Folia no Centro e o Bloco da Caramuela no Méier. A diversidade de bairros reflete a abrangência do evento pela cidade.</p>
<p>A expectativa é que 6,8 milhões de pessoas participem dos blocos de rua durante o carnaval. Entre os blocos programados estão também o Senta que Eu Empurro no Catete, o Escorrega mas não Cai na Saúde e o Bloco dos Bancários Vestiu uma Camisinha Listrada e Saiu por Aí no Centro, entre outros.</p>
<p>Os blocos oferecem opções para todos os gostos, com horários que vão do início da tarde até o início da noite, em bairros como Tijuca, Pedra de Guaratiba, Lapa, Grajaú, Vila Isabel, Bangu, Engenho de Dentro e Padre Miguel, garantindo uma ampla cobertura da festa pela cidade.</p>
<p>A programação de blocos de rua no Rio de Janeiro promete muita animação e diversidade para foliões de todas as regiões da cidade neste carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
