<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 17:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Terceira vítima do naufrágio em Manaus é enterrada]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/corpo-de-terceira-vitima-de-naufragio-no-rio-amazonas-e-enterrado</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 16:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678501 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo da terceira vítima do naufrágio da lancha Lima de Abreu XV foi enterrado em Manaus. As buscas por cinco desaparecidos continuam no Encontro das Águas, onde ocorreu o acidente na última sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo da terceira vítima do naufrágio da lancha Lima de Abreu XV foi enterrado em Manaus. As buscas por cinco desaparecidos continuam no Encontro das Águas, onde ocorreu o acidente na última sexta-feira.</p>
<p>O corpo do cantor gospel Fernando Grandêz, de 39 anos, foi reconhecido por parentes no Instituto Médico Legal de Manaus após ser localizado a três quilômetros do local do naufrágio. Com essa confirmação, sobe para três o número de mortos, incluindo uma criança de três anos e uma jovem de 22 anos.</p>
<p>O naufrágio ocorreu por volta das 12h30 de sexta-feira, quando a lancha saiu de Manaus com destino a Nova Olinda do Norte. Setenta e um passageiros foram resgatados com vida, e o número de desaparecidos foi atualizado para cinco após revisão das informações iniciais.</p>
<p>A operação de buscas enfrenta dificuldades devido às características do Encontro das Águas, onde as diferenças de temperatura, densidade e força das correntes entre os Rios Negro e Solimões complicam o trabalho. Equipes de Itacoatiara e Parintins foram mobilizadas, e as buscas já ultrapassaram 120 quilômetros rio abaixo.</p>
<p>O piloto da embarcação foi preso em flagrante por homicídio culposo, pagou fiança e responderá ao processo em liberdade. Relatos de sobreviventes indicam que ele navegava em alta velocidade e foi alertado pelos passageiros sobre ondas turbulentas pouco antes do acidente.</p>
<p>As buscas seguem intensas enquanto as autoridades investigam as circunstâncias do naufrágio para esclarecer os fatos ocorridos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
