<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 22:19:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Alerta laranja de chuvas intensas atinge 14 estados brasileiros]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/inmet-emite-alerta-de-chuvas-intensas-para-14-unidades-da-federacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 21:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679057 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alerta laranja para chuvas intensas em 14 unidades da federação, com validade até sexta-feira para a maioria dos estados. As regiões afetadas devem registrar volumes elevados de chuva e ventos fortes, exigindo atenção redobrada da população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alerta laranja para chuvas intensas em 14 unidades da federação, com validade até sexta-feira para a maioria dos estados. As regiões afetadas devem registrar volumes elevados de chuva e ventos fortes, exigindo atenção redobrada da população.</p>
<p>O aviso é válido até o fim desta segunda-feira para os estados do Amapá, Maranhão e Pará, enquanto para São Paulo, Distrito Federal, Minas Gerais, Rio de Janeiro, Goiás, Espírito Santo, Bahia, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Tocantins e Piauí, o alerta permanece até sexta-feira. O grau laranja representa perigo intermediário entre os níveis amarelo e vermelho.</p>
<p>As áreas totalmente incluídas no alerta são Rio de Janeiro, Espírito Santo, Minas Gerais, Goiás, Distrito Federal e Tocantins. Em São Paulo, as regiões leste, norte e litoral devem ser afetadas, assim como o norte e oeste de Mato Grosso do Sul, o leste de Mato Grosso, o litoral sul e sul da Bahia, o sul do Piauí, o litoral e sul do Maranhão, além do litoral do Pará e do Amapá.</p>
<p>São esperadas chuvas intensas, com volumes entre 30 e 60 milímetros por hora ou 50 a 100 milímetros por dia, acompanhadas de ventos entre 60 e 100 quilômetros por hora. Os riscos incluem cortes de energia elétrica, queda de galhos, alagamentos e descargas elétricas, o que exige cuidados especiais da população.</p>
<p>Em caso de tempestades, a recomendação é evitar abrigo sob árvores devido ao risco de descargas elétricas e queda de galhos. Também não é aconselhado estacionar veículos próximos a torres de transmissão e placas de propaganda para evitar acidentes.</p>
<p>Mantenha-se informado e vigilante sobre as condições meteorológicas para garantir segurança durante o período de chuvas intensas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval no Rio registra queda na criminalidade e aumento nos atendimentos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-teve-menos-furtos-e-roubos-de-celulares-diz-governo-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 21:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679058 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O balanço do carnaval no Rio de Janeiro aponta queda na criminalidade e aumento da produtividade policial durante o período de 13 a 17 de fevereiro. Foram registradas 731 prisões em ações integradas e um crescimento significativo nos atendimentos marítimos e nas operações de fiscalização.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O balanço do carnaval no Rio de Janeiro aponta queda na criminalidade e aumento da produtividade policial durante o período de 13 a 17 de fevereiro. Foram registradas 731 prisões em ações integradas e um crescimento significativo nos atendimentos marítimos e nas operações de fiscalização.</p>
<p>Durante o carnaval, 731 pessoas foram presas em ações integradas realizadas pelo governo do estado, indicando uma redução na criminalidade. A Operação Lei Seca realizou 44 ações, abordou 4.658 condutores e registrou 858 infrações por alcoolemia, representando 18,4% das abordagens. No Sambódromo da Marquês de Sapucaí, mais de 100 motoristas de carros alegóricos foram testados, com aprovação total nos testes.</p>
<p>Houve um aumento de 208% na apreensão de simulacros em comparação ao ano anterior, reforçando o combate à criminalidade. No âmbito dos atendimentos de emergência, os socorros marítimos cresceram 172%, totalizando 517 atendimentos nas praias durante o carnaval. O programa Segurança Presente atuou com 1.444 agentes e monitorou 390 câmeras com reconhecimento facial em 90 pontos estratégicos, incluindo o Centro, Zona Sul e Sambódromo.</p>
<p>Além disso, o reforço das equipes do programa Mulher Presente esteve presente na campanha “Não é Não! Respeite a decisão”, promovendo a segurança e o respeito durante as festividades. O programa Segurança Presente complementa a atuação da Polícia Militar, focando em segurança pública, cidadania e atendimento social, contribuindo para a redução dos índices criminais no período.</p>
<p>O carnaval no Rio de Janeiro contou com ações integradas que garantiram mais segurança e atendimento eficiente para a população durante as festividades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
