<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 20:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Manifestantes pedem justiça por cão torturado em Santa Catarina]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/centenas-de-pessoas-em-sao-paulo-pedem-justica-pelo-cao-orelha</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 19:47:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676689 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Centenas de pessoas se reuniram na Avenida Paulista para cobrar punição aos adolescentes responsáveis pela tortura do cão Orelha, que morreu após os maus-tratos. O protesto, iniciado em frente ao Masp, contou com participantes de todas as idades e teve como foco a indignação diante da violência contra o animal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Centenas de pessoas se reuniram na Avenida Paulista para cobrar punição aos adolescentes responsáveis pela tortura do cão Orelha, que morreu após os maus-tratos. O protesto, iniciado em frente ao Masp, contou com participantes de todas as idades e teve como foco a indignação diante da violência contra o animal.</p>
<p>O cão Orelha, um vira-lata que vivia sob os cuidados de uma comunidade na Praia Brava, litoral de Santa Catarina, foi torturado no início de janeiro e precisou ser sacrificado por eutanásia devido aos ferimentos graves. Os manifestantes vestiram roupas pretas e camisetas com a imagem do cão, distribuindo adesivos com frases que pediam justiça e lembravam a crueldade sofrida pelo animal.</p>
<p>Durante o ato, que começou às 10h e seguia ativo até as 13h, os participantes entoaram palavras de ordem contra os autores do crime e exibiram placas pedindo a redução da maioridade penal. A psicóloga Luana Ramos defendeu a redução para 16 anos em casos de crimes violentos, destacando a gravidade do ato e criticando a tentativa de minimizar o ocorrido por parte dos familiares dos adolescentes envolvidos.</p>
<p>Além da pressão pública, houve relatos de tentativa de coação a testemunhas por familiares dos jovens investigados por ato infracional análogo a maus-tratos. A advogada Carmen Aires participou do protesto com seus cães adotados, ressaltando que as penalidades atuais para crimes contra animais são muito brandas e insuficientes para coibir tais atos de violência.</p>
<p>A instituição Ampara Animal oferece materiais para ajudar na reeducação social sobre o tema, alertando para a relação entre a violência contra animais e a praticada contra mulheres. A mobilização busca conscientizar a sociedade e exigir medidas mais rigorosas para proteger os animais e punir os responsáveis por maus-tratos.</p>
<p>O protesto reforça o apelo por justiça e mudanças nas leis para evitar que casos de crueldade contra animais continuem acontecendo no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
