<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 17:19:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Atendimentos médicos e recolhimento de lixo marcam fim do Carnaval 2026 no Sambódromo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/rio-atende-2843-pacientes-no-sambodromo-e-694-nos-blocos-de-rua</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678609 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os desfiles das escolas de samba encerraram na quarta-feira de cinzas, com mais de 2.800 atendimentos nos postos médicos instalados no Sambódromo. A operação da limpeza urbana recolheu mais de 1.400 toneladas de resíduos desde o início do pré-carnaval, destacando a movimentação intensa durante os dias de folia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os desfiles das escolas de samba encerraram na quarta-feira de cinzas, com mais de 2.800 atendimentos nos postos médicos instalados no Sambódromo. A operação da limpeza urbana recolheu mais de 1.400 toneladas de resíduos desde o início do pré-carnaval, destacando a movimentação intensa durante os dias de folia.</p>
<p>Os seis postos médicos da Secretaria Municipal de Saúde no Sambódromo atenderam 2.843 pacientes durante os desfiles, com 167 encaminhamentos para hospitais da rede. Na última noite do Grupo Especial, foram registrados 800 atendimentos e 37 transferências. As principais causas de atendimento incluíram descompensação de doenças crônicas, picos de pressão, mal-estar e fadiga devido ao esforço do desfile, peso das fantasias e calor, além de dores de cabeça, cortes, entorses, lesões ortopédicas, contusões e intoxicações relacionadas ao consumo excessivo de álcool.</p>
<p>O Instituto Municipal de Vigilância Sanitária lavrou nove autos de infração no Sambódromo por ausência de documentação exigida e condições higiênico-sanitárias insatisfatórias. As equipes orientaram os responsáveis para que realizassem os ajustes necessários durante o evento, garantindo a segurança e a saúde dos participantes.</p>
<p>A Companhia Municipal de Limpeza Urbana recolheu 296,3 toneladas de resíduos na terça-feira em todos os pontos de folia, incluindo 55,5 toneladas após a última noite do desfile das Escolas de Samba do Grupo Especial. Ao longo de cinco dias de desfiles, foram recolhidas 242,2 toneladas de resíduos. Os blocos de rua, bailes populares e desfiles de embalo geraram 217,1 toneladas de resíduos na terça-feira, com destaque para o Bloco Cordão do Carrapato, responsável por 17,2 toneladas.</p>
<p>Desde o início do pré-carnaval, a operação contabiliza 1.421,2 toneladas de resíduos recolhidos, incluindo 1.100 toneladas provenientes dos blocos, bailes e desfiles de embalo. A intensa movimentação e o volume de lixo gerado refletem a grandiosidade e o impacto do Carnaval na cidade.</p>
<p>O encerramento dos desfiles e a conclusão das operações de saúde e limpeza marcam o fim de mais uma edição do Carnaval na cidade com grande participação popular.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Resultados do Concurso Nacional Unificado serão divulgados nesta quarta]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cnu-2025-resultados-serao-disponibilizados-hoje-tarde</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678608 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os resultados individuais do Concurso Nacional Unificado 2 serão divulgados na tarde desta quarta-feira, a partir das 16h. Os candidatos poderão acessar informações sobre a prova discursiva, avaliação de títulos, cotas e pedidos de revisão no da Fundação Getúlio Vargas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os resultados individuais do Concurso Nacional Unificado 2 serão divulgados na tarde desta quarta-feira, a partir das 16h. Os candidatos poderão acessar informações sobre a prova discursiva, avaliação de títulos, cotas e pedidos de revisão no da Fundação Getúlio Vargas.</p>
<p>Além dos resultados individuais, serão publicadas as listas completas na versão definitiva, após recursos, no da Fundação Getúlio Vargas. O Diário Oficial da União divulgará na quinta-feira um extrato com o link para essas listas, sem publicar as listas completas em seu.</p>
<p>A Escola Nacional de Administração Pública realizará até três convocações para confirmar o interesse dos candidatos em cursos de formação e nomeação nos cargos para os quais foram classificados. Candidatos que não confirmarem o interesse serão eliminados da convocação.</p>
<p>Os candidatos com decisão judicial para continuar no concurso estarão em uma lista de classificação separada até o trânsito em julgado da decisão. O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos alerta para o período de 20 a 23 de fevereiro, quando serão divulgados os resultados preliminares e ocorrerá a primeira convocação para confirmação de interesse.</p>
<p>A confirmação de interesse é obrigatória para todos os candidatos convocados, tanto para vagas imediatas quanto para cursos de formação. Haverá segunda e terceira rodadas de confirmação de interesse, com prazos específicos para manifestação dos candidatos, todas realizadas pelo da Fundação Getúlio Vargas.</p>
<p>A divulgação das classificações finais do concurso ocorrerá em 16 de março no Diário Oficial da União e no da Fundação Getúlio Vargas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alerta laranja para chuvas e ventos intensos em São Paulo e regiões próximas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/inmet-alerta-para-chuvas-fortes-no-sudeste-e-no-parana</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678604 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu um alerta laranja para chuvas fortes e ventos de até 100 km/h em grande parte de São Paulo e áreas de Rio de Janeiro, Paraná e Minas Gerais. O aviso indica situação de perigo e está válido até as 10h de quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu um alerta laranja para chuvas fortes e ventos de até 100 km/h em grande parte de São Paulo e áreas de Rio de Janeiro, Paraná e Minas Gerais. O aviso indica situação de perigo e está válido até as 10h de quinta-feira.</p>
<p>O alerta laranja abrange praticamente todo o estado de São Paulo, além do Triângulo Mineiro, Sul Fluminense, Zona da Mata, Oeste e Sul de Minas, Norte Pioneiro Paranaense e regiões metropolitanas de Belo Horizonte, São Paulo, Curitiba e Rio de Janeiro. A Defesa Civil de São Paulo destaca que as chuvas mais intensas devem ocorrer na faixa leste do estado, causadas pela passagem de uma frente fria em alto-mar.</p>
<p>Nesta quarta-feira, as chuvas são esperadas principalmente à tarde, acompanhadas de raios, fortes rajadas de vento e possibilidade de queda de granizo. Para quinta-feira, a previsão indica pancadas de chuva isoladas, que podem ser fortes em alguns momentos. Na sexta-feira, o tempo deve apresentar sol entre nuvens, com aumento das temperaturas e possibilidade de pancadas de chuva isoladas com raios e ventos fortes ao longo do dia.</p>
<p>A Defesa Civil recomenda atenção especial às regiões que fazem divisa com Minas Gerais e ao leste paulista, onde há maior risco de transtornos devido às condições meteorológicas adversas. O alerta reforça a necessidade de precaução para evitar danos e garantir a segurança da população.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
