<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 15:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuva forte e ventos atingem o Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/chuva-forte-atinge-o-rio-de-janeiro-desde-noite-desta-segunda-feira</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675434 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O estado do Rio de Janeiro enfrentou chuva intensa desde a noite de segunda-feira, que se estendeu pela madrugada e continuou até a manhã desta terça-feira. A previsão indica céu nublado a encoberto, com possibilidade de chuva fraca a moderada durante o dia e queda acentuada nas temperaturas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O estado do Rio de Janeiro enfrentou chuva intensa desde a noite de segunda-feira, que se estendeu pela madrugada e continuou até a manhã desta terça-feira. A previsão indica céu nublado a encoberto, com possibilidade de chuva fraca a moderada durante o dia e queda acentuada nas temperaturas.</p>
<p>A zona norte da capital registrou o maior volume de chuva na noite passada, com alagamentos, bolsões d’água e quedas de árvores em diversas regiões. No bairro Pantanal, o acumulado chegou a 213,6 milímetros em 24 horas, enquanto outras cidades também tiveram precipitações superiores a 100 milímetros no mesmo período.</p>
<p>Foram acionadas 265 sirenes em várias localidades para alertar sobre a chuva, incluindo áreas como Barra Mansa, Duque de Caxias, Petrópolis e Rio de Janeiro. O Centro Estadual de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais indicou chuva moderada em várias regiões e alerta de ressaca com ondas de 2,5 metros entre Paraty e Arraial do Cabo.</p>
<p>A Defesa Civil orienta a população a evitar entrar no mar durante a maré alta, respeitar sinalizações e recomendações dos guarda-vidas, não consumir bebida alcoólica antes de entrar na água e manter distância de áreas com correnteza e pedras. Os ventos devem variar entre fracos e moderados, com temperaturas entre 18°C e 26°C.</p>
<p>Não há registro de vítimas ou desabrigados até o momento, e as autoridades continuam monitorando as condições climáticas no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
