<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 14:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Projetos sustentáveis beneficiam comunidades em Salvador e Recife]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/onu-apresenta-solucoes-urbanas-brasileiras-para-paises-do-sul-global</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677389 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Ilha de Maré, em Salvador, recebeu um projeto de desenvolvimento sustentável que beneficiou cerca de 4 mil moradores em 12 comunidades, incluindo seis quilombolas. Em Recife, um sistema de jardins filtrantes foi implantado para tratar a água do Riacho do Cavouco, promovendo melhorias ambientais e sociais na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Ilha de Maré, em Salvador, recebeu um projeto de desenvolvimento sustentável que beneficiou cerca de 4 mil moradores em 12 comunidades, incluindo seis quilombolas. Em Recife, um sistema de jardins filtrantes foi implantado para tratar a água do Riacho do Cavouco, promovendo melhorias ambientais e sociais na região.</p>
<p>O projeto na Ilha de Maré, chamado Planos de Bairro, envolveu a integração de líderes comunitários, poder público, universidades e organizações locais para realizar diagnóstico e planejamento. A iniciativa buscou enfrentar desigualdades sociais e propor soluções para o desenvolvimento da região, valorizando a relação entre a natureza e a atividade econômica dos moradores, como destacou a pescadora quilombola Marizélia Lopes.</p>
<p>O projeto de Recife, executado pela Agência Recife para Inovação e Estratégia, implantou um sistema de jardins filtrantes na foz do Riacho do Cavouco, em uma área de cerca de 7 mil metros quadrados. Foram plantadas 7,5 mil plantas aquáticas nativas que formam um sistema natural de filtragem da água antes de chegar ao Rio Capibaribe, trazendo benefícios ambientais para a região.</p>
<p>A intervenção no Parque do Caiara também trouxe reflexos positivos para a comunidade local, como ressaltou a moradora Gabriela Machado, que destacou o valor do espaço renovado para a região. Ambos os projetos fazem parte de uma seleção de 16 iniciativas elaborada por uma parceria entre o governo brasileiro e a ONU-Habitat, com o objetivo de inspirar outros países em desenvolvimento.</p>
<p>Essas iniciativas exemplificam esforços importantes para promover sustentabilidade e qualidade de vida em comunidades urbanas e rurais do Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
