<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 13:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal deflagra Operação Mão II em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/policia-federal-faz-operacao-contra-roubo-de-computadores-da-caixa</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675023 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal realiza a Operação Mão II em São Paulo para investigar furtos e receptação de computadores da Caixa Econômica Federal. Esta é a segunda fase da ação que visa aprofundar as investigações e capturar membros da organização criminosa envolvida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal realiza a Operação Mão II em São Paulo para investigar furtos e receptação de computadores da Caixa Econômica Federal. Esta é a segunda fase da ação que visa aprofundar as investigações e capturar membros da organização criminosa envolvida.</p>
<p>A Operação Mão II ocorre na manhã desta quinta-feira em São Paulo, com o objetivo de reprimir o furto e a recepção de equipamentos eletrônicos pertencentes à Caixa Econômica Federal. A Polícia Federal intensifica as ações para combater esse tipo de crime que afeta instituições financeiras.</p>
<p>Esta fase da operação amplia as investigações iniciadas anteriormente, buscando identificar e prender outros integrantes da organização criminosa envolvida nos furtos. A continuidade da ação demonstra o compromisso das autoridades em desarticular o grupo e evitar novos prejuízos.</p>
<p>A atuação da Polícia Federal nesta operação reforça a importância do combate ao crime organizado que atinge o setor financeiro. A ação contribui para a segurança e integridade dos serviços oferecidos pelas agências da Caixa Econômica Federal.</p>
<p>A Polícia Federal segue empenhada em garantir a segurança das instituições financeiras e a responsabilização dos envolvidos em crimes contra o patrimônio público.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
