<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 21:18:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[INSS terá agências fechadas em mais de 90 municípios por feriado de São Sebastião]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/dia-de-sao-sebastiao-inss-tera-agencias-fechadas-em-90-cidades</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 21:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675384 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[As agências do Instituto Nacional do Seguro Social estarão fechadas para atendimento presencial em mais de 90 municípios nesta quarta-feira devido ao feriado municipal de São Sebastião. Os canais remotos, como o aplicativo Meu INSS e o telefone 135, funcionarão normalmente, oferecendo mais de 100 serviços aos cidadãos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As agências do Instituto Nacional do Seguro Social estarão fechadas para atendimento presencial em mais de 90 municípios nesta quarta-feira devido ao feriado municipal de São Sebastião. Os canais remotos, como o aplicativo Meu INSS e o telefone 135, funcionarão normalmente, oferecendo mais de 100 serviços aos cidadãos.</p>
<p>O feriado municipal de São Sebastião é celebrado em cidades que têm o santo como padroeiro, incluindo as capitais Rio de Janeiro e Boa Vista. Na Bahia, o feriado ocorre em municípios como Belmonte, Brumado e Seabra, enquanto em Pernambuco está presente em cidades como Águas Belas e Surubim. No Ceará e Maranhão, cinco cidades em cada estado adotam o feriado, e em Alagoas, Paraíba, Rio Grande do Norte e Piauí também há municípios que comemoram a data.</p>
<p>Na região Sudeste, o feriado ocorre em 18 cidades de Minas Gerais e São Paulo, além de municípios no Rio de Janeiro e Espírito Santo. No Norte, o atendimento estará suspenso em cidades paraenses como Altamira e Parauapebas, além de Boa Vista e Caracaraí em Roraima, e Arraias no Tocantins. No Sul, o ponto facultativo será adotado em cidades do Paraná, Santa Catarina e Rio Grande do Sul. No Centro-Oeste, apenas municípios de Goiás terão ponto facultativo.</p>
<p>Além do feriado, as agências do INSS estarão fechadas nos dias 28, 29 e 30 de janeiro em todo o país para melhorias nos sistemas previdenciários da Dataprev, visando modernização, maior estabilidade, segurança e eficiência. Para minimizar os impactos, atendimentos extras foram realizados no último final de semana e também ocorrerão nos dias 24 e 25 de janeiro para antecipar agendamentos e compensar a suspensão temporária do atendimento presencial.</p>
<p>O INSS garantirá o reencaixe dos beneficiários que preferirem atendimento em dias úteis após as suspensões. A lista completa dos municípios onde o feriado será observado e as agências estarão fechadas está disponível para consulta.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
