<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 16:18:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bombeiros resgatam 348 vítimas de afogamento no litoral paulista durante carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval/bombeiros-salvam-348-vitimas-no-litoral-de-sp</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678600 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros realizou 348 resgates de vítimas de afogamento no litoral de São Paulo durante o carnaval, entre sábado e terça-feira. A maior parte dos casos aconteceu na Baixada Santista, seguida pelas regiões do litoral Norte e Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros realizou 348 resgates de vítimas de afogamento no litoral de São Paulo durante o carnaval, entre sábado e terça-feira. A maior parte dos casos aconteceu na Baixada Santista, seguida pelas regiões do litoral Norte e Sul.</p>
<p>Na Baixada Santista, foram registrados 190 resgates nas praias de Guarujá, Santos, Praia Grande, Mongaguá e Bertioga. No litoral Norte, entre São Sebastião, Ilhabela, Caraguatatuba e Ubatuba, 130 pessoas foram salvas. Já no litoral Sul, entre Itanhaém e Ilha Comprida, o Corpo de Bombeiros resgatou 28 vítimas de afogamento.</p>
<p>Entre os casos de destaque, duas adolescentes de 12 e 15 anos foram retiradas do mar em segurança, sendo que uma delas havia pulado na água a partir de uma pedra. Em Ubatuba, um banhista que ficou à deriva precisou ser resgatado com o apoio do helicóptero Águia 11 da Polícia Militar. Cinco pessoas de aproximadamente 25 anos foram arrastadas pela correnteza em uma área sinalizada com alerta de perigo e também foram salvas.</p>
<p>As ações do Corpo de Bombeiros incluíram orientações diretas aos banhistas, sinalização de áreas de risco e intervenções antecipadas para evitar afogamentos. O órgão reforçou a importância de respeitar as recomendações dos guarda-vidas, evitar locais não sinalizados e redobrar a atenção às condições do mar.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros segue atuando para garantir a segurança dos banhistas e prevenir acidentes nas praias do litoral paulista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
