<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 16:19:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Policiais aposentados são presos por envolvimento em jogos ilegais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/operacao-pretorianos-prende-suspeitos-de-integrar-jogo-do-bicho</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:52:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676423 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Dois policiais militares aposentados foram presos por suspeita de organização criminosa ligada à exploração ilegal de jogos de azar e corrupção ativa. Eles integravam a segurança de familiares do contraventor Rogério de Andrade, atualmente detido em presídio federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois policiais militares aposentados foram presos por suspeita de organização criminosa ligada à exploração ilegal de jogos de azar e corrupção ativa. Eles integravam a segurança de familiares do contraventor Rogério de Andrade, atualmente detido em presídio federal.</p>
<p>A segunda fase da Operação Pretorianos cumpriu mandados de prisão contra os dois policiais militares aposentados nesta quinta-feira. A ação ocorreu em endereços no Rio de Janeiro e na Penitenciária Federal em Campo Grande, Mato Grosso do Sul. A operação contou com apoio da Coordenadoria de Segurança e Inteligência, da Corregedoria-Geral da Polícia Militar e da Delegacia de Polícia Judiciária Militar.</p>
<p>Marcos Antonio de Oliveira Machado, conhecido como Machado, e Carlos André Carneiro de Souza, identificado como Carneiro, integravam a equipe de segurança pessoal do contraventor Rogério de Andrade e prestavam serviços diretos a ele e a seus familiares. A denúncia foi apresentada pelo Grupo de Atuação Especial no Combate ao Crime Organizado do Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro.</p>
<p>Os suspeitos são investigados por participação em organização criminosa voltada à exploração ilegal de jogos de azar e corrupção ativa. A atuação deles estava ligada à proteção de familiares do contraventor que está preso em unidade federal, reforçando o esquema criminoso investigado.</p>
<p>As investigações continuam para esclarecer o envolvimento dos presos e desarticular as atividades ilegais relacionadas aos jogos clandestinos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em São Paulo por suspeita de terrorismo internacional]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/policia-federal-prende-em-sp-suspeito-de-planejar-atentado-terrorista</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676418 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal prendeu um homem no interior de São Paulo suspeito de integrar uma organização terrorista internacional. Ele estava preparando um colete explosivo para um atentado suicida no Brasil,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal prendeu um homem no interior de São Paulo suspeito de integrar uma organização terrorista internacional. Ele estava preparando um colete explosivo para um atentado suicida no Brasil.</p>
<p>A prisão ocorreu após uma investigação conjunta com o Departamento Federal de Investigação dos Estados Unidos. A polícia cumpriu mandados de busca pessoal e domiciliar para coletar informações e dados dos aparelhos eletrônicos do suspeito, como celular e computador.</p>
<p>A legislação brasileira obriga as empresas de telecomunicações a fornecerem dados telemáticos às autoridades quando solicitadas. Esses dados incluem histórico de ligações, horários, duração e números contatados, além de mensagens em redes sociais e aplicativos, mesmo as deletadas pelos usuários.</p>
<p>A apuração, autorizada pela 3ª Vara Federal de Bauru, tem caráter preventivo. A Polícia Federal não divulgou detalhes sobre o local do possível atentado, mantendo a investigação em sigilo para garantir a segurança.</p>
<p>As autoridades continuam o trabalho para evitar ameaças e garantir a segurança da população em todo o território nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
