<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 13:18:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prazo final para recursos do Concurso Público Nacional Unificado 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/prazo-para-recurso-da-avaliacao-de-titulos-do-cnu-termina-hoje-0</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674763 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Termina nesta segunda-feira o prazo para os candidatos do Concurso Público Nacional Unificado 2025 apresentarem recursos para revisão da avaliação de títulos. O resultado provisório dessa etapa já está disponível na área do candidato desde a última quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Termina nesta segunda-feira o prazo para os candidatos do Concurso Público Nacional Unificado 2025 apresentarem recursos para revisão da avaliação de títulos. O resultado provisório dessa etapa já está disponível na área do candidato desde a última quinta-feira.</p>
<p>Para apresentar recursos, os candidatos devem fazer login com CPF e senha no gov. br, acessando o menu de interposição de recursos. Além disso, a reaplicação do procedimento de caracterização de deficiência será realizada até esta segunda-feira para candidatos afetados por falhas na plataforma de teleatendimento nos dias 13 e 14 de dezembro de 2025.</p>
<p>No dia 15 de janeiro, serão divulgados os resultados preliminares da caracterização da deficiência e da avaliação das autodeclarações para vagas reservadas a pessoas negras, indígenas e quilombolas. O prazo para recursos dessa etapa vai de 16 a 19 de janeiro.</p>
<p>A nota preliminar da prova discursiva e o espelho de correção serão divulgados em 23 de janeiro, com recursos permitidos entre os dias 26 e 27 do mesmo mês. A classificação final está prevista para 20 de fevereiro.</p>
<p>O concurso visa preencher 3.652 vagas em 32 órgãos do governo federal, sendo 3.144 para nível superior e 508 para nível intermediário. Após a homologação do resultado final, 480 candidatos serão chamados imediatamente, e outras 1.172 vagas serão preenchidas em curto prazo.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem e bebê encontrados mortos em incêndio na Vila Prudente]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/homem-e-bebe-morrem-em-incendio-em-apartamento-na-zona-leste-de-sp</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:17:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674756 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Dois corpos foram encontrados em um apartamento incendiado na Vila Prudente, zona leste de São Paulo. As equipes de socorro atuaram no local para controlar o fogo e realizar o rescaldo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois corpos foram encontrados em um apartamento incendiado na Vila Prudente, zona leste de São Paulo. As equipes de socorro atuaram no local para controlar o fogo e realizar o rescaldo. O incêndio ocorreu no início da manhã, mobilizando dez viaturas dos bombeiros e ambulâncias do SAMU. O fogo foi controlado rapidamente, permitindo o acesso das equipes ao apartamento afetado.</p>
<p>No interior do imóvel, foram encontrados os corpos de um homem e de um bebê. O corpo do homem estava carbonizado, enquanto a identificação das vítimas ainda não foi realizada. As autoridades permanecem no local para finalizar os procedimentos de rescaldo e garantir a segurança da área. A causa do incêndio ainda não foi divulgada.</p>
<p>As equipes seguem trabalhando para esclarecer os fatos e cuidar da segurança no local do incêndio na Vila Prudente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
