<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 19:18:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas na Zona da Mata mineira deixam 55 mortos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuva-mata-55-pessoas-e-mobiliza-oito-frentes-de-resgate-em-minas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 19:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679479 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A tragédia causada pelas chuvas na Zona da Mata mineira resultou em 55 mortes e diversas pessoas desaparecidas. Oito frentes de trabalho atuam ininterruptamente em busca e salvamento nas cidades mais afetadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A tragédia causada pelas chuvas na Zona da Mata mineira resultou em 55 mortes e diversas pessoas desaparecidas. Oito frentes de trabalho atuam ininterruptamente em busca e salvamento nas cidades mais afetadas.</p>
<p>Em Juiz de Fora, o número de mortos chegou a 49, com 11 pessoas ainda desaparecidas. Cerca de 3 mil moradores estão desalojados, mas não há registro de desabrigados até o momento. Já em Ubá, foram confirmadas seis mortes e duas pessoas continuam desaparecidas, com 1,2 mil desalojados e 500 desabrigados.</p>
<p>Na cidade de Matias Barbosa, não há registros de mortes ou desaparecidos, porém 810 pessoas estão desalojadas. Não há registros de desabrigados nessa localidade até o momento. As operações de busca e salvamento continuam focadas nas áreas mais afetadas pelas chuvas.</p>
<p>Os militares do 12º Batalhão de Bombeiros Militar atuam em Juiz de Fora, especialmente no bairro Esplanada, onde uma casa de três pavimentos desabou, deixando cinco pessoas da mesma família soterradas. Até agora, quatro corpos foram encontrados no local.</p>
<p>A operação conta com uma força-tarefa integrada por equipes terceirizadas da prefeitura, que utilizam retroescavadeiras e caminhões, além de técnicos da Anatel que rastreiam sinais de celular para localizar possíveis vítimas sob os escombros. A equipe do canil de Varginha também auxilia nas buscas, concentrando esforços em áreas indicadas pelos cães farejadores e pela Anatel.</p>
<p>As equipes seguem trabalhando 24 horas por dia de forma coordenada para encontrar vítimas e prestar assistência às comunidades afetadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
