<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 16:48:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministério dos Transportes inicia renovação automática da CNH]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/ministro-anuncia-renovacoes-automaticas-de-cnhs-para-bons-motoristas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:27:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674657 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério dos Transportes anunciou o primeiro lote de carteiras nacionais de habilitação renovadas automaticamente para condutores sem infrações nos últimos 12 meses. A medida visa beneficiar bons motoristas com um processo digital, sem necessidade de exames presenciais ou deslocamento aos Detrans.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério dos Transportes anunciou o primeiro lote de carteiras nacionais de habilitação renovadas automaticamente para condutores sem infrações nos últimos 12 meses. A medida visa beneficiar bons motoristas com um processo digital, sem necessidade de exames presenciais ou deslocamento aos Detrans.</p>
<p>A renovação automática da CNH foi instituída por medida provisória publicada em dezembro de 2025. O processo será realizado pelo sistema da Secretaria Nacional de Trânsito, com atualização disponível no aplicativo da CNH do Brasil, garantindo praticidade e eliminação de taxas adicionais para os condutores contemplados.</p>
<p>Durante o anúncio, foi informado que os bons condutores receberão uma mensagem parabenizando-os e um selo de reconhecimento. A gratuidade vale para a carteira digital; quem desejar a versão física deverá solicitá-la ao Detran e pagar pelo serviço.</p>
<p>O cadastro no Registro Nacional Positivo de Condutores pode ser feito pelo aplicativo da CNH ou pelo de Serviços da Senatran. Motoristas com 70 anos ou mais não têm direito ao benefício, e aqueles com 50 anos ou mais receberão a renovação automática apenas uma vez.</p>
<p>A renovação automática não se aplica a motoristas com validade da CNH reduzida por recomendação médica em casos de doenças progressivas ou condições que exigem acompanhamento de saúde. A iniciativa busca reduzir a burocracia e facilitar a vida dos condutores responsáveis.</p>
<p>A novidade promete simplificar a renovação da CNH para muitos motoristas, valorizando a responsabilidade no trânsito e o uso da tecnologia digital.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
