<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 16:18:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge comunidade na Brasilândia e deixa duas pessoas feridas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/incendio-em-comunidade-da-brasilandia-deixa-duas-pessoas-feridas-em-sp</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 15:54:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678898 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma comunidade na Brasilândia, zona norte de São Paulo, na noite de ontem, deixando duas pessoas feridas. Entre as vítimas, uma criança sofreu intoxicação leve durante o incidente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu uma comunidade na Brasilândia, zona norte de São Paulo, na noite de ontem, deixando duas pessoas feridas. Entre as vítimas, uma criança sofreu intoxicação leve durante o incidente.</p>
<p>O incêndio começou por volta das 18 horas na Avenida Deputado Cantídio Sampaio, afetando uma área de aproximadamente 700 metros quadrados. A ocorrência mobilizou equipes para conter as chamas e atender os feridos.</p>
<p>Duas pessoas ficaram feridas, sendo uma delas uma criança que apresentou intoxicação considerada leve. Os feridos receberam atendimento e foram encaminhados para cuidados médicos. O caso foi registrado no 72º Distrito Policial da Vila Penteado. As causas do incêndio ainda estão sendo investigadas pelas autoridades competentes para esclarecer o que provocou o fogo.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando a situação para garantir a segurança da comunidade afetada e evitar novos incidentes na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
