<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 16:18:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ubatuba decreta estado de emergência após chuvas intensas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ubatuba-decreta-situacao-de-emergencia-apos-chuvas-no-fim-de-semana</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:53:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679002 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Ubatuba decretou estado de emergência no município devido às chuvas volumosas do último final de semana. A medida ocorre após grandes alagamentos, queda de barreiras e interdições em rodovias importantes da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Ubatuba decretou estado de emergência no município devido às chuvas volumosas do último final de semana. A medida ocorre após grandes alagamentos, queda de barreiras e interdições em rodovias importantes da região.</p>
<p>As fortes chuvas comprometeram vias de acesso essenciais, como a Rodovia Oswaldo Cruz, interditada no km 81 por queda de barreiras, árvores e pedras. A Rodovia Tamoios, na Serra Antiga, também permanece fechada devido ao excesso de chuva, que ultrapassou 100 milímetros nas últimas 12 horas.</p>
<p>Em decorrência da situação, as aulas foram suspensas em todas as unidades escolares do município nesta segunda-feira. Além disso, todas as atividades da Secretaria de Esportes e Lazer foram canceladas, com suspensão total na região sul durante toda a semana.</p>
<p>No fim de semana, 15 famílias ficaram desabrigadas e outras 15 foram desalojadas, com 408 residências atingidas na região sul de Ubatuba. Os desabrigados receberam hospedagem provisória em hotéis no bairro da Lagoinha, enquanto outras famílias estão em monitoramento pela assistência social.</p>
<p>Também houve o naufrágio de uma embarcação no sábado à noite, que resultou na morte de duas pessoas. Três ocupantes do barco foram resgatados por tripulantes de outra embarcação. Além de Ubatuba, outros municípios do litoral de São Paulo, como Bertioga, Guarujá e Caraguatatuba, registraram grandes volumes de chuva e permanecem em alerta.</p>
<p>A Prefeitura de Ubatuba segue monitorando a situação e trabalhando para restabelecer os serviços e garantir a segurança da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
