<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 16:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Discord amplia segurança para adolescentes na plataforma]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/discord-anuncia-novas-regras-para-seguranca-de-usuarios-adolescentes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677890 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A plataforma Discord vai implementar novas ferramentas de segurança para adolescentes a partir do início de março. As medidas incluem verificação de idade por foto, restrições de acesso e maior proteção da privacidade dos usuários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A plataforma Discord vai implementar novas ferramentas de segurança para adolescentes a partir do início de março. As medidas incluem verificação de idade por foto, restrições de acesso e maior proteção da privacidade dos usuários.</p>
<p>Adolescentes acima de 13 anos, tanto novos quanto já cadastrados, precisarão comprovar a idade para acessar determinadas áreas e alterar configurações no Discord. O sistema identificará automaticamente usuários adultos, eliminando a necessidade de reafirmação constante da idade.</p>
<p>Os menores poderão escolher entre verificação por identificação facial ou envio de documento, que será descartado após uso. Após a verificação, o exibido será ajustado. Além das novas ferramentas, o Discord criará o Conselho de Adolescentes, composto por 10 a 12 jovens que terão voz para opinar e sugerir ações futuras da plataforma. Essa iniciativa visa envolver os próprios adolescentes na melhoria da segurança digital.</p>
<p>Outras plataformas também adotam medidas semelhantes. O Youtube usa inteligência artificial para identificar menores em alguns países, enquanto o Roblox exige comprovação de idade para participação no chat. Essas ações refletem uma preocupação global com a segurança de crianças e adolescentes nas redes sociais.</p>
<p>As mudanças no Discord e em outras plataformas fazem parte de um movimento internacional para proteger crianças e adolescentes no ambiente digital.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal realiza operação contra quadrilha internacional de abuso sexual]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pf-cumpre-mandados-contra-suspeitos-de-produzir-videos-de-estupros</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677846 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal deflagrou uma operação para combater uma quadrilha internacional suspeita de dopar mulheres, abusá-las sexualmente e gravar os crimes em vídeo. Os vídeos eram distribuídos em sites e redes sociais, envolvendo sete brasileiros investigados por participação nos crimes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal deflagrou uma operação para combater uma quadrilha internacional suspeita de dopar mulheres, abusá-las sexualmente e gravar os crimes em vídeo. Os vídeos eram distribuídos em sites e redes sociais, envolvendo sete brasileiros investigados por participação nos crimes.</p>
<p>A Operação Somnus cumpriu três mandados de prisão temporária e sete de busca e apreensão em cinco estados brasileiros: São Paulo, Ceará, Pará, Santa Catarina e Bahia. A ação ocorreu para desarticular a organização criminosa responsável pelos abusos.</p>
<p>As investigações revelaram que os suspeitos discutiam, por meio de mensagens, quais sedativos seriam mais eficazes para dopar as vítimas. A quadrilha utilizava esses entorpecentes para facilitar os abusos e registrar os atos em vídeo, que depois eram disseminados na internet.</p>
<p>Sete brasileiros estão entre os suspeitos de integrar essa rede criminosa. A Polícia Federal continua as apurações para identificar todos os envolvidos e impedir a continuidade das práticas criminosas.</p>
<p>A Polícia Federal reforça o compromisso de combater crimes contra a dignidade sexual e proteger as vítimas em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
