<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 17:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Minas Gerais em situação de perigo por tempestades e ventos fortes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/minas-gerais-tem-alerta-de-perigo-para-tempestades-e-rajadas-de-vento</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 16:38:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676638 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Minas Gerais opera em situação de perigo devido à previsão de tempestades e rajadas de vento, com risco de granizo em várias regiões. A Defesa Civil alerta para volumes de chuva expressivos e ventos que podem alcançar até 80 km/h, reforçando a atenção para eventos adversos no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Minas Gerais opera em situação de perigo devido à previsão de tempestades e rajadas de vento, com risco de granizo em várias regiões. A Defesa Civil alerta para volumes de chuva expressivos e ventos que podem alcançar até 80 km/h, reforçando a atenção para eventos adversos no estado.</p>
<p>O boletim da Defesa Civil aponta que a atuação de um ciclone sobre o oceano está influenciando o tempo em Minas Gerais, favorecendo a formação de instabilidades atmosféricas. Para este sábado, são esperadas tempestades em praticamente todas as regiões, com rajadas de vento de até 70 km/h e possibilidade de queda de granizo. Os maiores volumes de precipitação, em torno de 40 milímetros, devem ocorrer no Noroeste de Minas, Central Mineira e região metropolitana de Belo Horizonte.</p>
<p>A previsão para domingo indica ventos ainda mais fortes, de até 80 km/h, e condições favoráveis à formação de granizo. A continuidade do padrão chuvoso mantém o estado de atenção para a ocorrência de eventos adversos, especialmente em áreas mais suscetíveis. Recentemente, foram registradas ocorrências como queda de muro, árvore e enxurrada, além de danos a uma casa em Areado, onde uma família precisou de assistência social.</p>
<p>Em Belo Horizonte, a Defesa Civil renovou o alerta para chuva com volumes entre 30 e 50 milímetros, acompanhada de raios e rajadas de vento de cerca de 50 km/h até o início do domingo. A capital também está sob risco geológico forte em algumas regiões, com risco moderado em outras, devido à saturação do solo e possibilidade de deslizamentos. Na quinta-feira, fortes chuvas já causaram alagamentos e transtornos na cidade.</p>
<p>O órgão recomenda atenção redobrada a sinais de instabilidade, como trincas em paredes, água empoçada, portas e janelas emperrando, rachaduras no solo, inclinação de postes ou árvores, muros estufados e estalos. Caso algum desses sinais seja observado, a orientação é deixar o imóvel imediatamente e acionar a Defesa Civil pelo telefone 199 ou o Corpo de Bombeiros pelo 193 em situações de emergência.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
