<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 21:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Buscas continuam por crianças desaparecidas em Bacabal Maranhão]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/buscas-por-criancas-desaparecidas-no-maranhao-entram-no-11o-dia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674969 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[As buscas por duas crianças desaparecidas na zona rural de Bacabal, Maranhão, completaram 11 dias. Ágatha Isabelly e Allan Michael desapareceram após saírem para brincar no Quilombo de São Sebastião dos Pretos, enquanto uma terceira criança, Anderson Kauan, foi encontrada dias depois.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As buscas por duas crianças desaparecidas na zona rural de Bacabal, Maranhão, completaram 11 dias. Ágatha Isabelly e Allan Michael desapareceram após saírem para brincar no Quilombo de São Sebastião dos Pretos, enquanto uma terceira criança, Anderson Kauan, foi encontrada dias depois.</p>
<p>A área de buscas abrange cerca de 54 km² de mata fechada, terreno irregular e difícil acesso, incluindo açudes, o Rio Mearim e lagos. Mergulhadores do Corpo de Bombeiros iniciaram varredura no Lago Limpo, local por onde as crianças teriam passado, para tentar localizar os desaparecidos.</p>
<p>Cerca de 500 pessoas participam da operação, envolvendo profissionais do Instituto Chico Mendes, Corpo de Bombeiros, Polícia Civil, Polícia Militar, Guarda Municipal, Exército, quilombolas e voluntários. Um aplicativo de geolocalização está sendo utilizado para mapear as rotas das equipes durante as buscas.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros mantém as buscas terrestres, aéreas e aquáticas sem interrupção. A Coordenação Nacional de Articulação das Comunidades Negras Rurais Quilombolas manifestou solidariedade às famílias e reforçou o compromisso com a segurança das crianças nos territórios quilombolas.</p>
<p>A Polícia Civil do Maranhão investiga o caso com apoio do Instituto de Perícias para Crianças e Adolescentes, que já ouviu Anderson Kauan. Ele relatou ter deixado Ágatha e Allan no local enquanto buscava ajuda e foi encontrado debilitado e sem roupas, sem sinais de abuso sexual.</p>
<p>As autoridades seguem mobilizadas e empenhadas para localizar as crianças desaparecidas e garantir a segurança das comunidades quilombolas da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
