<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 18:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil no Mundo analisa primeiro ano de governo Trump]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/programa-brasil-no-mundo-da-tv-brasil-debate-1deg-ano-do-governo-trump</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676542 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O programa Brasil no Mundo exibe neste domingo às 19h30 uma edição especial dedicada ao primeiro ano do governo de Donald Trump. A economista Laura Carvalho participa do debate no estúdio do Rio de Janeiro, trazendo análises sobre as reações globais à dependência dos Estados Unidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O programa Brasil no Mundo exibe neste domingo às 19h30 uma edição especial dedicada ao primeiro ano do governo de Donald Trump. A economista Laura Carvalho participa do debate no estúdio do Rio de Janeiro, trazendo análises sobre as reações globais à dependência dos Estados Unidos.</p>
<p>Os jornalistas Cristina Serra, Jamil Chade e Yan Boechat conduzem a discussão que aborda também as novas leis francesas que impõem restrições às Big Techs, o papel da China no cenário econômico mundial e as recentes ameaças dos Estados Unidos ao regime cubano. A atração busca aprofundar a compreensão dos impactos internacionais dessas questões.</p>
<p>Laura Carvalho, professora de Economia da Universidade de São Paulo e diretora da Open Society Foundations, é a convidada da semana. Ela é autora do livro Valsa Brasileira: do boom ao caos econômico, que investiga o crescimento e a crise da economia brasileira a partir de 2014, trazendo um olhar crítico para o debate internacional.</p>
<p>O programa Brasil no Mundo é exibido semanalmente aos domingos, às 19h30, na TV Brasil, com duração de uma hora. A atração é apresentada pelos jornalistas com ampla experiência internacional, que recebem convidados para ampliar o entendimento sobre temas globais e seus reflexos na sociedade brasileira.</p>
<p>Não perca a edição deste domingo de Brasil no Mundo, que oferece análises aprofundadas sobre a política internacional e seus efeitos econômicos globais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
