<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 10:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caixa paga parcela de fevereiro do Bolsa Família para NIS final 4]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-4</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678614 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Caixa Econômica Federal realiza o pagamento da parcela de fevereiro do Bolsa Família para beneficiários com Número de Inscrição Social final 4. O valor mínimo do benefício é de R$ 600, podendo chegar a uma média de R$ 690,01 com os adicionais previstos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Caixa Econômica Federal realiza o pagamento da parcela de fevereiro do Bolsa Família para beneficiários com Número de Inscrição Social final 4. O valor mínimo do benefício é de R$ 600, podendo chegar a uma média de R$ 690,01 com os adicionais previstos.</p>
<p>O Bolsa Família oferece, além do valor mínimo, vários adicionais que aumentam o benefício. Entre eles estão o Benefício Variável Familiar Nutriz, que paga seis parcelas de R$ 50 para mães de bebês de até seis meses, um acréscimo de R$ 50 para gestantes e nutrizes, um adicional de R$ 150 para cada criança de até 6 anos e mais R$ 50 para filhos de 7 a 18 anos.</p>
<p>O pagamento tradicional do Bolsa Família ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês, e os beneficiários podem consultar as datas, valores e composição das parcelas pelo aplicativo Caixa Tem, que acompanha as contas poupança digitais do banco.</p>
<p>Em fevereiro, 171 cidades de oito estados receberam o pagamento de forma unificada no dia 12, independentemente do NIS. Essa medida beneficiou especialmente municípios afetados por seca, chuvas ou que possuem povos indígenas em situação de vulnerabilidade, incluindo 122 municípios do Rio Grande do Norte e localidades na Bahia, Paraná, Sergipe, Roraima, Amazonas, Piauí e Santa Catarina.</p>
<p>Desde 2024, os beneficiários do Bolsa Família não têm mais desconto do Seguro Defeso, benefício destinado a pescadores artesanais que não podem trabalhar durante o período da piracema. Cerca de 2,51 milhões de famílias estão na regra de proteção, que permite receber metade do benefício por até dois anos caso os membros consigam emprego e renda de até meio salário mínimo. A duração dessa regra será reduzida para um ano a partir de 2025, mas apenas para famílias que entrarem na transição a partir de junho daquele ano.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
