<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 20:18:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de corretora desaparecida em Goiás é encontrado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/corpo-da-corretora-que-desapareceu-em-caldas-novas-e-encontrado</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676336 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo da corretora Daiane Alves de Souza, de 43 anos, foi encontrado após mais de um mês desaparecida em Caldas Novas, Goiás. O síndico do condomínio onde ela foi vista pela última vez e o filho dele foram presos pela polícia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo da corretora Daiane Alves de Souza, de 43 anos, foi encontrado após mais de um mês desaparecida em Caldas Novas, Goiás. O síndico do condomínio onde ela foi vista pela última vez e o filho dele foram presos pela polícia.</p>
<p>Daiane Alves de Souza foi vista pela última vez no elevador do condomínio onde sua família possuía apartamentos. O corpo dela foi encontrado em estado de decomposição em uma área de mata próxima ao local do desaparecimento. O caso mobilizou as autoridades locais por mais de um mês.</p>
<p>Nesta madrugada, Cléber Rosa de Oliveira, síndico do prédio, e seu filho Maykon Douglas de Oliveira foram presos pela Polícia Civil. Cléber confessou o crime e indicou o local onde o corpo foi encontrado. Ele e Daiane tinham um histórico de conflitos relacionados ao condomínio.</p>
<p>O feminicídio é caracterizado pelo homicídio de uma mulher em razão do seu gênero, envolvendo violência doméstica, familiar ou discriminação. É considerado um crime hediondo no Brasil, com pena de reclusão que varia de 12 a 30 anos. O combate a essa forma de violência tem sido prioridade do governo federal.</p>
<p>O caso reforça a importância da luta contra a violência de gênero e o empenho das autoridades para garantir justiça às vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
