<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 18:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal combate venda ilegal de combustível em terra indígena de MT]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pf-combate-venda-ilegal-de-diesel-para-garimpos-em-terra-indigena</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 17:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679176 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal realiza operação contra grupo criminoso que comercializa combustível para garimpos ilegais na Terra Indígena Sararé, em Mato Grosso. A investigação revelou que mais de 4 milhões de litros de diesel foram adquiridos para revenda em 21 meses.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal realiza operação contra grupo criminoso que comercializa combustível para garimpos ilegais na Terra Indígena Sararé, em Mato Grosso. A investigação revelou que mais de 4 milhões de litros de diesel foram adquiridos para revenda em 21 meses.</p>
<p>Foram cumpridos três mandados de prisão preventiva e de busca e apreensão nos municípios de Pontes e Lacerda, Vila Bela da Santíssima Trindade e Aripuanã. As ordens judiciais foram expedidas pela 2ª Vara Federal da Subseção Judiciária de Cáceres, visando os líderes da organização criminosa.</p>
<p>No local da operação, foram apreendidos 15 mil litros de combustível. A ação ocorreu em postos de abastecimento legalizados em Conquista d’Oeste e Pontes e Lacerda, além de fazendas com reservatórios de combustível.</p>
<p>A investigação começou a partir de fiscalização da Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis, com apoio logístico e de segurança da Polícia Federal e da Fundação Nacional do Índio aos agentes de fiscalização.</p>
<p>A operação reforça o combate ao abastecimento ilegal em áreas indígenas e contribui para a proteção do meio ambiente e das comunidades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
