<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 01:18:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mega-Sena acumula e prêmio chega a R$ 115 milhões]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-principal-vai-r-115-milhoes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676487 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.966 da Mega-Sena, realizado nesta quinta-feira. O prêmio acumulou e está estimado em R$ 115 milhões para o próximo sorteio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.966 da Mega-Sena, realizado nesta quinta-feira. O prêmio acumulou e está estimado em R$ 115 milhões para o próximo sorteio. Os números sorteados foram 06, 07, 09, 43, 44 e 53. No concurso, 68 apostas acertaram cinco dezenas e vão receber R$ 50.520,02 cada. Além disso, 5.798 apostas acertaram quatro dezenas e receberão R$ 976,66 cada.</p>
<p>Este foi o 11º sorteio seguido da Mega-Sena sem ganhadores do prêmio principal. Para o próximo concurso, as apostas podem ser feitas até as 20h de sábado em qualquer lotérica do país, pela internet ou pelo aplicativo da Caixa.</p>
<p>O sistema para apostas em bolão fica disponível até as 20h30 no e no aplicativo da Caixa. A aposta simples, com seis dezenas, custa R$ 6 e está disponível para todos os interessados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é condenado a 25 anos por feminicídio no Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/justica-do-rio-condena-25-anos-de-prisao-homem-que-matou-ex-mulher</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676486 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Vagner Dias de Oliveira foi condenado a 25 anos de prisão pelo crime de feminicídio após atear fogo e matar a ex-mulher às margens da Rodovia Rio-Santos. O crime ocorreu em outubro de 2023 e foi motivado por inconformismo com a separação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Vagner Dias de Oliveira foi condenado a 25 anos de prisão pelo crime de feminicídio após atear fogo e matar a ex-mulher às margens da Rodovia Rio-Santos. O crime ocorreu em outubro de 2023 e foi motivado por inconformismo com a separação.</p>
<p>O Tribunal do Júri do Rio de Janeiro julgou o caso e aplicou a pena de 25 anos de reclusão a Vagner Dias de Oliveira. Ele foi condenado pelo feminicídio cometido contra Raphaela Salsa Ferreira Dias de Oliveira, sua ex-mulher, em uma área de mata próxima à Rodovia Rio-Santos.</p>
<p>O crime foi planejado e executado de forma cruel. O acusado esperou a vítima na porta de um curso na zona oeste da cidade, perseguiu o carro de aplicativo solicitado por ela e a fez embarcar no conduzido por ele. Em seguida, utilizou uma garrafa com gasolina para atear fogo no corpo da vítima.</p>
<p>A acusação destacou que o crime ocorreu no contexto de violência doméstica e familiar, motivado pelo fato de a vítima ser mulher. Além disso, o crime foi caracterizado por motivo torpe e pela ausência de qualquer possibilidade de defesa para a vítima.</p>
<p>A condenação reforça o combate à violência contra a mulher e a importância da justiça em casos de feminicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
