<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 23:19:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morre economista e professor Mário Theodoro em Brasília]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-professor-mario-theodoro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679553 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O economista e professor da Universidade de Brasília Mário Lisboa Theodoro faleceu aos 69 anos na capital federal. Doutor em Ciências Econômicas, ele contribuiu para o pensamento social brasileiro e a formulação de políticas públicas voltadas à igualdade social e à questão racial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O economista e professor da Universidade de Brasília Mário Lisboa Theodoro faleceu aos 69 anos na capital federal. Doutor em Ciências Econômicas, ele contribuiu para o pensamento social brasileiro e a formulação de políticas públicas voltadas à igualdade social e à questão racial.</p>
<p>Mário Theodoro foi autor do livro A sociedade desigual: racismo e branquitude na formação do Brasil, obra que influencia o debate público e a produção de conhecimento no país. Ele teve uma trajetória marcante no setor público, na pesquisa e no ensino, incluindo o cargo de diretor de Cooperação e Desenvolvimento no Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada entre 2007 e 2011.</p>
<p>Diversas entidades lamentaram sua morte, destacando seu compromisso público e a centralidade da questão racial em sua obra e atuação institucional. O Programa de Pós-Graduação em Direitos Humanos e Cidadania da UnB ressaltou sua reflexão crítica sobre desenvolvimento, racismo e direitos humanos.</p>
<p>Além de economista, Theodoro também era músico e foi vencedor do Festival de Música da Rádio Nacional FM de Brasília em 2019 com a canção Trem Nordestino. Ele descreveu a música como uma representação das dificuldades, alegrias e da arte forte do Nordeste, região que considera um paradoxo que define o Brasil.</p>
<p>O velório será realizado nesta sexta-feira no Cemitério Campo da Esperança em Brasília, das 14h às 16h, para despedida aos familiares e amigos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas na Zona da Mata mineira deixam 59 mortos e milhares desalojados]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/numero-de-mortes-causadas-pelas-chuvas-em%20Minas-sobe-para-59</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 22:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679550 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O número de mortos na Zona da Mata mineira devido às fortes chuvas subiu para 59, com buscas e resgates ainda em andamento. As operações ocorrem principalmente em Juiz de Fora e Ubá, onde milhares de pessoas estão desalojadas e desabrigadas, enquanto equipes especializadas trabalham para localizar desaparecidos e ajudar vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O número de mortos na Zona da Mata mineira devido às fortes chuvas subiu para 59, com buscas e resgates ainda em andamento. As operações ocorrem principalmente em Juiz de Fora e Ubá, onde milhares de pessoas estão desalojadas e desabrigadas, enquanto equipes especializadas trabalham para localizar desaparecidos e ajudar vítimas.</p>
<p>As chuvas intensas na região da Zona da Mata mineira causaram a morte de 59 pessoas, As operações de busca e salvamento foram realizadas em oito frentes, sendo seis em Juiz de Fora e duas em Ubá, municípios próximos afetados pela tragédia.</p>
<p>Em Juiz de Fora, foram encontrados 53 corpos e ainda há 13 pessoas desaparecidas. A cidade registra 3,5 mil desalojados e 253 desabrigados, com a prefeitura oferecendo auxílio funeral e aluguel social às famílias afetadas. Em Ubá, seis pessoas morreram e duas continuam desaparecidas, enquanto 1,2 mil moradores estão desalojados.</p>
<p>No município de Matias Barbosa, não há registro de mortes ou desaparecidos, mas 810 pessoas estão desalojadas. O Corpo de Bombeiros, com apoio de militares de cidades vizinhas, já resgatou 239 pessoas. A operação conta ainda com o uso de equipamentos pesados e técnicos responsáveis pelo rastreamento de sinais de celular para localizar vítimas sob os escombros.</p>
<p>Equipes caninas de Varginha auxiliam nas buscas, inclusive na libertação de animais deixados para trás. Os militares concentram esforços em áreas previamente demarcadas como de interesse, com o objetivo de encontrar possíveis vítimas e garantir a segurança das regiões afetadas.</p>
<p>As autoridades continuam empenhadas nas ações de resgate e assistência às famílias atingidas pelas chuvas na Zona da Mata mineira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
