<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 19:19:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil doa aeronaves e equipamentos militares ao Paraguai e Uruguai]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/sancionadas-leis-de-doacao-de-material-militar-ao-paraguai-e-uruguai</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674794 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal oficializou a doação de aeronaves e equipamentos militares para o Paraguai e o Uruguai, com o objetivo de fortalecer a cooperação entre os países. As transferências foram formalizadas por meio de leis publicadas no Diário Oficial da União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal oficializou a doação de aeronaves e equipamentos militares para o Paraguai e o Uruguai, com o objetivo de fortalecer a cooperação entre os países. As transferências foram formalizadas por meio de leis publicadas no Diário Oficial da União.</p>
<p>O Brasil doará ao Paraguai dois helicópteros modelo 412 Classic, da Polícia Federal, seis Viaturas Blindadas de Combate Obuseiro Autopropulsado modelo M108 e uma passadeira flutuante de alumínio pertencente ao Exército. Esses equipamentos visam ampliar a capacidade de resposta a situações de emergência e o combate ao crime transnacional.</p>
<p>A Armada Nacional do Uruguai receberá dois helicópteros Bell Jet Ranger III transferidos da Marinha brasileira. As doações foram formalizadas por duas leis sancionadas pelo presidente da República e pelo ministro da Defesa, originadas em projetos de lei enviados ao Congresso entre 2022 e 2023.</p>
<p>Os projetos de lei foram aprovados pela Câmara dos Deputados e pelo Senado em 2022, e as aeronaves e equipamentos serão entregues no estado atual de conservação. O Brasil custeará as despesas de deslocamento dos equipamentos até as fronteiras dos países beneficiados.</p>
<p>As doações reforçam a cooperação militar e diplomática entre o Brasil, Paraguai e Uruguai, contribuindo para a segurança regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Serviço militar voluntário feminino inicia seleção complementar]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/selecao-complementar-para-servico-militar-feminino-comeca-nesta-semana</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674790 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Começa nesta segunda-feira o processo de seleção complementar para o serviço militar inicial voluntário feminino 2025, que segue até 20 de fevereiro em todo o país. A iniciativa conjunta das três Forças representa um marco na ampliação da participação feminina na Marinha, no Exército e na Força Aérea.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Começa nesta segunda-feira o processo de seleção complementar para o serviço militar inicial voluntário feminino 2025, que segue até 20 de fevereiro em todo o país. A iniciativa conjunta das três Forças representa um marco na ampliação da participação feminina na Marinha, no Exército e na Força Aérea.</p>
<p>As convocadas devem conferir a programação nas unidades das Forças Armadas onde foram designadas. Após o ato oficial de incorporação, o serviço militar se torna de cumprimento obrigatório. Na Marinha, as mulheres ingressam como marinheiro-recruta, enquanto no Exército e na Força Aérea entram como soldado, com os mesmos direitos e deveres dos homens. São oferecidas 1.467 vagas distribuídas em 51 municípios, abrangendo unidades militares em 13 estados e no Distrito Federal.</p>
<p>Em 2025, o serviço militar ultrapassou a marca de 1 milhão de alistados, incluindo cerca de 34 mil mulheres voluntárias. O alistamento masculino obrigatório registrou mais de 1 milhão de inscritos, garantindo a renovação dos efetivos e a formação de uma reserva estratégica para eventual mobilização nacional.</p>
<p>As Forças Armadas seguem ampliando a participação feminina e renovando seus efetivos por meio do alistamento militar anual em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasil e Arábia Saudita ampliam parcerias em minerais críticos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brasil-busca-ampliar-com-sauditas-parcerias-em-minerais-criticos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674789 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Brasil e Arábia Saudita avançam na cooperação estratégica para ampliar investimentos no setor mineral, considerado estratégico pelo ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira. O diálogo bilateral busca fortalecer a regulação, reduzir a burocracia e promover o desenvolvimento tecnológico na cadeia mineral.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Brasil e Arábia Saudita avançam na cooperação estratégica para ampliar investimentos no setor mineral, considerado estratégico pelo ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira. O diálogo bilateral busca fortalecer a regulação, reduzir a burocracia e promover o desenvolvimento tecnológico na cadeia mineral.</p>
<p>O ministro Alexandre Silveira esteve em Riad para reunião com o ministro da Indústria e Recursos Minerais da Arábia Saudita, Bandar Al-Khorayef. O encontro teve como objetivo aprofundar o diálogo bilateral e ampliar a cooperação no setor mineral entre os dois países, destacando o potencial geológico brasileiro e as oportunidades de investimento.</p>
<p>Silveira destacou o papel do Conselho Nacional de Política Mineral (CNPM) no aprimoramento do processo de licenciamento e na redução da burocracia, visando maior previsibilidade e segurança para os investimentos. Ele também ressaltou o trabalho do governo para destravar projetos estratégicos de minério de ferro de alta redução e cobre.</p>
<p>O Brasil possui cerca de 30% do subsolo mapeado e se destaca como a segunda maior reserva mundial de terras raras e a sétima maior reserva de urânio. O ministro manifestou interesse em receber representantes da empresa Manara para avaliar oportunidades de ampliação de investimentos em projetos minerais estratégicos, ressaltando a parceria com a Vale Base Metals.</p>
<p>Foi acordada a criação de um grupo de trabalho bilateral com reuniões regulares para estudar iniciativas conjuntas e aumentar a eficiência da cooperação. Silveira reforçou a importância do investimento saudita na cadeia de transformação mineral no Brasil, promovendo industrialização, geração de empregos e desenvolvimento tecnológico, e solicitou apoio do Fundo de Investimento Público da Arábia Saudita para projetos de mapeamento mineral.</p>
<p>A cooperação entre Brasil e Arábia Saudita busca fortalecer o setor mineral, impulsionando investimentos e o desenvolvimento tecnológico no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
