<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 11:18:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Desaparecimentos de crianças aumentam no Maranhão em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/maranhao-teve-tres-desaparecimentos-por-dia-em-2025-conforme-sinesp</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 10:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676992 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Maranhão registrou 1.182 pessoas desaparecidas em 2025, com uma média de três casos por dia, incluindo três crianças desaparecidas em Bacabal há 30 dias. Crianças e adolescentes representam 28% dos desaparecidos no estado, que ocupa a 4ª posição no Nordeste em número de desaparecimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Maranhão registrou 1.182 pessoas desaparecidas em 2025, com uma média de três casos por dia, incluindo três crianças desaparecidas em Bacabal há 30 dias. Crianças e adolescentes representam 28% dos desaparecidos no estado, que ocupa a 4ª posição no Nordeste em número de desaparecimentos.</p>
<p>Os meses com maior número de desaparecimentos no Maranhão foram outubro, junho, agosto, fevereiro e novembro, totalizando centenas de casos em cada um desses períodos. Do total de desaparecidos, 244 pessoas foram localizadas, sendo a maioria homens e adultos com mais de 18 anos. O estado está atrás da Bahia, Pernambuco e Ceará no ranking regional de desaparecimentos.</p>
<p>No Brasil, o ano de 2025 registrou 84.760 desaparecimentos, com um aumento de 4,1% em relação ao ano anterior. Quase um terço dos desaparecidos tinham menos de 18 anos, com um crescimento de 8% nos casos envolvendo crianças e adolescentes. Entre os desaparecidos, 64% são homens, enquanto no público infantojuvenil a maioria são meninas.</p>
<p>No ranking nacional, o Maranhão ocupa a 15ª posição, com 846 adultos e 318 crianças e adolescentes desaparecidos no ano passado. Em todo o país, 56.688 pessoas foram localizadas em 2025, representando um aumento de 2% em relação a 2024. O registro de desaparecimento pode ser feito imediatamente, sem necessidade de esperar 24 horas.</p>
<p>Para agilizar as buscas, é fundamental fornecer informações detalhadas sobre a pessoa desaparecida, como nome, idade, características físicas e roupas usadas. Denúncias e informações podem ser prestadas pelos números 197 ou 181, que funcionam como disque-denúncia para casos de desaparecimento.</p>
<p>Em caso de desaparecimento, a comunicação rápida e detalhada às autoridades é essencial para aumentar as chances de localização da pessoa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
