<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 16:18:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo reconhece calamidade pública em Juiz de Fora]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/governo-federal-reconhece-estado-de-calamidade-em-juiz-de-fora</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679162 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal reconheceu o estado de calamidade pública em Juiz de Fora, Minas Gerais, para permitir o início imediato dos trabalhos de socorro à população afetada pelas chuvas. A decisão foi oficializada nesta terça-feira, com a prevista em edição extra do Diário Oficial da União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal reconheceu o estado de calamidade pública em Juiz de Fora, Minas Gerais, para permitir o início imediato dos trabalhos de socorro à população afetada pelas chuvas. A decisão foi oficializada nesta terça-feira, com a prevista em edição extra do Diário Oficial da União.</p>
<p>A Defesa Civil Nacional enviou oito técnicos especialistas do Grupo de Apoio a Desastres para acelerar as ações de assistência humanitária, restabelecimento de serviços essenciais e reconstrução nas cidades atingidas. A prioridade está concentrada nas ações de socorro às populações afetadas em Juiz de Fora, na Zona da Mata mineira.</p>
<p>A Prefeitura de Ubá informou que a sede da Secretaria de Desenvolvimento Social é o ponto oficial de coleta de doações para as famílias atingidas pelo temporal. São arrecadados materiais de limpeza, higiene pessoal, alimentos não perecíveis, água mineral, roupas e calçados para adultos e crianças.</p>
<p>Devido à inundação que comprometeu imóveis públicos em Ubá, os atendimentos em estabelecimentos de saúde, como farmácia municipal, Centro de Especialidades Odontológicas e Policlínica Regional, estão temporariamente suspensos. Apenas os atendimentos de hemodiálise continuam dentro das condições possíveis.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu aviso vermelho para o acúmulo de chuvas em Minas Gerais, Bahia, São Paulo, Espírito Santo e Rio de Janeiro. A previsão indica que o acumulado de chuva entre quarta e sexta-feira pode ultrapassar 60 milímetros por hora ou 100 milímetros por dia.</p>
<p>O número de mortos pelas chuvas já chega a 22, com centenas de desabrigados e ocorrências registradas pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo mobiliza ajuda após chuvas em Minas Gerais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/lula-mobiliza-equipes-federais-para-atuar-em-meio-chuvas-em-mg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679159 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva determinou a mobilização imediata de equipes federais para apoiar municípios da Zona da Mata Mineira afetados por fortes chuvas que causaram 22 mortes em Juiz de Fora e Ubá. A Defesa Civil Nacional está em alerta máximo e mantém contato constante com a Defesa Civil mineira para coordenar as ações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva determinou a mobilização imediata de equipes federais para apoiar municípios da Zona da Mata Mineira afetados por fortes chuvas que causaram 22 mortes em Juiz de Fora e Ubá. A Defesa Civil Nacional está em alerta máximo e mantém contato constante com a Defesa Civil mineira para coordenar as ações.</p>
<p>Uma equipe da Força Nacional do Sistema Único de Saúde já está a caminho da região para prestar assistência. O governo federal reconheceu o estado de calamidade em Juiz de Fora, e o decreto será publicado no Diário Oficial da União ainda nesta terça-feira. As medidas visam garantir assistência humanitária, restabelecer serviços básicos e apoiar as pessoas desabrigadas.</p>
<p>Durante sua viagem oficial aos Emirados Árabes Unidos, o presidente conversou com a prefeita de Juiz de Fora, Margarida Salomão, para oferecer solidariedade e apoio do governo federal. Ele expressou condolências às famílias afetadas e destacou o empenho das autoridades e forças de segurança mineiras no resgate e atendimento imediato à população prejudicada.</p>
<p>Além dos 22 mortos confirmados, a Defesa Civil local informa que há pelo menos 440 pessoas desabrigadas devido às chuvas intensas. As ações federais e estaduais seguem em andamento para minimizar os impactos e auxiliar na recuperação das áreas atingidas.</p>
<p>As equipes continuam trabalhando para garantir apoio e reconstrução nas cidades afetadas pelas fortes chuvas na Zona da Mata Mineira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
