<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 12:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia pede indiciamento de donos da academia após morte por intoxicação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-indicia-donos-de-academia-onde-mulher-foi-intoxicada</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677969 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de São Paulo solicitou o indiciamento dos proprietários da academia C4 Gym, onde uma professora de 27 anos morreu após aparente intoxicação na piscina. Além dela, outras sete pessoas, incluindo o marido da vítima, também foram intoxicadas e estão sob investigação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de São Paulo solicitou o indiciamento dos proprietários da academia C4 Gym, onde uma professora de 27 anos morreu após aparente intoxicação na piscina. Além dela, outras sete pessoas, incluindo o marido da vítima, também foram intoxicadas e estão sob investigação.</p>
<p>A professora Juliana Faustino Bassetto faleceu no sábado após utilizar a piscina da academia localizada na zona leste de São Paulo. Um funcionário deixou um produto químico próximo às pessoas, que inalaram os vapores, mesmo sem ter aplicado o produto na piscina. Juliana apresentou problemas respiratórios rapidamente, foi levada ao hospital e sofreu uma parada cardíaca.</p>
<p>O marido da vítima também foi intoxicado e permanece internado em estado grave. Outras seis pessoas apresentam suspeita de intoxicação e estão sendo acompanhadas. Os proprietários da academia prestaram depoimento e foram liberados na noite da última quarta-feira.</p>
<p>As investigações sobre o caso continuam em andamento. O Ministério Público de São Paulo está verificando se as demais unidades da academia C4 Gym estão regularizadas. As autoridades seguem trabalhando para esclarecer todos os detalhes sobre o incidente e garantir a segurança dos frequentadores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
