<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 23:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Plataforma X é cobrada por uso indevido de IA em imagens sexualizadas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/violacoes-no-grok-continuam-dizem-mpf-anpd-e-senacon</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:38:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677954 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público Federal, a Agência Nacional de Proteção de Dados e a Secretaria Nacional do Consumidor consideraram insuficientes as medidas adotadas pela plataforma X para conter o uso indevido da ferramenta de inteligência artificial Grok na geração e circulação de imagens sexualizadas não autorizadas. As entidades exigem ações imediatas e relatórios mensais detalhados sobre o combate a esse tipo de.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público Federal, a Agência Nacional de Proteção de Dados e a Secretaria Nacional do Consumidor consideraram insuficientes as medidas adotadas pela plataforma X para conter o uso indevido da ferramenta de inteligência artificial Grok na geração e circulação de imagens sexualizadas não autorizadas. As entidades exigem ações imediatas e relatórios mensais detalhados sobre o combate a esse tipo de.</p>
<p>No mês passado, as três instituições emitiram recomendações para que a plataforma X adotasse procedimentos técnicos e operacionais para identificar, revisar e remover conteúdos sexualizados gerados pelo Grok a partir de comandos de usuários. Em resposta, a empresa afirmou ter removido milhares de publicações e suspendido centenas de contas, além de implementar medidas de segurança. Contudo, as entidades apontaram a ausência de evidências concretas, relatórios técnicos ou mecanismos de monitoramento que comprovem a efetividade dessas ações.</p>
<p>Testes preliminares realizados pelas equipes técnicas indicam que as falhas persistem, com a continuidade da geração e circulação de conteúdos incompatíveis com as recomendações. Por isso, os órgãos determinaram que a plataforma implemente imediatamente medidas para impedir a produção de imagens sexualizadas ou erotizadas envolvendo crianças, adolescentes e adultos sem consentimento. Também foi exigida a prestação de informações detalhadas sobre as providências adotadas para sanar os problemas identificados.</p>
<p>O Ministério Público Federal ordenou o envio de relatórios mensais contendo dados sobre a atuação da plataforma no combate a deepfakes envolvendo menores e maiores sem autorização, incluindo números de postagens removidas e contas suspensas. Caso as determinações não sejam cumpridas, a empresa poderá ser multada diariamente, responder por crime de desobediência e sofrer medidas investigatórias e ações judiciais.</p>
<p>A Agência Nacional de Proteção de Dados exige que os recursos para impedir o uso indevido da ferramenta abrangem todas as versões e modalidades do Grok. A Secretaria Nacional do Consumidor também solicitou a comprovação das providências já adotadas e o envio de relatórios métricos detalhados com dados quantitativos sobre identificação, moderação, remoção e indisponibilização dos conteúdos sexualizados relacionados ao funcionamento da ferramenta.</p>
<p>As instituições seguem acompanhando o caso para garantir a proteção dos usuários e a responsabilização da plataforma X por eventuais irregularidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
