<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 19:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil pede internação de adolescente por agressão a cão em Santa Catarina]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cao-orelha-policia-usa-imagens-e-dados-de-celular-para-desvendar-caso</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 18:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677085 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina concluiu as investigações sobre as agressões que resultaram na morte do cão Orelha e solicitou a internação de um dos quatro adolescentes envolvidos no caso. A apuração contou com o uso de tecnologia avançada e análise de imagens para comprovar a participação do menor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina concluiu as investigações sobre as agressões que resultaram na morte do cão Orelha e solicitou a internação de um dos quatro adolescentes envolvidos no caso. A apuração contou com o uso de tecnologia avançada e análise de imagens para comprovar a participação do menor.</p>
<p>Para identificar o autor das agressões, as autoridades utilizaram imagens de câmeras de segurança que, apesar de não registrarem o ataque em si, permitiram verificar as roupas usadas pelo jovem e comprovar sua saída durante a madrugada. Foram ouvidas 24 testemunhas para fortalecer as evidências contra o adolescente, que não teve o nome divulgado por ser menor de idade.</p>
<p>A investigação contou com o auxílio de um software francês para rastrear a localização do celular do menor, confirmando que ele deixou o condomínio às 5h25 e foi até a Praia Brava, retornando acompanhado de uma jovem às 5h58. Outro programa israelense foi usado para recuperar dados apagados do celular, reforçando as provas obtidas.</p>
<p>O depoimento do adolescente, colhido recentemente, apresentou contradições, pois ele negou ter saído de casa no período indicado. No entanto, as imagens do controle de acesso, os relatos das testemunhas e os objetos usados no dia do crime confirmaram sua presença fora do condomínio. Após o retorno do jovem dos Estados Unidos, onde visitou a Disney, a polícia o aguardava no aeroporto para dar continuidade ao processo.</p>
<p>Na chegada, um parente tentou esconder o boné do adolescente e alegou que o moletom encontrado na bagagem havia sido comprado no exterior, mas ambos eram os mesmos utilizados durante o ataque. Além do pedido de internação do agressor, três adultos ligados aos quatro adolescentes foram indiciados por coação a testemunha.</p>
<p>A Polícia Civil segue atuando para garantir justiça no caso e reforça o compromisso com a proteção dos animais e a responsabilização dos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
