<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 21:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trio preso por assassinato de ex-delegado em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/detidos-por-morte-de-ex-delegado-tinham-sido-presos-por-ele-em-2005</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674878 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Três homens foram presos pelo assassinato do ex-delegado Ruy Ferraz Fontes, ocorrido em Praia Grande. Eles são assaltantes de banco que foram detidos pelo ex-delegado em 2005 e têm ligação com a facção Primeiro Comando Capital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três homens foram presos pelo assassinato do ex-delegado Ruy Ferraz Fontes, ocorrido em Praia Grande. Eles são assaltantes de banco que foram detidos pelo ex-delegado em 2005 e têm ligação com a facção Primeiro Comando Capital.</p>
<p>O secretário de Segurança Pública de São Paulo afirmou que as prisões aconteceram em Santos e Jundiaí. A polícia trabalha com a hipótese de que o crime foi uma retaliação pelo trabalho de Ruy Ferraz contra o crime organizado, especialmente por ele ter prendido os suspeitos no passado.</p>
<p>O ex-delegado foi morto após ser perseguido por homens armados em Praia Grande. Ele colidiu com um ônibus e foi executado com tiros de fuzil, tudo registrado por câmeras de vigilância. Ruy Ferraz atuava como secretário de administração na prefeitura local.</p>
<p>Os três presos são conhecidos pelos apelidos Azul ou Careca, Velhote e Manezinho. Eles têm histórico criminal envolvendo roubo a banco, tráfico de drogas e lavagem de dinheiro. O planejamento do assassinato foi iniciado em março de 2025, e o ex-delegado foi monitorado desde junho do ano passado.</p>
<p>A polícia ainda investiga se há um mandante por trás do crime e apreendeu materiais que ajudarão na investigação. Até o momento, 13 pessoas foram presas, cinco estão com tornozeleira eletrônica e duas continuam foragidas.</p>
<p>As investigações continuam para esclarecer todos os detalhes e responsabilidades relacionadas ao assassinato do ex-delegado Ruy Ferraz Fontes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
