<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 15:18:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre van e caminhão deixa mortos e feridos na BR-020]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/acidente-entre-van-e-caminhao-em-planaltina-deixa-cinco-mortos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 14:53:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678466 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão entre uma van e um caminhão na BR-020, em Planaltina, resultou em cinco mortes e onze feridos. O acidente ocorreu no km 52, próximo à divisa entre o Distrito Federal e Goiás, na madrugada desta terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão entre uma van e um caminhão na BR-020, em Planaltina, resultou em cinco mortes e onze feridos. O acidente ocorreu no km 52, próximo à divisa entre o Distrito Federal e Goiás, na madrugada desta terça-feira.</p>
<p>A van seguia de Santa Rita de Cássia, na Bahia, para Brasília quando colidiu na traseira do caminhão que trafegava pela faixa da direita. O motorista do caminhão não sofreu ferimentos e o teste de alcoolemia realizado pela Polícia Rodoviária Federal foi negativo.</p>
<p>Os feridos foram socorridos e encaminhados para unidades de saúde da região. O condutor do caminhão foi levado para a 16ª Delegacia de Polícia Civil em Planaltina para prestar esclarecimentos. A Polícia Rodoviária Federal informou que está intensificando a fiscalização para preservar vidas durante o feriado prolongado.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando o caso para garantir a segurança nas rodovias durante o período de feriado prolongado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cuidados com celular aumentam no carnaval devido a golpes financeiros]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/veja-dicas-para-proteger-seu-celular-de-golpes-virtuais-no-carnaval</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 14:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678469 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O carnaval é um período que exige atenção redobrada ao uso do celular, pois golpes financeiros aumentam devido à alta concentração de pessoas e distração dos foliões. Criminosos utilizam desde redes wi-fi falsas até engenharia social para acessar aplicativos bancários e esvaziar contas rapidamente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O carnaval é um período que exige atenção redobrada ao uso do celular, pois golpes financeiros aumentam devido à alta concentração de pessoas e distração dos foliões. Criminosos utilizam desde redes wi-fi falsas até engenharia social para acessar aplicativos bancários e esvaziar contas rapidamente.</p>
<p>Durante o carnaval, o celular se torna o principal alvo para fraudes, mesmo sem furto ou roubo físico do aparelho. Redes wi-fi falsas e golpes que manipulam emocionalmente as vítimas são métodos comuns para invadir dispositivos e acessar dados pessoais e financeiros.</p>
<p>O ambiente de festas cria condições favoráveis para os criminosos, com quebra de rotina, decisões rápidas e um senso de urgência que dificultam a reflexão dos usuários. A alta concentração de pessoas facilita furtos e camufla os golpistas, enquanto transações fora do padrão dificultam a detecção automática de fraudes.</p>
<p>O smartphone concentra aplicativos bancários, carteiras digitais, redes sociais e e-mails, o que permite que golpistas, com o aparelho desbloqueado, realizem transferências via Pix, peçam empréstimos, alterem senhas e recuperem acessos por e-mail ou SMS. Por isso, proteger o celular antes de sair de casa é fundamental.</p>
<p>Entre as recomendações estão ativar biometria nos apps bancários, usar modos seguros oferecidos pelos bancos, desativar pagamentos por aproximação em aglomerações, reduzir limites temporariamente e saber apagar o celular remotamente. Evitar o uso de wi-fi público e desconfiar de mensagens urgentes também são medidas importantes para evitar golpes.</p>
<p>Ficar atento a esses cuidados ajuda a proteger o celular e evitar prejuízos financeiros durante o carnaval, mantendo a folia mais segura e tranquila.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
