<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 16:18:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morte do cachorro Orelha mobiliza investigação em Santa Catarina]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/caso-orelha-o-que-se-sabe-sobre-ate-agora-sobre-morte-do-cao-em-sc</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676304 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O cachorrinho Orelha, um cão comunitário da Praia Brava, foi atacado por adolescentes e precisou ser submetido à eutanásia devido à gravidade dos ferimentos. A Polícia Civil de Santa Catarina investiga o caso, que gerou repercussão nacional e envolveu operação para cumprimento de mandados e coleta de provas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O cachorrinho Orelha, um cão comunitário da Praia Brava, foi atacado por adolescentes e precisou ser submetido à eutanásia devido à gravidade dos ferimentos. A Polícia Civil de Santa Catarina investiga o caso, que gerou repercussão nacional e envolveu operação para cumprimento de mandados e coleta de provas.</p>
<p>Orelha, um cachorro comunitário de cerca de 10 anos, foi atacado por quatro adolescentes na Praia Brava. Após ser socorrido e levado a uma clínica veterinária, o animal teve que ser eutanasiado no dia seguinte devido aos ferimentos graves. O caso gerou comoção e mobilizou autoridades locais.</p>
<p>Familiares dos adolescentes são suspeitos de coagir testemunhas, o que dificultou a investigação. Em resposta, a Polícia Civil deflagrou uma operação para cumprir mandados de busca e apreensão, recolhendo celulares e dispositivos eletrônicos para apurar os fatos. Mais de 20 pessoas foram ouvidas, e mais de 72 horas de imagens de câmeras de monitoramento foram analisadas.</p>
<p>Entre os parentes ligados aos jovens investigados estão dois empresários e um advogado, sem que seus nomes tenham sido divulgados. Até o momento, ninguém foi preso, mas os familiares foram indiciados pelo crime de coação. As autoridades também apuram outro caso de agressão dos mesmos adolescentes contra um cachorro chamado Caramelo, que conseguiu escapar dos ataques.</p>
<p>Os adolescentes podem ser responsabilizados por meio de medidas socioeducativas previstas no Estatuto da Criança e do Adolescente, já que são inimputáveis perante a lei. Orelha era um cão comunitário, animal que vive e é cuidado coletivamente por uma comunidade, recebendo alimentação, abrigo e cuidados veterinários. Após o caso, foi aprovada uma lei estadual que reconhece e protege cães e gatos comunitários.</p>
<p>O caso de Orelha segue sob investigação para garantir justiça e reforçar a proteção dos animais comunitários em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
