<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 15:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mega-Sena oferece prêmio de 102 milhões nesta quinta]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mega-sena-pode-pagar-premio-de-mais-de-r-100-milhoes-nesta-quinta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 14:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676409 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O concurso 2966 da Mega-Sena sorteia um prêmio estimado em 102 milhões de reais nesta quinta-feira. As apostas podem ser feitas até as 20h30 em casas lotéricas ou pela internet em todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O concurso 2966 da Mega-Sena sorteia um prêmio estimado em 102 milhões de reais nesta quinta-feira. As apostas podem ser feitas até as 20h30 em casas lotéricas ou pela internet em todo o país. O sorteio será realizado a partir das 21h no Espaço da Sorte, em São Paulo. A aposta mínima custa 6 reais e consiste na escolha de seis números. É possível aumentar as chances de ganhar marcando mais números, o que eleva o valor da aposta.</p>
<p>As apostas podem ser feitas nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa ou pela internet até o horário limite. O sorteio terá transmissão ao vivo pelo canal oficial da Caixa no YouTube, permitindo que os interessados acompanhem em tempo real.</p>
<p>Este concurso atrai grande atenção devido ao valor acumulado do prêmio, que chega a 102 milhões de reais. A Mega-Sena é uma das loterias mais populares do país, movimentando apostas em todo o território nacional.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
