<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 17:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morre o dublador Ricardo Schnetzer aos 72 anos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-ricardo-schnetzer-dublador-de-tom-cruise-e-al-pacino</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677309 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Ricardo Schnetzer, renomado dublador brasileiro, faleceu aos 72 anos após enfrentar a esclerose lateral amiotrófica. Ele marcou gerações ao emprestar sua voz a personagens icônicos de filmes e animações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ricardo Schnetzer, renomado dublador brasileiro, faleceu aos 72 anos após enfrentar a esclerose lateral amiotrófica. Ele marcou gerações ao emprestar sua voz a personagens icônicos de filmes e animações.</p>
<p>Diagnosticado com esclerose lateral amiotrófica, uma doença degenerativa que afeta o sistema nervoso e as funções motoras, Ricardo Schnetzer passou por um tratamento longo e complexo. A de sua morte foi divulgada pelo sobrinho Victor Vaz, também dublador, que prestou homenagem destacando a ética e dedicação do tio.</p>
<p>Ao longo de sua carreira, Schnetzer se tornou conhecido por milhões, mesmo sem que muitos vissem seu rosto. Ele deu voz a personagens interpretados por astros como Tom Cruise, Al Pacino, Richard Gere e Nicolas Cage, além de personagens de animações e novelas que marcaram diferentes gerações.</p>
<p>Entre seus trabalhos mais lembrados estão personagens como Benson, da animação Apenas um Show, Capitão Planeta, Albafica de Peixes em Cavaleiros do Zodíaco: The Lost Canvas, e Carlos Daniel na novela A Usurpadora. No começo do ano, familiares abriram uma vaquinha online para ajudar no tratamento da doença, que mobilizou colegas e admiradores.</p>
<p>Ana Motta, CEO de um estúdio de dublagem, ressaltou o impacto pessoal e simbólico da perda para o setor. Ela relembrou o primeiro encontro com Schnetzer em 2005, destacando sua alegria, educação, generosidade e voz inconfundível. O profissionalismo e o bom humor do dublador deixaram marcas entre os colegas.</p>
<p>Ricardo Schnetzer deixa um legado importante na dublagem brasileira, com sua voz que continuará viva na memória de fãs e profissionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
