<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 21:19:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas fortes causam mortes e danos na Zona da Mata em Minas Gerais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-em-mg-autoridades-contabilizam-28-mortes-e-40-desaparecidos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679198 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo de Minas Gerais atualizou os dados sobre os impactos das fortes chuvas que atingiram a Zona da Mata entre a madrugada de segunda e esta terça-feira. Foram confirmadas 28 mortes e 40 pessoas desaparecidas, além de centenas de desabrigados e desalojados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo de Minas Gerais atualizou os dados sobre os impactos das fortes chuvas que atingiram a Zona da Mata entre a madrugada de segunda e esta terça-feira. Foram confirmadas 28 mortes e 40 pessoas desaparecidas, além de centenas de desabrigados e desalojados.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros confirmou 21 mortes em Juiz de Fora e 7 em Ubá, com 40 pessoas desaparecidas. Cerca de 500 homens atuam nas operações de resgate, incluindo aproximadamente 100 bombeiros militares e equipes com cães farejadores. O governador Romeu Zema destacou que em poucas horas choveu quase o equivalente a um mês, provocando deslizamentos severos.</p>
<p>Em Ubá, há 14 desabrigados e 46 desalojados. Desalojados são aqueles que precisaram sair de casa, mas têm para onde ir, enquanto desabrigados dependem de abrigos públicos. A população recebeu alertas emergenciais nos celulares recomendando evacuação imediata em áreas de risco, devido ao grave risco geológico na região.</p>
<p>O Conselho Regional de Engenharia enviou profissionais para avaliar encostas e estruturas comprometidas, enquanto a Defesa Civil mantém monitoramento contínuo das áreas críticas. A CEMIG informou que 22 mil imóveis ficaram sem energia elétrica, e geradores foram deslocados para acelerar o restabelecimento do serviço.</p>
<p>O governo liberou recursos suplementares de 38 milhões de reais para Juiz de Fora e 8 milhões para Ubá, com garantia de apoio federal para reconstrução de pontes, vias e estruturas públicas. Em Ubá, uma ponte foi destruída pela força das águas, agravando os danos causados pelas chuvas.</p>
<p>As buscas e o monitoramento das áreas de risco continuam, com novas atualizações previstas para as próximas horas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Concurso Nacional tem 91% de aprovados interessados nas vagas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cnu-2025-91-dos-aprovados-aceitam-vagas-imediatas-na-1a-convocacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679197 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos informou que 91% dos candidatos convocados na primeira chamada do Concurso Público Nacional Unificado confirmaram interesse nas vagas. Ao todo, 3.328 dos 3.651 convocados aceitaram os cargos disponíveis para preenchimento imediato.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos informou que 91% dos candidatos convocados na primeira chamada do Concurso Público Nacional Unificado confirmaram interesse nas vagas. Ao todo, 3.328 dos 3.651 convocados aceitaram os cargos disponíveis para preenchimento imediato.</p>
<p>Na primeira rodada de convocações, 221 candidatos não manifestaram interesse nas vagas para as quais foram chamados, enquanto 102 não responderam dentro do prazo estabelecido. A confirmação dos aprovados permite à administração pública acelerar a convocação dos próximos classificados, pois as vagas não confirmadas serão oferecidas na próxima chamada.</p>
<p>As listas atualizadas com os nomes dos candidatos que confirmaram interesse serão divulgadas na sexta-feira, após a exclusão daqueles que não manifestaram desejo de continuar no processo. No mesmo dia, um novo grupo de aprovados será convocado para preencher as vagas não confirmadas na primeira rodada.</p>
<p>O período para os convocados na segunda chamada confirmarem interesse ocorrerá entre 28 de fevereiro e 2 de março. Após essa etapa, as listas finais serão consolidadas em 6 de março, quando acontecerá a terceira e última convocação para preenchimento imediato das vagas do Enem dos Concursos.</p>
<p>O Concurso Público Nacional Unificado de 2025 oferece 3.652 vagas em 32 órgãos federais, com 3.144 para nível superior e 508 para nível intermediário. O certame contou com 761.528 inscrições de candidatos de 4.951 municípios, com provas aplicadas em dois dias, em outubro e dezembro.</p>
<p>O processo de convocações segue avançando com atualizações e novas chamadas para garantir o preenchimento das vagas disponíveis no concurso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Justiça arquiva caso de morte de ambulante senegalês em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/justica-arquiva-processo-sobre-morte-de-ambulante-senegales-em-sp</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679195 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Justiça de São Paulo decidiu arquivar o processo que investigava a morte do ambulante senegalês Ngange Mbaye, ocorrida durante uma operação policial no centro da capital paulista. A decisão foi tomada após pedido do Ministério Público, que considerou legítima defesa o disparo feito pelo policial militar contra Mbaye.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Justiça de São Paulo decidiu arquivar o processo que investigava a morte do ambulante senegalês Ngange Mbaye, ocorrida durante uma operação policial no centro da capital paulista. A decisão foi tomada após pedido do Ministério Público, que considerou legítima defesa o disparo feito pelo policial militar contra Mbaye.</p>
<p>Ngange Mbaye foi atingido por um disparo no abdome enquanto tentava proteger suas mercadorias e um outro ambulante durante uma abordagem policial na região do Brás. O policial militar realizou o disparo após ser agredido com um objeto contundente.</p>
<p>A morte de Mbaye gerou grande repercussão nas redes sociais, com vídeos da abordagem e do disparo circulando amplamente. Houve protestos contra a violência policial, manifestações internacionais e pedidos de esclarecimento por parte do governo do Senegal.</p>
<p>Organizações de direitos humanos e entidades do movimento negro denunciaram o caso e repudiaram a decisão de arquivamento, classificando a ação policial como desproporcional e a morte do imigrante como uma vergonha para o Estado brasileiro. A Operação Delegada, durante a qual ocorreu o fato, também foi alvo de críticas por permitir a atuação de policiais militares de folga na fiscalização do comércio ambulante.</p>
<p>O caso permanece como um marco nas discussões sobre violência policial e direitos dos imigrantes no Brasil, mobilizando diversas entidades e a sociedade civil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
