<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 22:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal destaca combate ao feminicídio e elogia condenação no caso Marielle]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/diretor-geral-diz-que-pf-tem-papel-importante-no-combate-ao-feminicidi</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 21:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679524 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O diretor-geral da Polícia Federal ressaltou a importância do trabalho da instituição no enfrentamento dos feminicídios no país. Ele também comentou a condenação dos mandantes do assassinato da vereadora Marielle Franco, destacando a força das instituições brasileiras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O diretor-geral da Polícia Federal ressaltou a importância do trabalho da instituição no enfrentamento dos feminicídios no país. Ele também comentou a condenação dos mandantes do assassinato da vereadora Marielle Franco, destacando a força das instituições brasileiras.</p>
<p>O diretor-geral da Polícia Federal destacou o papel da instituição na integração com agências estaduais, oferecendo apoio tecnológico e conhecimento investigativo para que as polícias civil e militar atuem eficazmente na prevenção e combate aos feminicídios. Ele ressaltou que esses crimes, muitas vezes ocorridos em relações íntimas e familiares, têm apresentado um crescimento preocupante, sendo de difícil atuação pelas autoridades.</p>
<p>Sobre a condenação dos mandantes do assassinato da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes, o diretor da PF elogiou a atuação do Supremo Tribunal Federal. Ele afirmou que a decisão demonstra que as instituições do Estado são mais fortes que o crime organizado e que, quando funcionam, os resultados aparecem.</p>
<p>Domingos Brazão e Chiquinho Brazão foram condenados a mais de 76 anos pelos crimes de organização criminosa, duplo homicídio e tentativa de homicídio contra a assessora de Marielle, que sobreviveu ao atentado. Essa condenação reforça a importância do funcionamento das instituições brasileiras no combate à criminalidade.</p>
<p>Em relação às investigações envolvendo o Banco Master, o diretor da Polícia Federal afirmou que a não obrigatoriedade de Daniel Vorcaro comparecer à Comissão Parlamentar Mista de Inquérito do INSS é um direito assegurado aos investigados. Ele explicou que o direito ao silêncio e a ausência em comissões parlamentares de inquérito são entendidos como corolários da doutrina jurídica vigente.</p>
<p>A Polícia Federal reafirma seu compromisso com a prevenção de crimes e o fortalecimento das instituições para garantir justiça e segurança à sociedade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
