<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 21:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rio de Janeiro adquire helicóptero Black Hawk para ações da PM]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pm-do-rio-vai-usar-helicoptero-blindado-americano-no-combate-ao-crime</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676460 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo do Rio de Janeiro assinou contrato de mais de R$ 70 milhões para a compra de um helicóptero bimotor Black Hawk. A aeronave blindada será utilizada pela Polícia Militar em operações contra o crime organizado e tem capacidade para transportar até 15 pessoas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo do Rio de Janeiro assinou contrato de mais de R$ 70 milhões para a compra de um helicóptero bimotor Black Hawk. A aeronave blindada será utilizada pela Polícia Militar em operações contra o crime organizado e tem capacidade para transportar até 15 pessoas.</p>
<p>O helicóptero Black Hawk é uma aeronave militar norte-americana totalmente blindada, capaz de atingir velocidades superiores a 200 quilômetros por hora. Ele pode transportar 11 soldados equipados e quatro tripulantes, sendo utilizado em diversas operações como transporte de tropas, busca e salvamento, combate a incêndios e missões de segurança pública de alto risco.</p>
<p>Sua robustez permite que opere em ambientes hostis, tanto durante o dia quanto à noite, facilitando ações em áreas de difícil acesso. A entrega da aeronave está prevista para ocorrer em até 180 dias após a assinatura do contrato.</p>
<p>O anúncio da aquisição foi realizado durante a formatura de 474 novos soldados da Polícia Militar, que fazem parte de um contingente de mil novos agentes para atuação em batalhões de todo o estado. O governador destacou a valorização dos policiais, ressaltando que agora eles saem da formação com armas próprias e equipamentos atualizados.</p>
<p>A nova aquisição reforça o investimento em segurança pública e a modernização das forças policiais do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
