<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 19:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Situação de emergência no Amazonas por enchentes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cheia-de-rios-amazonicos-deixa-35-cidades-em-alerta-e-emergencia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 18:21:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677911 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O município de Eirunepé, no Amazonas, está em situação de emergência devido às enchentes nos rios amazônicos em fevereiro. Outras 11 cidades próximas aos rios Purus e Juruá estão em alerta, enquanto 13 municípios estão em atenção por causa das chuvas acima da média.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O município de Eirunepé, no Amazonas, está em situação de emergência devido às enchentes nos rios amazônicos em fevereiro. Outras 11 cidades próximas aos rios Purus e Juruá estão em alerta, enquanto 13 municípios estão em atenção por causa das chuvas acima da média.</p>
<p>O monitoramento hidrológico aponta que 35 cidades no Amazonas estão diretamente impactadas pelas cheias dos rios, atingindo cerca de 173 mil famílias. A região afetada inclui áreas nas regiões sul e sudoeste do estado, onde o nível dos rios continua em processo de enchente.</p>
<p>O governo do Amazonas realizou uma reunião do Comitê Permanente de Enfrentamento a Eventos Climáticos para coordenar as ações de prevenção e assistência. Entre as medidas adotadas estão o envio antecipado de cestas básicas, água potável, caixas-d’água, purificadores, kits de higiene e limpeza, medicamentos e compra de alimentos da agricultura familiar.</p>
<p>Na área da saúde, está prevista a distribuição de kits de medicamentos, vacinas e soros, além do monitoramento de doenças como leptospirose, diarreia, malária e dengue. Um barco-hospital será direcionado para os municípios prioritários, reforçando o atendimento às comunidades afetadas.</p>
<p>As ações de prevenção e assistência seguem em andamento para minimizar os impactos das enchentes nas comunidades do Amazonas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
