<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 15:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal apreende 1,3 tonelada de cocaína em operação internacional]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-internacional-apreende-13-t-de-cocaina-em-alto-mar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677691 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal participou de uma operação internacional que resultou na apreensão de 1,3 tonelada de cocaína em alto mar. A ação contou com apoio de órgãos do Reino Unido, Estados Unidos e uma fragata da Marinha francesa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal participou de uma operação internacional que resultou na apreensão de 1,3 tonelada de cocaína em alto mar. A ação contou com apoio de órgãos do Reino Unido, Estados Unidos e uma fragata da Marinha francesa.</p>
<p>A apreensão ocorreu em área marítima externa à costa brasileira. A intervenção foi conduzida após o compartilhamento de informações operacionais que indicavam o uso de rotas oceânicas para o transporte de cargas ilícitas por organizações criminosas na América do Sul.</p>
<p>A Polícia Federal forneceu às equipes estrangeiras dados sobre rotas marítimas, padrões de navegação, logística utilizada por grupos criminosos e o perfil de embarcações associadas ao transporte de drogas. O apoio internacional incluiu a agência britânica National Crime Agency e a Drug Enforcement Administration dos Estados Unidos.</p>
<p>A Marinha francesa entregou três tripulantes brasileiros às autoridades brasileiras no Porto de Mucuripe, em Fortaleza. Os tripulantes foram conduzidos à Superintendência Regional da Polícia Federal no Ceará para as providências cabíveis.</p>
<p>A operação reforça o combate ao tráfico internacional de drogas com cooperação entre diferentes países e órgãos especializados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
