<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 10:18:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pesquisa aponta falhas e riscos no sistema Smart Sampa em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pesquisa-aponta-problemas-e-prisoes-indevidas-partir-do-smart-sampa</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 10:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676964 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Uma pesquisa realizada por entidades aponta problemas no sistema de vigilância Smart Sampa, da prefeitura de São Paulo. O estudo revela falsos positivos, prisões indevidas e riscos à privacidade, além de questionar os resultados para a segurança pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma pesquisa realizada por entidades aponta problemas no sistema de vigilância Smart Sampa, da prefeitura de São Paulo. O estudo revela falsos positivos, prisões indevidas e riscos à privacidade, além de questionar os resultados para a segurança pública.</p>
<p>O relatório analisou dados do Relatório de Transparência da prefeitura e informações obtidas pela Lei de Acesso à Informação. O sistema de videomonitoramento e reconhecimento facial opera com até 40 mil câmeras desde 2023, custando cerca de R$ 9,8 milhões por mês. Foram registradas 246 abordagens e 1.153 prisões, sendo que 540 delas foram classificadas como “outros”, sem detalhamento da motivação.</p>
<p>Os crimes mais frequentes relacionados ao sistema foram roubo, tráfico de drogas e furto. Mais de 90% das prisões classificadas como “outros” referem-se a casos de pensão alimentícia, indicando que parte das detenções não está ligada à segurança pública. O perfil racial das pessoas presas mostra que 25% são negras, enquanto 16% são brancas, e 58,9% dos registros não informam raça, o que dificulta a análise das desigualdades raciais.</p>
<p>O estudo destaca falhas técnicas, como falsos positivos no reconhecimento facial, que resultaram em pelo menos 23 conduções indevidas e 82 prisões seguidas de liberação. Também há questionamentos sobre o armazenamento e uso dos dados pessoais, principalmente no que se refere a crianças e adolescentes, em desacordo com a Lei Geral de Proteção de Dados. As entidades afirmam que o sistema reforça desigualdades raciais e geográficas.</p>
<p>A prefeitura informou que dados oficiais apontam redução de roubos, roubos de veículos e latrocínios em 2025 na capital paulista. O contrato de operação do Smart Sampa tem vigência até agosto de 2028, com investimento mensal de até R$ 10 milhões, e as câmeras são usadas exclusivamente para fins de segurança pública, em conformidade com a legislação vigente.</p>
<p>A discussão sobre o Smart Sampa reforça a necessidade de avaliar os impactos do sistema na segurança pública e nos direitos dos cidadãos em São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
