<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 14:18:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas intensas causam alerta e mortes na Zona da Mata de Minas Gerais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/meteorologia-preve-risco-de-mais-chuvas-para-minas-gerais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679301 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Zona da Mata de Minas Gerais enfrenta alerta de grande perigo para chuvas até o final desta sexta-feira, com risco elevado de alagamentos, transbordamentos e deslizamentos. As fortes chuvas já deixaram 36 mortos na região, sendo 30 em Juiz de Fora e seis em Ubá, e continuam causando transtornos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Zona da Mata de Minas Gerais enfrenta alerta de grande perigo para chuvas até o final desta sexta-feira, com risco elevado de alagamentos, transbordamentos e deslizamentos. As fortes chuvas já deixaram 36 mortos na região, sendo 30 em Juiz de Fora e seis em Ubá, e continuam causando transtornos.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia divulgou o alerta devido ao elevado risco de grandes alagamentos, transbordamento de rios e deslizamentos em áreas de risco na Zona da Mata. Fevereiro de 2026 é um dos meses mais chuvosos dos últimos anos em Minas Gerais, especialmente nas regiões Centro-Sul e Oeste, enquanto o Noroeste e Norte também registraram volumes acima da média.</p>
<p>Juiz de Fora é destaque com um total de chuva de 229,9 milímetros entre os dias 22 e 24, acumulando 579,3 milímetros no mês até a manhã de terça-feira, volume 240% acima da média climatológica para fevereiro. O Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais considera muito alta a possibilidade de novas enxurradas, alagamentos e inundações na cidade, devido à saturação do solo e condições críticas da drenagem urbana.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia recomenda desligar aparelhos elétricos e o quadro geral de energia, observar alterações nas encostas e permanecer em local abrigado. Em caso de inundações, orienta proteger pertences com sacos plásticos e buscar informações junto à Defesa Civil e Corpo de Bombeiros. As chuvas intensas seguem com previsão de pancadas generalizadas de intensidade moderada a forte nos próximos dias.</p>
<p>A população deve manter atenção às orientações oficiais para garantir segurança diante das condições meteorológicas adversas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
