<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 22:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morre ator James Van Der Beek aos 48 anos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-james-van-der-beek-protagonista-da-serie-dawsons-creek</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 21:54:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677950 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[James Van Der Beek faleceu aos 48 anos após lutar contra câncer colorretal desde 2024. O ator era conhecido mundialmente por protagonizar a série Dawson’s Creek, que marcou uma geração com suas histórias sobre adolescência e amadurecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>James Van Der Beek faleceu aos 48 anos após lutar contra câncer colorretal desde 2024. O ator era conhecido mundialmente por protagonizar a série Dawson’s Creek, que marcou uma geração com suas histórias sobre adolescência e amadurecimento.</p>
<p>A morte de James Van Der Beek foi confirmada por meio de uma mensagem que destacou sua coragem, fé e graça nos últimos dias. Ele foi lembrado como marido, pai, filho, irmão e amigo, e a família pediu privacidade neste momento de luto.</p>
<p>James ganhou destaque internacional ao interpretar o protagonista da série Dawson’s Creek, exibida entre 1998 e 2003. O programa abordava temas como amor, amizade e os desafios da transição para a vida adulta, e também revelou outros atores como Joshua Jackson e Katie Holmes.</p>
<p>Iniciando sua carreira em 1993 com uma participação na série Clarissa Sabe Tudo, James estreou no cinema em 1998 com o filme Harvest. Durante o sucesso de Dawson’s Creek, ele participou de comédias como Todo Mundo em Pânico e O Império Contra-Ataca, além de continuar atuando em séries e filmes até 2025.</p>
<p>O ator deixa esposa e seis filhos, encerrando uma trajetória marcada por trabalhos na televisão e no cinema que conquistaram fãs ao redor do mundo. James Van Der Beek será lembrado pelo talento e pela contribuição significativa à televisão e ao cinema contemporâneo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
