<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 12:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Alerta extremo de chuvas atinge municípios do Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/temporais-atingem-o-estado-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679586 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Cerca de 30 alertas extremos de chuva, risco de inundações e deslizamentos foram emitidos para municípios do estado do Rio de Janeiro, incluindo Angra dos Reis, Paraty, Mangaratiba e Rio das Ostras. O Corpo de Bombeiros registrou mais de 80 ocorrências relacionadas às chuvas desde quinta-feira, com a maioria envolvendo inundações, alagamentos e deslizamentos, sem vítimas graves até o momento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cerca de 30 alertas extremos de chuva, risco de inundações e deslizamentos foram emitidos para municípios do estado do Rio de Janeiro, incluindo Angra dos Reis, Paraty, Mangaratiba e Rio das Ostras. O Corpo de Bombeiros registrou mais de 80 ocorrências relacionadas às chuvas desde quinta-feira, com a maioria envolvendo inundações, alagamentos e deslizamentos, sem vítimas graves até o momento.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros do Rio permanece em alerta máximo, com equipes mobilizadas e recursos como viaturas, ambulâncias, embarcações, drones e aeronaves para atender às ocorrências. Durante esse período, 65 estações de sirenes foram acionadas para avisos de chuva, e 30 para mobilização de comunidades em diversas cidades, como Angra dos Reis, Mangaratiba, Bom Jardim e Duque de Caxias.</p>
<p>O Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais indicou que o risco hidrológico está muito alto em municípios como Macaé, Rio das Ostras, Paraty, Mangaratiba e Angra dos Reis, e alto em outras regiões. O risco geológico também é muito alto em Angra dos Reis e Mangaratiba, e alto em várias outras cidades do estado.</p>
<p>Na capital fluminense, o tempo segue instável devido a um sistema de baixa pressão no litoral, com previsão de céu nublado a encoberto e chuva moderada em alguns pontos durante a manhã. A partir da tarde, a chuva deve variar entre fraca e moderada, acompanhada de ventos moderados a fortes, e as temperaturas terão declínio, com máxima prevista de 29 graus Celsius.</p>
<p>As autoridades recomendam atenção e cuidados redobrados para a população das áreas afetadas durante o período de chuvas intensas no estado do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
