<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 19:18:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil desarticula grupo de fraudes eletrônicas no DF]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pcdf-prende-suspeitos-de-fraudes-plataforma-govbr</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676450 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil do Distrito Federal deflagrou a operação Duplo Fator para combater um grupo criminoso especializado em fraudes eletrônicas envolvendo servidores públicos. A quadrilha invadia contas na plataforma Gov.br para solicitar empréstimos fraudulentos, causando prejuízos significativos a instituições bancárias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil do Distrito Federal deflagrou a operação Duplo Fator para combater um grupo criminoso especializado em fraudes eletrônicas envolvendo servidores públicos. A quadrilha invadia contas na plataforma Gov. br para solicitar empréstimos fraudulentos, causando prejuízos significativos a instituições bancárias.</p>
<p>Os criminosos acessavam ilegalmente contas de servidores públicos na plataforma Gov. br, focando em vítimas com margem consignável elevada, alto score de crédito e sem dívidas. Com isso, elevavam o nível de acesso das contas para categorias que permitiam a contratação de empréstimos em nome das vítimas.</p>
<p>Em apenas duas instituições financeiras, o prejuízo causado pelas fraudes chegou a 360 mil reais, sendo 244,1 mil reais no Banco Sicredi e 120 mil reais no Banco do Brasil. A ação da polícia visa interromper essas atividades ilícitas que afetam servidores e bancos.</p>
<p>Durante a operação, foram cumpridos 14 mandados judiciais em endereços ligados à quadrilha nas regiões administrativas do Distrito Federal, além de cidades nos estados de Goiás e Mato Grosso. Os suspeitos podem responder por organização criminosa e estelionato eletrônico.</p>
<p>As investigações continuam para garantir a segurança digital dos servidores públicos e prevenir novas fraudes na plataforma Gov. br.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Turismo nas favelas do Rio ganha impulso com projeto de drones]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/videos-de-drones-despertam-interesse-de-turistas-por-favelas-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:46:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676447 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O interesse crescente de turistas em conhecer as favelas do Rio de Janeiro tem impulsionado iniciativas que valorizam as comunidades locais. O projeto Na Favela Drone capacita moradores para pilotar drones e mostrar as paisagens das favelas, gerando emprego e atraindo visitantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O interesse crescente de turistas em conhecer as favelas do Rio de Janeiro tem impulsionado iniciativas que valorizam as comunidades locais. O projeto Na Favela Drone capacita moradores para pilotar drones e mostrar as paisagens das favelas, gerando emprego e atraindo visitantes.</p>
<p>O projeto Na Favela Drone, parte da iniciativa Na Favela Turismo criada em 2018, transforma lajes e mirantes da Rocinha, Vidigal e Pavão-Pavãozinho/Cantagalo em pontos turísticos por meio de voos de drones realizados por moradores locais. Esses moradores participam de cursos que os preparam para o mercado de trabalho, qualificando-os para atuar como pilotos de drones.</p>
<p>Atualmente, dez pilotos formados recebem turistas para os voos, além de outros profissionais que integram o projeto. Um dos primeiros vídeos produzidos por um guia e morador da Rocinha despertou grande interesse entre visitantes estrangeiros, consolidando o produto e tornando-o um dos conteúdos mais procurados nesta temporada.</p>
<p>O coordenador da equipe de pilotos, um dos primeiros formados, destaca o projeto como uma oportunidade significativa para a comunidade e para o turismo, movimentando o mercado local e internacional. Ele está recrutando jovens moradores entre 17 e 18 anos que estejam estudando e com boas notas para uma nova turma de pilotos, com aulas previstas para início de fevereiro.</p>
<p>O projeto também contribuiu para a retomada do turismo nas comunidades após um incidente em 2017 que afastou visitantes. Hoje, o turismo cresce de forma integrada com a comunidade, com várias empresas locais e novos negócios surgindo. A divulgação dos vídeos dos drones tem atraído mais turistas interessados em conhecer as favelas e proporcionar uma visão positiva das comunidades.</p>
<p>O projeto Na Favela Drone segue fortalecendo o turismo nas favelas do Rio, promovendo inclusão social e valorização das comunidades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
