<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 11:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Desabamento de prédio no Maracanã deixa uma morte e vários resgatados]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/predio-desaba-no-rio-e-mata-uma-mulher</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676702 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um prédio de quatro andares desabou na madrugada desta segunda-feira no bairro do Maracanã, zona norte do Rio de Janeiro, resultando na morte de uma mulher e no resgate de várias pessoas. A criança de sete anos, filha da vítima fatal, foi retirada com vida e levada ao hospital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um prédio de quatro andares desabou na madrugada desta segunda-feira no bairro do Maracanã, zona norte do Rio de Janeiro, resultando na morte de uma mulher e no resgate de várias pessoas. A criança de sete anos, filha da vítima fatal, foi retirada com vida e levada ao hospital.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar foi acionado para atender a ocorrência na Avenida Presidente Castelo Branco. Mãe e filha ficaram presas sob os escombros. A menina foi resgatada por volta das 6h30 e encaminhada ao Hospital Souza Aguiar, enquanto a mãe foi retirada sem vida.</p>
<p>Além da mãe e filha, outras oito pessoas foram resgatadas com vida pela corporação. Uma dessas pessoas foi levada ao Hospital Municipal Salgado Filho para atendimento. A operação de resgate contou com mais de 50 militares e sete unidades operacionais.</p>
<p>No local, atuaram ainda especialistas do Grupo de Operações Especiais e alunos do Curso de Operações de Salvamento em Desastres. O trabalho contou com o apoio de 12 viaturas para garantir a segurança e agilidade nos resgates.</p>
<p>As equipes continuam no local para garantir a segurança e prestar assistência às vítimas do desabamento no Maracanã.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
