<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 14:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Desfile das Campeãs reúne seis escolas no Sambódromo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/desfile-das-campeas-celebra-hoje-o-carnaval-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678776 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Após três noites intensas de carnaval, o Desfile das Campeãs acontece na Marquês de Sapucaí com as seis primeiras colocadas do Carnaval 2026. A festa, sem caráter competitivo, promete emoção e grandiosidade para cerca de 100 mil pessoas por dia nas arquibancadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após três noites intensas de carnaval, o Desfile das Campeãs acontece na Marquês de Sapucaí com as seis primeiras colocadas do Carnaval 2026. A festa, sem caráter competitivo, promete emoção e grandiosidade para cerca de 100 mil pessoas por dia nas arquibancadas.</p>
<p>O evento começa às 21h e segue até a madrugada de domingo, com a ordem de apresentação definida. Retornam à avenida as escolas Estação Primeira de Mangueira, Imperatriz Leopoldinense, Acadêmicos do Salgueiro, Unidos de Vila Isabel, Beija-Flor de Nilópolis e, encerrando a noite, a campeã Unidos do Viradouro. Os ingressos estão esgotados, e a transmissão será ao vivo pela TV aberta e plataformas digitais.</p>
<p>A Unidos do Viradouro conquistou seu quarto título e emocionou o público ao homenagear o mestre de bateria Ciça, reconhecido por sua trajetória iniciada em 1988 e por comandar baterias de diversas escolas. Ciça é conhecido pelas paradinhas precisas e cadência marcante, tendo liderado a bateria da Viradouro nos títulos de 2020 e 2024.</p>
<p>O Sábado das Campeãs simboliza a despedida oficial do carnaval e celebra a força cultural das escolas de samba do Rio de Janeiro. Componentes, torcidas e público retornam à Sapucaí para festejar o trabalho de um ano inteiro, desta vez sem a pressão das notas e julgamentos, transformando a avenida em um palco de brilho e emoção.</p>
<p>O Desfile das Campeãs reafirma a importância do carnaval carioca e encerra a temporada com festa e celebração no Sambódromo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
