<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 17:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula defende regulação multilateral para inteligência artificial]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/lula-defende-que-ia-fique-cargo-de-instituicao-multilateral</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678809 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a regulação da inteligência artificial deve ser feita por uma instituição multilateral com o porte das Nações Unidas, visando beneficiar toda a sociedade. Ele ressaltou a importância de proteger grupos vulneráveis e evitar o controle por poucos proprietários de grandes plataformas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou que a regulação da inteligência artificial deve ser feita por uma instituição multilateral com o porte das Nações Unidas, visando beneficiar toda a sociedade. Ele ressaltou a importância de proteger grupos vulneráveis e evitar o controle por poucos proprietários de grandes plataformas.</p>
<p>Durante entrevista na Índia, onde está em viagem oficial, Lula destacou a necessidade de uma regulação rígida para garantir o uso responsável da inteligência artificial. Ele enfatizou que essa regulação deve proteger especialmente crianças, adolescentes e mulheres, prevenindo danos e violência causados por essa tecnologia.</p>
<p>O presidente alertou que a falta de controle pode ser prejudicial para a humanidade, mesmo que a inteligência artificial seja lucrativa para alguns indivíduos. Lula também apontou que a inteligência artificial pode elevar os padrões de vida, especialmente em áreas como saúde e educação. Ele defendeu que a IA deve contribuir para o crescimento dos países, a melhoria dos serviços públicos e privados e as condições de trabalho, ressaltando que o controle da tecnologia deve estar nas mãos da sociedade.</p>
<p>O debate sobre a regulação da inteligência artificial segue sendo uma prioridade para garantir benefícios sociais e proteção contra riscos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
