<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 15:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal apreende mala com dinheiro em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/dinheiro-e-jogado-pela-janela-em-operacao-da-pf-contra-rioprevidencia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 14:46:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677841 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Durante uma operação da Polícia Federal em Balneário Camboriú, uma mala com dinheiro em espécie foi arremessada pela janela de um apartamento. A ação faz parte da terceira fase da Operação Barco de Papel, que investiga crimes contra o sistema financeiro relacionados ao fundo de previdência dos servidores do Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante uma operação da Polícia Federal em Balneário Camboriú, uma mala com dinheiro em espécie foi arremessada pela janela de um apartamento. A ação faz parte da terceira fase da Operação Barco de Papel, que investiga crimes contra o sistema financeiro relacionados ao fundo de previdência dos servidores do Rio de Janeiro.</p>
<p>A operação cumpriu dois mandados de busca e apreensão em Balneário Camboriú e na cidade vizinha de Itapema. Foram apreendidos dinheiro em espécie, dois carros de luxo e dois telefones celulares, incluindo um do suspeito que arremessou a mala pela janela. Os veículos foram encaminhados para a delegacia da Polícia Federal em Itajaí.</p>
<p>A ação teve como objetivo recuperar bens e valores retirados de um imóvel no Rio de Janeiro durante a primeira fase da operação, que investiga irregularidades na compra de letras financeiras emitidas pelo Banco Master, instituição envolvida em esquema fraudulento bilionário. Os mandados foram expedidos pela 6ª Vara Federal Criminal do Rio de Janeiro com base em indícios de obstrução de investigações e ocultação de provas.</p>
<p>A Operação Barco de Papel apura irregularidades na gestão dos recursos do Rioprevidência, responsável pelo pagamento de pensões e aposentadorias de servidores estaduais. O Banco Master foi liquidado pelo Banco Central devido a grave crise de liquidez e violações às normas, com suspeita de desvio de bilhões de reais. No dia da operação, o então presidente do Rioprevidência foi exonerado do cargo pelo governador do Rio de Janeiro.</p>
<p>A Polícia Federal segue com as investigações para esclarecer todos os fatos relacionados à Operação Barco de Papel e à gestão dos recursos previdenciários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
