<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 20:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia pede apreensão de passaporte de adolescente acusado de matar cão em Florianópolis]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-quer-apreender-passaporte-de-quem-matou-cao-orelha</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677455 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina solicitou à justiça a apreensão do passaporte do adolescente acusado da morte do cão Orelha na Praia Brava, em Florianópolis. O pedido visa impedir que o menor deixe o país e foi comunicado à Polícia Federal, com apoio do Ministério Público do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina solicitou à justiça a apreensão do passaporte do adolescente acusado da morte do cão Orelha na Praia Brava, em Florianópolis. O pedido visa impedir que o menor deixe o país e foi comunicado à Polícia Federal, com apoio do Ministério Público do estado.</p>
<p>A investigação do caso envolve divergências entre a Polícia Civil e o Ministério Público. Enquanto a polícia entende que há base legal para a internação do adolescente investigado, o Ministério Público identificou lacunas que precisam ser preenchidas para esclarecer a participação dos envolvidos.</p>
<p>O Ministério Público também investiga possível coação e ameaças envolvendo familiares dos adolescentes e um porteiro do condomínio Praia Brava. O órgão pretende requisitar diligências complementares para aprofundar a apuração dos fatos e confirmar a inexistência de relação entre os supostos crimes e a agressão aos animais.</p>
<p>A Polícia Civil encerrou as investigações sobre as agressões que levaram à morte do cão Orelha e pediu a internação de um dos quatro adolescentes envolvidos. Para comprovar a participação do menor, foram utilizadas tecnologias avançadas e análise de imagens de câmeras de segurança, além do depoimento de 24 testemunhas.</p>
<p>As imagens, embora não mostrem o momento do ataque, foram essenciais para identificar as roupas usadas pelo acusado e confirmar que ele saiu de madrugada do condomínio onde mora. A instituição segue atuando para que a denúncia possa avançar junto à justiça com as provas já obtidas.</p>
<p>As autoridades continuam trabalhando para esclarecer o caso e garantir a responsabilização adequada dos envolvidos na morte do cão Orelha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
