<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 23:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Aplicativo ajuda a proteger celulares durante o carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/saiba-como-emitir-alerta-do-aplicativo-celular-seguro-em-caso-de-roubo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 22:38:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678176 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Justiça e Segurança Pública oferece o aplicativo Celular Seguro para que brasileiros possam comunicar rapidamente roubos e furtos de aparelhos durante o carnaval. A ferramenta permite o bloqueio imediato do celular, da linha telefônica e de aplicativos bancários, ajudando a evitar golpes e prejuízos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Justiça e Segurança Pública oferece o aplicativo Celular Seguro para que brasileiros possam comunicar rapidamente roubos e furtos de aparelhos durante o carnaval. A ferramenta permite o bloqueio imediato do celular, da linha telefônica e de aplicativos bancários, ajudando a evitar golpes e prejuízos.</p>
<p>O aplicativo Celular Seguro pode ser acessado por dispositivos eletrônicos ou pela versão web, sem necessidade de cadastro prévio ou do número IMEI do aparelho. O usuário pode registrar a ocorrência de roubo ou furto e decidir quais bloqueios deseja ativar, garantindo maior controle e segurança. Além disso, é possível cadastrar pessoas de confiança para que também possam emitir alertas em nome do dono do celular.</p>
<p>A plataforma permite o cadastro de aparelhos sem limite de quantidade e oferece um passo a passo para facilitar o uso. O usuário deve fazer login com a conta Gov. br, cadastrar contatos de confiança e registrar os telefones, com autorização necessária caso não seja o titular da linha. Em caso de roubo ou perda, o alerta pode ser emitido pelo próprio usuário ou por um contato cadastrado, gerando um número de protocolo para acompanhamento.</p>
<p>Criado em dezembro de 2023, o Celular Seguro já conta com milhões de usuários cadastrados e registrou quase 100 mil alertas em 2025, com crescimento em relação ao ano anterior. O governo federal planeja ampliar o serviço com integração às polícias civis, permitindo bloqueios mais ágeis e a ativação de alertas no modo recuperação para facilitar a localização dos aparelhos.</p>
<p>Baixe o aplicativo Celular Seguro e faça o cadastro antecipado para curtir o carnaval com mais tranquilidade e proteção contra roubos e perdas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
