<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 23:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Audiências na Alemanha marcam processo contra TÜV SÜD por Brumadinho]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brumadinho-corte-alema-marca-audiencias-que-decidirao-se-havera-juri</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 23:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676110 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Distrital de Munique agendou três audiências para o processo movido por 1,4 mil vítimas do rompimento da barragem da Vale em Brumadinho. A ação busca responsabilizar a empresa TÜV SÜD AG e pede indenização estimada em R$ 3,2 bilhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Distrital de Munique agendou três audiências para o processo movido por 1,4 mil vítimas do rompimento da barragem da Vale em Brumadinho. A ação busca responsabilizar a empresa TÜV SÜD AG e pede indenização estimada em R$ 3,2 bilhões.</p>
<p>A ação foi iniciada por moradores de Brumadinho e Mário Campos e tem como objetivo a responsabilização civil da TÜV SÜD AG, sediada em Munique, que controla a subsidiária brasileira responsável por avaliar a barragem. O escritório Pogust Goodhead representa as vítimas e já atuou em casos semelhantes, como o rompimento da barragem de Fundão em Mariana.</p>
<p>A TÜV SÜD AG afirma não ter responsabilidade legal pelo rompimento, destacando que uma vistoria realizada três meses antes do desastre confirmou a estabilidade da estrutura. A empresa defende que as declarações de estabilidade emitidas estavam em conformidade com a legislação e padrões técnicos vigentes.</p>
<p>As vítimas alegam que a barragem da Mina Córrego do Feijão estava em condições precárias, abaixo dos parâmetros internacionais, e que 272 pessoas morreram na tragédia. O Movimento dos Atingidos por Barragens classifica o caso como crime, atribuindo negligência deliberada à mineradora Vale e à certificadora alemã.</p>
<p>No Brasil, o processo criminal relacionado ao rompimento começou a fase de instrução em fevereiro, com depoimentos previstos até 2027. Quinze pessoas físicas respondem criminalmente, entre ex-diretores, gerentes e funcionários da Vale e da TÜV SÜD, por homicídio doloso qualificado. Na Alemanha, os empregados da holding podem ser condenados também por negligência e corrupção.</p>
<p>O andamento das ações na Alemanha e no Brasil reforça a busca por justiça e reparação para as vítimas do rompimento da barragem em Brumadinho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
