<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 21:18:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PRF inicia Operação Carnaval 2026 com foco em fiscalização nas rodovias]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prf-intensifica-fiscalizacao-contra-embriaguez-ao-volante-no-carnaval</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 20:27:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678060 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Rodoviária Federal começa a Operação Carnaval 2026 para intensificar a fiscalização nas estradas federais, combatendo infrações que causam acidentes graves. A ação prioriza a mistura de álcool e direção, excesso de velocidade e ultrapassagens proibidas, comuns neste período festivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal começa a Operação Carnaval 2026 para intensificar a fiscalização nas estradas federais, combatendo infrações que causam acidentes graves. A ação prioriza a mistura de álcool e direção, excesso de velocidade e ultrapassagens proibidas, comuns neste período festivo.</p>
<p>Em 2025, a PRF realizou mais de 3,5 milhões de testes de alcoolemia em todo o país e autuou mais de 7,9 mil motoristas por dirigir sob efeito de álcool nas rodovias federais. Além disso, 43 mil motoristas foram notificados por recusarem o teste do etilômetro, o que representa uma média de 51 flagrantes por dia apenas nas estradas federais.</p>
<p>O reforço na fiscalização começou em 30 de janeiro, com o Dia Nacional de Conscientização Álcool Zero no Trânsito. Na ocasião, foram realizados 22.845 testes de alcoolemia, com 47 autuações por embriaguez ao volante e 368 notificações por recusa ao teste. Também foram detidas 157 pessoas por apresentarem teor de álcool ou sinais de embriaguez que configuram crime de trânsito.</p>
<p>Para o carnaval 2026, a PRF retomou a parceria com a Sociedade Brasileira de Ortopedia e Traumatologia na campanha Carnaval sem Trauma, que visa salvar vidas por meio da conscientização sobre o uso de álcool na direção. O Ministério das Mulheres apoiará a iniciativa com campanhas contra agressão, assédio e importunação sexual, instalando faixas em postos da PRF nas 27 capitais e incentivando denúncias pelo serviço Ligue 180.</p>
<p>A PRF recomenda que os motoristas planejem a viagem com revisão mecânica do verifiquem equipamentos obrigatórios e documentação, respeitem limites de velocidade e sinalização. O uso do cinto de segurança é obrigatório para todos, e crianças menores de sete anos e meio devem estar em dispositivos adequados. Ultrapassagens devem ser feitas pela esquerda e somente em locais permitidos e seguros. Motociclistas devem usar capacete e evitar pontos cegos e proximidade com caminhões.</p>
<p>A operação reforça a segurança nas rodovias federais durante o carnaval, promovendo a conscientização e prevenção de acidentes para um feriado mais seguro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
