<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 23:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Empresa Brasil de Comunicação alcança recorde histórico nas redes sociais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/redes-da-ebc-triplicam-interacao-e-chegam-3-bilhoes-de-visualizacoes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 22:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678741 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Empresa Brasil de Comunicação registrou em 2025 seu melhor desempenho nas redes sociais, com cerca de 150 milhões de interações, triplicando o resultado de 2024. O crescimento posiciona a empresa entre os ecossistemas digitais mais influentes do setor público federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Empresa Brasil de Comunicação registrou em 2025 seu melhor desempenho nas redes sociais, com cerca de 150 milhões de interações, triplicando o resultado de 2024. O crescimento posiciona a empresa entre os ecossistemas digitais mais influentes do setor público federal.</p>
<p>O levantamento aponta que os conteúdos da empresa tiveram mais de 3 bilhões de visualizações ao longo de 2025, distribuídas nas plataformas Instagram, TikTok, YouTube, Facebook e X. No Instagram, três das quatro páginas com maior engajamento entre instituições federais pertencem à empresa, com a TV Brasil liderando e ganhando mais de 1,2 milhão de seguidores no ano.</p>
<p>No TikTok, a empresa ocupa três das cinco posições de maior engajamento entre instituições públicas federais, somando 261,9 milhões de visualizações e crescimento de 372% no perfil institucional, impulsionado por vídeos informativos e conteúdos de serviço. No Facebook, as quatro páginas mais engajadas da comunicação federal são da empresa, que teve aumento de 79,5% nas interações totais.</p>
<p>No YouTube, a TV Brasil e o Canal Gov mantiveram-se entre os cinco canais federais mais engajados, com cerca de 143 milhões de visualizações e crescimento de 234%. A empresa teve 33 conteúdos no TikTok com mais de 1 milhão de visualizações, destacando temas como cultura, políticas públicas e memória nacional.</p>
<p>Os conteúdos que mais impulsionaram o crescimento foram o programa Sem Censura, com aumento de 89% nas interações no Instagram e 46,4 milhões de engajamentos multiplataforma, os recortes dos jornais Repórter Brasil Tarde e Noite, com 38,9 milhões de visualizações no TikTok, e os conteúdos do Acervo, que cresceram 760% em engajamento. Os cortes de Elke Maravilha foram os posts de maior repercussão.</p>
<p>O crescimento orgânico nas redes sociais reforça o potencial da comunicação pública para construir comunidade e engajamento sem uso de impulsionamento pago.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
