<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 21:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo do Rio mobiliza máquinas e equipes para cidades afetadas por chuvas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/defesa-civil-auxilia-cidades-fluminenses-afetadas-pelas-fortes-chuvas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 20:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678943 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de 60 máquinas e equipes técnicas foram enviadas para apoiar municípios atingidos pelas chuvas que caíram no estado no último sábado. A ação busca reduzir riscos, recuperar áreas afetadas e minimizar os danos causados pelas fortes precipitações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de 60 máquinas e equipes técnicas foram enviadas para apoiar municípios atingidos pelas chuvas que caíram no estado no último sábado. A ação busca reduzir riscos, recuperar áreas afetadas e minimizar os danos causados pelas fortes precipitações.</p>
<p>Os municípios atendidos incluem Itaperuna, São Fidélis, Paty do Alferes, Santa Maria Madalena, São Sebastião do Alto, Cambuci, Itaocara, Barra Mansa, Bom Jardim, Nova Iguaçu e Mesquita. Em Nova Iguaçu, que decretou situação de emergência, as equipes trabalham na desobstrução de acessos, retirada de entulhos, apoio à drenagem e recuperação dos pontos impactados pelas chuvas, em parceria com as defesas civis locais.</p>
<p>Nas últimas 24 horas, a Secretaria de Estado de Defesa Civil registrou 52 ocorrências relacionadas às chuvas, sem vítimas, e emitiu alertas de chuvas intensas e inundações em diversas cidades. Dezenove sirenes foram acionadas em municípios como Petrópolis, Duque de Caxias, São João de Meriti, Rio de Janeiro e Mangaratiba para alertar a população.</p>
<p>A Secretaria de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos está monitorando a situação das cidades afetadas, mas até o momento não houve solicitação formal de insumos por parte dos municípios. A previsão do tempo indica céu parcialmente nublado a nublado, com pancadas isoladas de chuva e raios, mantendo o alerta para riscos hidrológicos e geológicos em várias regiões do estado.</p>
<p>As autoridades seguem em alerta para garantir a segurança da população e a recuperação das áreas atingidas pelas fortes chuvas no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
