<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 15:19:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Duas mulheres são mortas e uma jovem esfaqueada na Grande São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/grande-sp-tem-dois-feminicidios-em-menos-de-24h</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679148 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Duas mulheres foram vítimas fatais de feminicídio na Grande São Paulo, enquanto uma terceira jovem sofreu tentativa de feminicídio por esfaqueamento. Os casos ocorreram na segunda-feira, envolvendo prisões em flagrante e investigações em andamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas mulheres foram vítimas fatais de feminicídio na Grande São Paulo, enquanto uma terceira jovem sofreu tentativa de feminicídio por esfaqueamento. Os casos ocorreram na segunda-feira, envolvendo prisões em flagrante e investigações em andamento.</p>
<p>Na zona norte da capital paulista, uma mulher de 22 anos chegou morta a um hospital com machucados e hematomas pelo corpo. Um homem de 36 anos, que a levou ao hospital, foi preso por feminicídio. No carro dele, foram encontrados um galão de gasolina e vestígios de sangue, além de celulares apreendidos para perícia. Exames foram requisitados ao Instituto de Criminalística e ao Instituto Médico Legal para a vítima e o detido.</p>
<p>Em Itapecerica da Serra, na região metropolitana, um homem de 25 anos foi preso em flagrante por feminicídio após uma discussão que resultou na morte de uma mulher de 20 anos em sua casa. O agressor confessou o crime e permanece à disposição da Justiça. A perícia e o Instituto Médico Legal foram acionados, e o caso foi registrado na Delegacia local.</p>
<p>Na zona leste da capital, um homem de 37 anos esfaqueou uma jovem de 18 anos. A vítima foi levada para o Hospital Geral de Guaianases. Policiais militares prenderam o agressor em flagrante por tentativa de feminicídio, apreendendo a faca utilizada no crime. O caso foi registrado na 8ª Delegacia de Defesa da Mulher, em São Mateus.</p>
<p>O Brasil atingiu um número recorde de 1.518 vítimas de feminicídio em 2025, superando o recorde anterior de 1.458 em 2024. No estado de São Paulo, os registros chegaram a 270 em 2025, o maior número desde 2018, representando aumento de 6,7% em relação ao ano anterior. O cenário de violência contra a mulher no país é considerado grave por especialistas.</p>
<p>A polícia continua investigando os casos para garantir justiça e reforçar as medidas de combate à violência contra a mulher.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasília recebe Conferência Nacional das Cidades após 13 anos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/brasilia-volta-sediar-conferencia-nacional-das-cidades</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679141 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Brasília volta a sediar a Conferência Nacional das Cidades após mais de 13 anos, reunindo mais de 1,6 mil representantes de todo o país. O evento, que ocorre de hoje até sexta-feira, discute o futuro do desenvolvimento urbano nacional para os próximos anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Brasília volta a sediar a Conferência Nacional das Cidades após mais de 13 anos, reunindo mais de 1,6 mil representantes de todo o país. O evento, que ocorre de hoje até sexta-feira, discute o futuro do desenvolvimento urbano nacional para os próximos anos.</p>
<p>Organizado pelo Conselho das Cidades, órgão do Ministério das Cidades, o encontro é resultado de um processo que envolveu reuniões em mais de 1,8 mil municípios brasileiros. Participam representantes do poder público, academia, movimentos sociais e setor empresarial para colaborar na definição das diretrizes da Política Nacional de Desenvolvimento Urbano, discutida desde 2019.</p>
<p>Os delegados e delegadas, eleitos em encontros estaduais, trazem reivindicações aprovadas em seus territórios para serem debatidas em salas temáticas. Ao final, as propostas serão consolidadas em um documento oficial que servirá de base para a elaboração da política nacional.</p>
<p>As salas temáticas abordarão temas como habitação, saneamento, periferias, mobilidade, desenvolvimento urbano, controle social, regularização fundiária, cooperação interfederativa, sustentabilidade, clima, transformações digitais, acessibilidade tecnológica e segurança cidadã.</p>
<p>O ministro das Cidades classificou o evento como fundamental e destacou seu caráter participativo para encontrar soluções para o país. Ele lamentou a ausência da conferência desde 2013 e associou a realização atual à reconstrução do Conselho das Cidades, extinto em 2019, com reuniões trimestrais para debater soluções para as cidades brasileiras.</p>
<p>A conferência representa um importante passo para o desenvolvimento urbano sustentável e a participação democrática em todo o Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas fortes em Minas Gerais causam 22 mortes e luto oficial]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sobe-para-22-total-de-mortos-por-chuvas-em-juiz-de-fora-e-uba</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:52:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679143 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[As fortes chuvas na zona da mata de Minas Gerais resultaram na morte de 22 pessoas, sendo 16 em Juiz de Fora e seis em Ubá. O governo estadual decretou luto oficial de três dias em todo o estado, enquanto a prefeitura de Juiz de Fora também decretou luto e estado de calamidade pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As fortes chuvas na zona da mata de Minas Gerais resultaram na morte de 22 pessoas, sendo 16 em Juiz de Fora e seis em Ubá. O governo estadual decretou luto oficial de três dias em todo o estado, enquanto a prefeitura de Juiz de Fora também decretou luto e estado de calamidade pública.</p>
<p>A Defesa Civil de Juiz de Fora estima que ao menos 440 pessoas estejam desabrigadas devido às chuvas intensas. Em poucas horas, foram registradas mais de 40 chamadas emergenciais envolvendo vias bloqueadas, moradores ilhados e casas atingidas, o que agravou a situação na região.</p>
<p>A prefeitura de Juiz de Fora estabeleceu pontos de recolhimento para acolhimento e recebimento de doações, incluindo as escolas municipais Amélia Pires, Murilo Mendes e Nilo Camilo Ayupe, localizadas em diferentes bairros da cidade. Essas medidas visam atender as pessoas desalojadas e desabrigadas.</p>
<p>O vice-governador de Minas Gerais deslocou-se para a zona da mata para acompanhar o trabalho das equipes de resgate e assistência. O governador também deverá visitar a região em breve para avaliar os impactos das chuvas e coordenar as ações do governo estadual.</p>
<p>As autoridades continuam mobilizadas para prestar apoio às vítimas e minimizar os danos causados pelas chuvas na zona da mata de Minas Gerais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[IBGE libera locais de prova para concurso simplificado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/concurso-do-ibge-locais-de-prova-de-domingo-estao-disponiveis</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679138 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os candidatos do concurso simplificado do IBGE já podem consultar os locais onde farão a prova marcada para 1º de março. A consulta está disponível na página eletrônica da Fundação Getulio Vargas, banca organizadora do certame.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os candidatos do concurso simplificado do IBGE já podem consultar os locais onde farão a prova marcada para 1º de março. A consulta está disponível na página eletrônica da Fundação Getulio Vargas, banca organizadora do certame.</p>
<p>O concurso oferece 9.590 vagas temporárias, sendo 1.110 para supervisor de coleta e qualidade e 8.480 para agente de pesquisas e mapeamento. A jornada de trabalho é de 40 horas semanais, com duração máxima da contratação de até um ano, podendo ser prorrogada, desde que não ultrapasse três anos.</p>
<p>A remuneração para agente de pesquisas e mapeamento é de R$ 2.676,24, e para supervisor de coleta e qualidade, R$ 3.379 mensais. O agente realiza visitas a domicílios e estabelecimentos para coleta de dados, enquanto o supervisor organiza e gerencia as atividades nas agências de coleta.</p>
<p>As provas objetivas terão duração de três horas e serão aplicadas em turnos diferentes Para agente de pesquisas e mapeamento, os portões abrem às 6h30 e fecham às 7h30, com início da prova às 8h. Para supervisor, os portões abrem às 12h30 e fecham às 13h30, com início às 14h.</p>
<p>Os candidatos devem levar caneta esferográfica azul ou preta, documento com foto e comprovante de inscrição. A prova será realizada em todos os municípios com oferta de vagas, É responsabilidade do candidato consultar o local exato da prova e imprimir o cartão de confirmação.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
