<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 16:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Alerta laranja para tempestade e ventos no Sul do país]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inmet-emite-alerta-de-tempestade-e-vento-na-regiao-sul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674717 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alerta laranja para tempestades e ventos costeiros no Sul do Brasil, válido até o meio-dia deste domingo. O aviso indica perigo intermediário e recomenda cuidados para evitar danos e acidentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alerta laranja para tempestades e ventos costeiros no Sul do Brasil, válido até o meio-dia deste domingo. O aviso indica perigo intermediário e recomenda cuidados para evitar danos e acidentes.</p>
<p>O alerta laranja representa um nível de perigo maior que o amarelo, que indica perigo potencial, mas menor que o vermelho, que sinaliza grande perigo. A previsão aponta risco de corte de energia elétrica, estragos em plantações, queda de árvores e alagamentos nas áreas afetadas.</p>
<p>Na região da Lagoa dos Patos, no Rio Grande do Sul, há previsão de intensificação dos ventos nas áreas litorâneas, o que pode movimentar dunas de areia sobre construções próximas à orla. Essa condição exige atenção redobrada da população local para evitar danos materiais.</p>
<p>É recomendado evitar o uso de aparelhos eletrônicos ligados à tomada durante o período do alerta para reduzir riscos. Em caso de emergência, a população pode acionar a Defesa Civil pelo telefone 199 ou o Corpo de Bombeiros pelo 193 para receber suporte e orientações.</p>
<p>Mantenha-se informado e siga as recomendações das autoridades para garantir segurança durante o período de tempestades no Sul do país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
