<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 22:18:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas intensas no Rio de Janeiro levam ao acionamento da Marinha]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-intensas-no-rio-de-janeiro-levam-ao-acionamento-da-marinha</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677632 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[&lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot; &lt;img src=&quot; alt=&quot;Logo &quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;Diante de condições climáticas extremas e de temporais que afetam o estado do Rio de Janeiro, &lt;strong&gt;a Marinha acionou pela…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>&amp;lt; p&amp;gt;&amp;lt; p style=&amp;quot; text-align: center;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt; a class=&amp;quot;&amp;quot; href=&amp;quot; &amp;lt; img src=&amp;quot; alt=&amp;quot; Logo &amp;quot; style=&amp;quot; height: 54px;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt; Diante de condições climáticas extremas e de temporais que afetam o estado do Rio de Janeiro, &amp;lt; strong&amp;gt; a Marinha acionou pela…</p>
<p>&amp;lt; p&amp;gt;&amp;lt; p style=&amp;quot; text-align: center;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt; a class=&amp;quot;&amp;quot; href=&amp;quot; &amp;lt; img src=&amp;quot; alt=&amp;quot; Logo &amp;quot; style=&amp;quot; height: 54px;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt; Diante de condições climáticas extremas e de temporais que afetam o estado do Rio de Janeiro, &amp;lt; strong&amp;gt; a Marinha acionou pela primeira vez a Força de Resposta Imediata a Desastres Ambientais (Frida) do Corpo de Fuzileiros Navais&amp;lt;/strong&amp;gt;. A operação foi empregada para apoiar o Norte Fluminense após fortes chuvas.&amp;lt; img src=&amp;quot; style=&amp;quot; width:1px; height:1px; display: inline;&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt; img src=&amp;quot; style=&amp;quot; width:1px; height:1px; display: inline;&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt; A Frida foi criada em dezembro passado em parceria com o Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES).</p>
<p>&amp;lt; strong&amp;gt; O objetivo é trabalhar em coordenação com a Defesa Civil para reduzir os impactos causados por eventos extremos.&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt;&amp;lt; h3&amp;gt; Notícias relacionadas:&amp;lt;/h3&amp;gt;&amp;lt; ul&amp;gt;&amp;lt; li&amp;gt;&amp;lt; a href=&amp;quot; de deslizamento põe 30 cidades paulistas em estado de atenção.&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt;&amp;lt; li&amp;gt;&amp;lt; a href=&amp;quot; Civil de SP retoma gabinete de crise após previsão de chuvas.&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt;&amp;lt;/ul&amp;gt;&amp;lt; strong&amp;gt; A Frida atuou, no último sábado (7), nos municípios de Cantagalo e Porciúncula oferecendo apoio humanitário, com ênfase na retirada de detritos e recomposição das vias públicas, restabelecimento de acessos e suporte direto às comunidades isoladas.&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt; Em Porciúncula, 090 moradores foram diretamente impactados pelo temporal no sábado.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt; Além do reforço da Marinha, a prefeitura diz que as equipes municipais atuam em ações emergenciais de limpeza, recuperação da infraestrutura e apoio às famílias afetadas. O Governo do Estado anunciou o envio de maquinários para apoio às operações e a análise de medidas voltadas ao atendimento das pessoas diretamente atingidas pelas enchentes.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt; Já Cantagalo está em situação de emergência desde o último dia 6, em razão dos danos causados pelas fortes chuvas, especialmente nos distritos de Euclidelândia e Boa Sorte.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt; A prefeitura da cidade informou que segue atuando de forma integrada, com apoio do Governo do Estado, priorizando a segurança da população e o atendimento às pessoas afetadas.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt; Uma das rotas afetadas no município foi RJ-152.</p>
<p>Também no último dia 6, a prefeitura informou que foi feito um desvio na rota, liberando o fluxo apenas para veículos leves.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; h2&amp;gt; Atuação da Frida&amp;lt;/h2&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt; Em um primeiro momento, es afetadas.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt; A tropa ficará, alojada provisoriamente na Escola Municipal Elestar Caetano Mendes, na região de Euclidelândia, &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; h2&amp;gt; Previsão do tempo &amp;lt;/h2&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt; Praticamente todo o estado do Rio de Janeiro está em área de perigo, &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt;&amp;lt; strong&amp;gt; A previsão, até o fim desta terça-feira (10), é de chuva intensa&amp;lt;/strong&amp;gt;, com volume entre 30 e 60 milímetros por hora (mm/h) ou 50 e 100 mm/dia e ventos intensos de 60 a 100 quilômetro por hora (km/h), com risco de corte de energia elétrica, queda de galhos de árvores, alagamentos e de descargas elétricas.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt; A orientação do instituto é, em caso de rajadas de vento, não se abrigar debaixo de árvores, pois há risco de queda e descargas elétricas e não estacione veículos próximos a torres de transmissão e placas de propaganda.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt; Se possível, desligar aparelhos elétricos e quadro geral de energia. Ficar atento às informações oficiais e, em caso de necessidade, acionar Defesa Civil (telefone 199) e Corpo de Bombeiros (telefone 193).&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt;&amp;lt; em&amp;gt;*Colaborou Ana Cristina Campos &amp;lt;/em&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MP de Minas faz alerta sobre exposição de menores nas redes sociais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mp-de-minas-faz-alerta-sobre-exposicao-de-menores-nas-redes-sociais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677631 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[&lt;p&gt;&lt;p style=&quot;text-align:center;&quot;&gt;&lt;a class=&quot;&quot; href=&quot; &lt;img src=&quot; alt=&quot;Logo &quot; style=&quot;height: 54px;&quot;&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;O Grupo de Atuação Especial de Combate aos Crimes Cibernéticos do Ministério Público de Minas Gerais (Gaeciber/MPMG)…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>&amp;lt; p&amp;gt;&amp;lt; p style=&amp;quot; text-align: center;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt; a class=&amp;quot;&amp;quot; href=&amp;quot; &amp;lt; img src=&amp;quot; alt=&amp;quot; Logo &amp;quot; style=&amp;quot; height: 54px;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt; strong&amp;gt; O Grupo de Atuação Especial de Combate aos Crimes Cibernéticos do Ministério Público de Minas Gerais (Gaeciber/MPMG)…</p>
<p>&amp;lt; p&amp;gt;&amp;lt; p style=&amp;quot; text-align: center;&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt; a class=&amp;quot;&amp;quot; href=&amp;quot; &amp;lt; img src=&amp;quot; alt=&amp;quot; Logo &amp;quot; style=&amp;quot; height: 54px;&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt; strong&amp;gt; O Grupo de Atuação Especial de Combate aos Crimes Cibernéticos do Ministério Público de Minas Gerais (Gaeciber/MPMG) alerta os pais para não publicarem fotos dos filhos com uniforme da escola. O órgão esclarece que a exposição da rotina das crianças em redes sociais deve ser evitada.&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt; img src=&amp;quot; style=&amp;quot; width:1px; height:1px; display: inline;&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt; img src=&amp;quot; style=&amp;quot; width:1px; height:1px; display: inline;&amp;quot; /&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt;&amp;lt; strong&amp;gt; Informações como o nome da escola onde o menor estuda, os cursos que frequenta, podem ser úteis para bandidos que se dedicam a elaborar trotes de sequestro ou mesmo para aqueles que estão em busca de vítimas para sequestrar.&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt;&amp;lt; h3&amp;gt; Notícias relacionadas:&amp;lt;/h3&amp;gt;&amp;lt; ul&amp;gt;&amp;lt; li&amp;gt;&amp;lt; a href=&amp;quot; alerta para risco de pancreatite ligado a canetas emagrecedoras.&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt;&amp;lt; li&amp;gt;&amp;lt; a href=&amp;quot; de deslizamento põe 30 cidades paulistas em estado de atenção.&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt;&amp;lt; li&amp;gt;&amp;lt; a href=&amp;quot; preso por pedofilia pagava mães e avós para abusar de meninas.&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt;&amp;lt;/ul&amp;gt; O coordenador do Gaeciber, promotor de Justiça André Salles, disse nesta segunda-feira (9) à &amp;lt; strong&amp;gt;&amp;lt;/strong&amp;gt; que o alerta visa conscientizar pais e responsáveis sobre a gravidade do costume.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; blockquote&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt;“A maioria dos crimes cometidos pela internet não é crime cibernético.</p>
<p>Não é cometida mediante atitudes tecnológicas. Essa superexposição fornece mais detalhes da vida das pessoas”, explica o promotor.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/blockquote&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt; “Essa exposição fornece informações preciosas aos criminosos, no sentido de que vão saber qual é a rotina, onde a criança estuda, para onde vai, os locais onde os pais vão estar em determinados horários”.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt;&amp;lt; a href=&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot;&amp;gt;&amp;amp; gt;&amp;amp; gt; Siga o canal da &amp;lt; strong&amp;gt; &amp;lt;/strong&amp;gt; no WhatsApp&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; h2&amp;gt; Limites&amp;lt;/h2&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt; André Salles sustentou que esse tipo de exposição deve ser evitado.</p>
<p>As crianças devem obedecer a critérios nas redes sociais, atendendo a limites impostos pelos pais e responsáveis. &amp;lt; strong&amp;gt; E mesmo que postem fotos ou dados, os pais devem limitar quem terá acesso a essas informações&amp;lt;/strong&amp;gt;.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; blockquote&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt;“Porque essas informações são valiosas para bandidos quando vão elaborar seus golpes”.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/blockquote&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt; O promotor advertiu que esses bandidos podem estabelecer uma relação de confiança, anunciando-se como outras pessoas, por exemplo um diretor de escola ou gerente de banco, de modo que a armadilha fica mais crível para a vítima do golpe que é armado a partir das próprias informações fornecidas nas redes sociais.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt; O MPMG tem feito campanhas para reduzir a exposição das pessoas nas redes sociais, principalmente de crianças e adolescentes, em relação a golpes e a crimes pessoais, como montagem de foto, que afetam vítimas de todas as idades.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt; O objetivo é conscientizar a população para aumentar o controle, “que deve ser reforçado”, e qual é o limite para divulgação do trabalho das pessoas na internet.</p>
<p>“Qualquer informação serve como identidade”, alertou. O Gaeciber tem feito campanhas também para o público interno do MPMG, com a mesma finalidade de conscientização dos funcionários do órgão.&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt; h2&amp;gt; Uso responsável&amp;lt;/h2&amp;gt; &amp;lt; p&amp;gt; Dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) de 2024 mostram que 94% dos brasileiros estão ligados à internet.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
