<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 19:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rio de Janeiro cria núcleo especializado para proteção animal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/rio-ganha-nucleo-de-protecao-e-defesa-dos-animais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677207 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O estado do Rio de Janeiro estabeleceu o Núcleo de Proteção e Defesa dos Animais para atuar de forma integrada em casos de maus-tratos. A nova estrutura reforça a atuação do Ministério Público na defesa dos direitos dos animais domésticos e silvestres.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O estado do Rio de Janeiro estabeleceu o Núcleo de Proteção e Defesa dos Animais para atuar de forma integrada em casos de maus-tratos. A nova estrutura reforça a atuação do Ministério Público na defesa dos direitos dos animais domésticos e silvestres.</p>
<p>O Núcleo de Proteção e Defesa dos Animais (NPDA) foi criado pelo procurador-geral de Justiça para integrar o Grupo de Atuação Especializada em Meio Ambiente do Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro. A unidade atuará em situações envolvendo violência, crueldade e violações de direitos de animais, respondendo à crescente preocupação da sociedade com esses crimes.</p>
<p>A criação do núcleo é uma resposta institucional para garantir que casos de maus-tratos não sejam tratados como episódios isolados. A atuação será firme nas esferas penal e cível para proteger os animais e responsabilizar os agressores.</p>
<p>O núcleo visa fortalecer a atuação dos promotores de justiça na defesa dos animais como seres sencientes e dotados de dignidade, garantindo tutela jurisdicional efetiva em casos de violação de direitos. A iniciativa está alinhada ao novo Código Estadual de Direito dos Animais, que define direitos fundamentais e sanções específicas para maus-tratos.</p>
<p>Denúncias podem ser feitas pela ouvidoria do Ministério Público pelo telefone 127 ou por formulário eletrônico, facilitando o registro e encaminhamento das demandas. Entre janeiro de 2025 e fevereiro de 2026, foram recebidas 76 comunicações, principalmente envolvendo cachorros, gatos e cavalos, todas encaminhadas para apuração.</p>
<p>O novo núcleo reforça o compromisso do estado do Rio de Janeiro com a proteção e defesa dos direitos dos animais em todo o território estadual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
