<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 17:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Exército inicia serviço militar feminino no Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/exercito-inicia-no-rio-incorporacao-da-1a-turma-de-mulheres-recrutas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676681 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Comando Militar do Leste iniciou a primeira etapa do serviço militar feminino com 159 mulheres incorporadas como soldados no Rio de Janeiro. O processo inclui conferência documental, avaliações de saúde e entrevistas para seleção presencial das voluntárias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Comando Militar do Leste iniciou a primeira etapa do serviço militar feminino com 159 mulheres incorporadas como soldados no Rio de Janeiro. O processo inclui conferência documental, avaliações de saúde e entrevistas para seleção presencial das voluntárias.</p>
<p>As primeiras mulheres recrutadas na história do Exército Brasileiro serão distribuídas em unidades de saúde, ensino e apoio. A meta é que o efetivo feminino alcance 20% do contingente de soldados até 2035. Além do Rio de Janeiro, o Comando Militar do Leste deve incorporar mulheres também em Juiz de Fora e Belo Horizonte.</p>
<p>As jovens nascidas em 2007 que se alistaram voluntariamente passam por um processo seletivo específico, com etapas realizadas no Palácio Duque de Caxias, sede histórica do Comando Militar do Leste. A incorporação torna o serviço obrigatório, diferentemente do alistamento masculino que é obrigatório desde o início.</p>
<p>O Exército garante plena isonomia de condições entre homens e mulheres incorporados, incluindo salário, plano de saúde, auxílio-alimentação e contagem de tempo para aposentadoria, além da licença maternidade. Atualmente, mulheres atuam em funções operacionais, cargos de liderança e comando nas áreas de saúde, administração e linha bélica.</p>
<p>A abertura deste ciclo é considerada histórica e deve permitir que a partir de 2026 mulheres estejam presentes em todos os postos e graduações da carreira militar. A iniciativa reforça a valorização feminina nas fileiras do Exército e promove oportunidades iguais para todas as voluntárias.</p>
<p>O serviço militar feminino representa um avanço importante para a diversidade e inclusão nas Forças Armadas, ampliando a participação das mulheres no Exército.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
