<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 15:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Seis morrem em acidente com lancha no Rio Grande]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/lancha-colide-com-pier-e-deixa-seis-mortos-na-divisa-entre-mg-e-sp</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678934 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Seis pessoas morreram e nove ficaram feridas em um grave acidente com uma lancha às margens do Rio Grande, na divisa entre Minas Gerais e São Paulo. O acidente ocorreu na noite de sábado, por volta das 23h30, no município de Sacramento, na margem mineira do rio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Seis pessoas morreram e nove ficaram feridas em um grave acidente com uma lancha às margens do Rio Grande, na divisa entre Minas Gerais e São Paulo. O acidente ocorreu na noite de sábado, por volta das 23h30, no município de Sacramento, na margem mineira do rio.</p>
<p>O acidente envolveu uma lancha que transportava pessoas no Rio Grande. Entre os mortos estão três mulheres, dois homens e uma criança de quatro anos, cujas identidades não foram divulgadas. Dos nove sobreviventes, três foram hospitalizados em Rifânia, São Paulo, enquanto os demais não apresentaram ferimentos graves.</p>
<p>Equipes da Defesa Civil prestaram os primeiros socorros no local. O Corpo de Bombeiros de Minas Gerais informou que o piloto da lancha, que também morreu no acidente, não possuía habilitação na categoria Arrais-Amador, exigida para conduzir esse tipo de embarcação.</p>
<p>O acidente aconteceu no município de Sacramento, na margem mineira do Rio Grande, que marca a divisa entre os estados de Minas Gerais e São Paulo. A operação de resgate e atendimento contou com a participação de equipes locais para socorrer as vítimas.</p>
<p>As autoridades seguem investigando as circunstâncias do acidente para esclarecer os detalhes envolvidos na tragédia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
