<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 16:19:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Aeronáutica pode contratar 489 profissionais temporários]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/governo.autoriza-contratacoes-temporarias-para-aeronautica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678701 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos autorizou a Aeronáutica a contratar até 489 profissionais por tempo determinado. As vagas abrangem funções técnicas, administrativas e operacionais para atender necessidades temporárias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos autorizou a Aeronáutica a contratar até 489 profissionais por tempo determinado. As vagas abrangem funções técnicas, administrativas e operacionais para atender necessidades temporárias.</p>
<p>A autorização está prevista em portaria conjunta publicada no Diário Oficial da União, assinada pelos ministros da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos e da Defesa. As vagas incluem engenheiros, contadores, técnicos de obras civis, operadores de máquinas, motoristas, mecânicos, profissionais de segurança do trabalho e piloto fluvial, entre outras funções descritas no documento.</p>
<p>Os profissionais selecionados apoiarão projetos e obras de desenvolvimento de infraestrutura aeroportuária executadas pela Comissão de Aeroportos da Região Amazônica. O recrutamento será realizado por processo seletivo simplificado, com análise do currículo profissional dos candidatos.</p>
<p>O prazo para abertura do edital de inscrições é de seis meses a partir da da portaria. As despesas com as contratações serão responsabilidade do Comando da Aeronáutica, que também definirá a remuneração dos contratados.</p>
<p>A iniciativa visa reforçar temporariamente a equipe da Aeronáutica para garantir o andamento dos projetos de infraestrutura aeroportuária na região amazônica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval 2026 registra aumento de mortes e acidentes nas rodovias federais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-registrou-130-mortos-e-148-mil-feridos-nas-rodovias-federais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678702 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[As rodovias federais brasileiras registraram 130 mortes e 1.481 feridos em 1.241 acidentes durante o feriado de carnaval de 2026, entre os dias 13 e 18 de fevereiro. Os números superam os dados do carnaval anterior, com mais sinistros e vítimas fatais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As rodovias federais brasileiras registraram 130 mortes e 1.481 feridos em 1.241 acidentes durante o feriado de carnaval de 2026, entre os dias 13 e 18 de fevereiro. Os números superam os dados do carnaval anterior, com mais sinistros e vítimas fatais.</p>
<p>O aumento nos acidentes e vítimas graves representa uma alta de 8,54% nos sinistros de trânsito graves em comparação ao carnaval de 2025, quando foram contabilizadas 85 mortes e 1.433 feridos em 1.190 acidentes. A maioria das vítimas estava em automóveis e motocicletas.</p>
<p>Apesar do esforço intensificado de fiscalização, alguns dos acidentes mais graves ocorreram em locais não considerados críticos, o que surpreendeu as autoridades. A operação especial para o carnaval focou em trechos com maior incidência de infrações que resultam em acidentes fatais, especialmente nas principais rotas para destinos turísticos do país.</p>
<p>Durante a operação, foram abordadas 326.548 pessoas e veículos, com a realização de 118.321 testes de alcoolemia. Foram autuados 2.400 condutores por dirigir sob efeito de álcool ou recusar o teste, e 93 motoristas foram detidos por essa infração. A fiscalização também registrou mais de 55,5 mil imagens de veículos acima do limite de velocidade e aplicou 8.177 autos de infração por ultrapassagens proibidas.</p>
<p>Além disso, foram emitidos 1.013 autos por transporte de crianças sem cadeirinha, 964 notificações por falta de cinto de segurança e 1.954 por conduzir motocicletas sem capacete. Essas medidas fazem parte do esforço para reduzir os índices de acidentes e melhorar a segurança nas rodovias federais durante o período de maior fluxo.</p>
<p>A fiscalização segue atuando para garantir a segurança de todos nas rodovias federais, especialmente em períodos de grande movimento como o carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
