<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 14:18:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia prende 33 pessoas em operação Carnaval em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-carnaval-da-policia-de-sp-ja-prendeu-33-pessoas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:14:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678282 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Operação Carnaval da polícia de São Paulo resultou na prisão de 33 pessoas desde o dia 31 de janeiro. Os crimes mais comuns entre os detidos são furto de celulares, venda de bebida adulterada e estelionato.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Operação Carnaval da polícia de São Paulo resultou na prisão de 33 pessoas desde o dia 31 de janeiro. Os crimes mais comuns entre os detidos são furto de celulares, venda de bebida adulterada e estelionato.</p>
<p>No último sábado, policiais civis do Departamento de Homicídios e de Proteção à Pessoa prenderam três criminosos fantasiados de personagens do desenho Scooby-Doo. O trio atuava no furto de celulares durante um bloco na região da República, no centro da capital paulista, e com eles foram recuperados oito aparelhos.</p>
<p>No mesmo dia, no Parque Ibirapuera, quatro pessoas foram presas pelo mesmo crime, enquanto cinco adolescentes foram apreendidos durante patrulhamento preventivo. No início de fevereiro, 11 pessoas foram presas por venda de bebida adulterada, estelionato e furto de celulares, e uma operação na Barra Funda levou à prisão de 12 integrantes de uma quadrilha especializada em crimes patrimoniais.</p>
<p>A Polícia Militar de São Paulo implementou um esquema especial de segurança no Carnaval para atender as mulheres. Policiais militares femininas estão dedicadas ao acolhimento imediato de vítimas de importunação sexual e à prisão dos agressores, mantendo contato permanente com o programa Cabine Lilás do Centro de Operações da PM, que conta com 100% de seu efetivo formado por mulheres.</p>
<p>A operação segue reforçando a segurança durante o Carnaval para garantir a proteção da população e o combate aos crimes nas ruas da capital paulista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cuidados com animais durante blocos de rua no Carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/exposicao-multidoes-no-carnaval-traz-riscos-saude-dos-animais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678166 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Animais expostos a blocos de rua e ambientes com grande concentração de pessoas e música alta podem sofrer estresse, desconforto e problemas graves de saúde. O alerta destaca que barulhos intensos e temperaturas elevadas representam riscos significativos para o bem-estar dos pets.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Animais expostos a blocos de rua e ambientes com grande concentração de pessoas e música alta podem sofrer estresse, desconforto e problemas graves de saúde. O alerta destaca que barulhos intensos e temperaturas elevadas representam riscos significativos para o bem-estar dos pets.</p>
<p>O barulho excessivo de fogos de artifício, apitos, caixas de som e gritos pode causar medo, estresse e crises de ansiedade em animais. Esses estímulos sonoros intensos podem levar a comportamentos agressivos ou tentativas de fuga, aumentando o risco de acidentes, especialmente para cães pequenos.</p>
<p>Além do barulho, a temperatura elevada é um fator de risco para os animais, que regulam o calor principalmente pela respiração. A exposição ao sol e ao calor pode causar hipertermia, desmaios e até a morte. O contato com perfumes fortes, fumaça e cheiros intensos também pode ser desconfortável, pois os animais não conseguem se afastar facilmente.</p>
<p>Produtos químicos presentes em fantasias, como espumas e glitter, podem provocar irritações na pele e mucosas, além do risco de intoxicação caso sejam ingeridos. Fantasias para pets dificultam a regulação térmica e podem causar alergias ou intoxicação se os animais tentarem se livrar delas e ingerirem pedaços.</p>
<p>O bem-estar dos animais deve ser prioridade, evitando expô-los a aglomerações e estímulos prejudiciais. Manter os pets em ambientes seguros e tranquilos durante o Carnaval é a melhor opção para preservar sua saúde física e psicológica.</p>
<p>Cuidar dos animais durante as festas garante que eles fiquem protegidos e confortáveis, evitando riscos à saúde e ao comportamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
