<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 22:19:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil se reúne para ações contra chuvas intensas em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/autoridades-de-sp-se-reunirao-nesta-quinta-apos-previsao-de-mais-chuva</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679385 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Representantes das Defesas Civis do estado e municípios de São Paulo vão se reunir para definir medidas diante da previsão de chuvas intensas, que devem atingir principalmente cidades litorâneas e regiões como Campinas, Sorocaba e Itapeva. A capital paulista recebeu alerta severo para precipitações nas zonas sul e central, com ventos, e várias cidades estão em estado de atenção ou alerta vermelho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Representantes das Defesas Civis do estado e municípios de São Paulo vão se reunir para definir medidas diante da previsão de chuvas intensas, que devem atingir principalmente cidades litorâneas e regiões como Campinas, Sorocaba e Itapeva. A capital paulista recebeu alerta severo para precipitações nas zonas sul e central, com ventos, e várias cidades estão em estado de atenção ou alerta vermelho.</p>
<p>O governo estadual explicou que a chegada de uma frente fria favorece as condições meteorológicas atuais, marcadas por chuvas acompanhadas de raios e rajadas de vento. O solo encharcado em diversas localidades aumenta o risco de alagamentos e deslizamentos de terra. Os alertas vermelhos foram emitidos para o Vale do Ribeira, Registro, São José dos Campos e toda a costa litorânea, enquanto o restante dos municípios está em estado de atenção.</p>
<p>Até a manhã desta quarta-feira, a cidade de Peruíbe contabilizava 384 pessoas desabrigadas devido às chuvas. Ilhabela também registrou estragos e queda de árvores, e no interior do estado houve alagamentos e transbordamento de rios. Em 2025, temporais desestabilizaram várias comunidades, especialmente em cidades como Ubatuba, Bertioga, São Sebastião e Caraguatatuba, entre outras, levando à reativação do gabinete de crise este mês.</p>
<p>Um levantamento da Confederação Nacional de Municípios revelou que apenas 76 dos 645 municípios paulistas possuem ferramentas para enfrentar calamidades como enchentes, representando 11,7% do total. Para eventos climáticos extremos, a preparação é ainda menor, com apenas dois em cada dez municípios adequadamente preparados. O Conselho Estadual de Mudanças Climáticas, criado há pouco mais de um ano, atua de forma consultiva e é conduzido pela Casa Civil.</p>
<p>O governo estadual informou que foram destinados R$ 64,3 milhões para ações de prevenção a desastres naturais, incluindo a ativação de radares no litoral norte e em Campinas, além da compra de 244 veículos desde 2023. Também foram adquiridos 858 equipamentos e está prevista a conclusão, em 2024, de 24 obras de reconstrução das comunidades afetadas por desastres.</p>
<p>As autoridades recomendam atenção contínua às condições meteorológicas e reforçam a importância das medidas de prevenção para minimizar os impactos das chuvas intensas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Equipes federais permanecem em Minas após chuvas intensas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ministro-diz-que-equipes-federais-permanecerao-na-zona-da-mata-mineira</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679380 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro da Integração e do Desenvolvimento Regional informou que as equipes enviadas pelo governo federal permanecerão em Minas Gerais para auxiliar nas áreas atingidas pelas fortes chuvas. O foco é agilizar a ajuda, restabelecer serviços essenciais e colaborar na reconstrução das cidades afetadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro da Integração e do Desenvolvimento Regional informou que as equipes enviadas pelo governo federal permanecerão em Minas Gerais para auxiliar nas áreas atingidas pelas fortes chuvas. O foco é agilizar a ajuda, restabelecer serviços essenciais e colaborar na reconstrução das cidades afetadas.</p>
<p>As chuvas intensas na Zona da Mata de Minas Gerais causaram alagamentos, deslizamentos e deixaram dezenas de mortos, além de pessoas desaparecidas. Em Juiz de Fora foram registradas 40 mortes e em Ubá seis, com 21 desaparecidos ainda não localizados. A situação levou ao reconhecimento do estado de calamidade pública em Juiz de Fora, Ubá e Matias Barbosa.</p>
<p>Equipes multidisciplinares foram enviadas para acelerar as ações de assistência humanitária e restabelecimento dos serviços essenciais. Técnicos especialistas do Grupo de Apoio a Desastres atuam junto com profissionais da Força Nacional do Sistema Único de Saúde, do Sistema Único de Assistência Social e do Departamento de Emergências em Saúde Pública do Ministério da Saúde.</p>
<p>O ministro destacou a importância da permanência das equipes no estado para garantir maior eficiência na elaboração dos planos de trabalho e na execução das ações. Além do trabalho de busca e resgate, as ações envolvem mobilidade, limpeza urbana e reconstrução das cidades atingidas pelas chuvas.</p>
<p>As equipes federais seguem empenhadas em oferecer apoio técnico e recursos para minimizar os impactos das chuvas e auxiliar na recuperação das regiões afetadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
