<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 21:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[São Paulo prepara carnaval com 16,5 milhões de foliões]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/prefeitura-de-sp-estima-publico-de-165-milhoes-de-folioes-no-carnaval</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676565 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[São Paulo estima a participação de 16,5 milhões de pessoas no carnaval de 2026, com expectativa de arrecadação de R$ 3,4 bilhões. O evento contará com megablocos, blocos tradicionais e desfiles no Sambódromo do Anhembi, além de ampla estrutura de segurança, saúde e acessibilidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>São Paulo estima a participação de 16,5 milhões de pessoas no carnaval de 2026, com expectativa de arrecadação de R$ 3,4 bilhões. O evento contará com megablocos, blocos tradicionais e desfiles no Sambódromo do Anhembi, além de ampla estrutura de segurança, saúde e acessibilidade.</p>
<p>A cidade terá 11 circuitos de megablocos e 627 blocos tradicionais, todos custeados pela Ambev, que investiu R$ 29 milhões no evento. Os megablocos passarão por diversas regiões, incluindo Ibirapuera, Faria Lima, Rua dos Pinheiros, Praça da República e Augusta. O Sambódromo do Anhembi receberá 32 escolas de samba, com expectativa de público de 350 mil pessoas, além do desfile da União das Escolas de Samba de São Paulo com 68 agremiações e o tradicional Fochê.</p>
<p>A segurança pública contará com 42 mil policiais militares e 2,5 mil viaturas em serviço durante os oito dias de carnaval. Os agentes estarão equipados com câmeras corporais, drones e aeronaves do Comando de Aviação da Polícia Militar. O trânsito terá mais de 12 mil profissionais trabalhando 24 horas, com 4,4 mil bloqueios de vias e 2,2 mil viaturas do CET nas ruas da cidade.</p>
<p>Na área da saúde, 80 postos estarão distribuídos diariamente nos blocos, com 960 profissionais, além de 1.920 bombeiros para atendimento aos foliões. O atendimento médico contará com 34 Unidades de Pronto Atendimento, 12 Assistências Médicas Ambulatoriais abertas 24 horas, 23 hospitais de urgência e emergência, 174 ambulâncias do SAMU e 640 profissionais. Também haverá agentes de direitos humanos para acolhimento e combate a discriminações, com 400 profissionais especializados e 52 conselheiros tutelares de plantão.</p>
<p>Para garantir acessibilidade, recursos como interpretação em Libras dos sambas-enredo das escolas de samba do Grupo Especial e Acesso 1, além de cabine de audiodescrição no Sambódromo, estarão disponíveis. Pulseiras de identificação para crianças serão distribuídas, com suporte da Divisão de Localização Familiar e Desaparecidos e do sistema Smart Sampa, reforçando a segurança das famílias durante o evento.</p>
<p>O carnaval de São Paulo em 2026 promete ser uma grande festa, com estrutura completa para garantir diversão, segurança e acessibilidade a todos os foliões.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
