<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 20:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Deslizamentos deixam moradores soterrados em Juiz de Fora]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2026-02/soterrado-homem-sobrevive-com-ajuda-de-amigo-em-juiz-de-fora</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679268 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Chuvas intensas causaram deslizamentos e alagamentos na zona sudeste de Juiz de Fora, deixando moradores presos sob escombros. Moradores da região se mobilizaram para resgatar vítimas, mesmo sob risco e chuva forte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Chuvas intensas causaram deslizamentos e alagamentos na zona sudeste de Juiz de Fora, deixando moradores presos sob escombros. Moradores da região se mobilizaram para resgatar vítimas, mesmo sob risco e chuva forte.</p>
<p>Deivid Carlos da Silva ficou soterrado nas ruínas de sua casa no Jardim Parque Burnier e passou uma hora e meia preso nos escombros, acreditando que não sairia vivo. A situação só mudou quando um amigo, Luiz Otávio Souza, cavou com as mãos para abrir um buraco que permitiu a entrada de ar e luz, possibilitando a respiração de Deivid.</p>
<p>Luiz Otávio atuou durante a madrugada ajudando no resgate dos vizinhos, enfrentando chuva forte e risco de novos deslizamentos. Ele usava lanterna para enxergar no escuro e manteve o trabalho mesmo sob condições adversas, pois considerava que vidas estavam em jogo.</p>
<p>A mulher e o filho de Deivid também foram resgatados com o auxílio dos moradores locais. Enquanto ajudava, Luiz Otávio vivia a angústia de buscar dois familiares desaparecidos desde o deslizamento, um sobrinho e a mãe dele, que foram surpreendidos pelo desabamento ao chegarem em casa.</p>
<p>As chuvas que atingiram a Zona da Mata mineira provocaram uma série de deslizamentos, alagamentos e destruição em diversos municípios. O Rio Paraibuna transbordou, causando inundações e soterramentos, com bairros isolados e mais de 40 chamados emergenciais por inundações e risco estrutural. A Defesa Civil estima 440 pessoas desabrigadas, que receberam acolhimento provisório, e o governo federal reconheceu o estado de calamidade em Juiz de Fora.</p>
<p>As equipes continuam os trabalhos de resgate e atendimento às vítimas afetadas pelas chuvas na região de Juiz de Fora.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
