<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 20:18:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil no Mundo completa três meses com debate de geopolítica na TV aberta]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/brasil-no-mundo-da-tv-brasil-leva-debate-geopolitico-tv-aberta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676805 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O programa Brasil no Mundo celebra três meses no ar, trazendo discussões sobre geopolítica de forma inédita na TV aberta. Desde a estreia, o programa já entrevistou ministros, embaixadores e especialistas renomados da área.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O programa Brasil no Mundo celebra três meses no ar, trazendo discussões sobre geopolítica de forma inédita na TV aberta. Desde a estreia, o programa já entrevistou ministros, embaixadores e especialistas renomados da área.</p>
<p>O Brasil no Mundo estreou em 9 de novembro na TV Brasil, com uma entrevista à ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva. Desde então, o programa tem recebido diversos especialistas e atores do debate geopolítico, ampliando o entendimento sobre temas globais relevantes.</p>
<p>Entre os convidados estiveram o embaixador André Corrêa do Lago, presidente da Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP30), além de professores e pesquisadores de universidades renomadas, como Laura Carvalho, Eduardo Serra e Chico Teixeira, que contribuem com análises profundas sobre economia, relações internacionais e ciência política.</p>
<p>O programa é apresentado por três jornalistas experientes: Cristina Serra, com cerca de 40 anos de carreira e vasta experiência internacional; Jamil Chade, que atuou por 20 anos como correspondente na ONU em Genebra e atualmente vive em Nova York; e Yan Boechat, que cobre conflitos internacionais há duas décadas e já realizou reportagens em diversas regiões do mundo.</p>
<p>O presidente da Empresa Brasil de Comunicação destacou a importância do programa para compreender a complexidade do mundo atual e como as questões geopolíticas impactam o cotidiano. Ele ressaltou que a qualificação dos jornalistas é fundamental para oferecer uma análise precisa e esclarecedora ao público.</p>
<p>O Brasil no Mundo segue firme em sua missão de informar e aprofundar o debate sobre geopolítica para o público da TV aberta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
