<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 20:18:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morre Didi barbeiro de Pelé em Santos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-o-barbeiro-que-moldou-o-topete-do-rei</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 19:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679192 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[João Araújo, conhecido como Didi, barbeiro que criou o topete de Pelé, faleceu aos 87 anos em Santos. Ele era famoso por cuidar do cabelo do Rei do Futebol desde a juventude do atleta e manteve uma amizade de mais de seis décadas com ele.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>João Araújo, conhecido como Didi, barbeiro que criou o topete de Pelé, faleceu aos 87 anos em Santos. Ele era famoso por cuidar do cabelo do Rei do Futebol desde a juventude do atleta e manteve uma amizade de mais de seis décadas com ele.</p>
<p>Didi ficou conhecido nacionalmente por seu trabalho no salão localizado próximo ao estádio Urbano Caldeira, onde atendia não só Pelé, mas também outros jogadores do Santos Futebol Clube. A amizade entre os dois começou quando Pelé era um jovem prestes a estrear no time e durou até a morte do atleta em 2022.</p>
<p>O barbeiro gostava de lembrar a história do primeiro corte que fez em Pelé, criando um topete que virou moda entre os jovens das décadas de 1950 e 1960. A coincidência de ambos serem mineiros e chegarem a Santos no mesmo ano ajudou a fortalecer a relação entre eles.</p>
<p>O Santos lamentou a morte do barbeiro lendário, e Pepe, ex-jogador do clube, destacou que a barbearia de Didi era mais que um local de cuidado pessoal, mas um ponto de encontro e amizade. O velório aconteceu na Beneficência Portuguesa e o corpo foi cremado no Memorial Necrópole Ecumênica, ambos em Santos.</p>
<p>Didi deixa um legado de simplicidade e amizade no esporte brasileiro, sendo lembrado com carinho por jogadores e torcedores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Força Nacional reforça atendimento após temporal em Minas Gerais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/equipes-federais-reforcam-atendimento-afetados-por-chuva-em-mg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 19:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679190 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Equipes da Força Nacional do SUS, Suas e Ministério da Saúde foram mobilizadas para atuar nas cidades mineiras de Juiz de Fora e Ubá, atingidas por temporal que causou ao menos 23 mortes. Os profissionais levarão kits de emergência com medicamentos e insumos para atendimento imediato.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Equipes da Força Nacional do SUS, Suas e Ministério da Saúde foram mobilizadas para atuar nas cidades mineiras de Juiz de Fora e Ubá, atingidas por temporal que causou ao menos 23 mortes. Os profissionais levarão kits de emergência com medicamentos e insumos para atendimento imediato.</p>
<p>O reforço contará com médicos, enfermeiros, psicólogos e outros profissionais que atuarão no levantamento de demandas prioritárias, primeiros cuidados assistenciais e apoio em saúde mental à população e trabalhadores do SUS. A mobilização foi anunciada durante visita oficial do presidente Luiz Inácio Lula da Silva aos Emirados Árabes Unidos.</p>
<p>Além da área da saúde, a Defesa Civil Nacional também participa da força-tarefa federal com técnicos especialistas do Grupo de Apoio a Desastres (Gade). Esses profissionais colaboram para acelerar ações de assistência humanitária, restabelecimento de serviços essenciais e reconstrução nas cidades afetadas na Zona da Mata de Minas Gerais.</p>
<p>O órgão de Defesa Civil orienta as etapas de reconhecimento federal da situação de calamidade e resposta ao desastre nos municípios. Juiz de Fora e Ubá seguem sob alerta de Grande Perigo, que abrange 606 cidades do Sudeste, Sul e Nordeste do país, com previsão de chuvas intensas que podem causar alagamentos, transbordamentos e deslizamentos de encostas.</p>
<p>Acompanhe as atualizações sobre as ações de socorro e as condições climáticas nas regiões afetadas para manter-se informado e seguro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
