<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 20:18:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fortes chuvas causam alagamentos e desabrigados no Guarujá]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tempestade-atinge-o-guaruja-causa-alagamentos-e-deixa-12-desabrigados</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:21:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677227 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A cidade do Guarujá, na Baixada Santista, enfrentou fortes chuvas durante a madrugada e manhã desta quinta-feira. O volume acumulado de água causou alagamentos e levou ao desabrigamento de 12 pessoas, que foram encaminhadas para abrigos locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade do Guarujá, na Baixada Santista, enfrentou fortes chuvas durante a madrugada e manhã desta quinta-feira. O volume acumulado de água causou alagamentos e levou ao desabrigamento de 12 pessoas, que foram encaminhadas para abrigos locais.</p>
<p>A Defesa Civil municipal manteve-se em alerta devido ao acumulado de 122 milímetros de chuva, sendo 108 milímetros concentrados em três horas pela manhã. O intenso volume de água provocou vários pontos de alagamento pela cidade, dificultando o trânsito e gerando preocupação entre os moradores.</p>
<p>Em uma medida preventiva, sirenes foram acionadas na Escola Municipal Sérgio Pereira, próxima ao Morro da Barreira do João Guarda, para alertar sobre o risco de deslizamento. Moradores receberam orientações para deixar suas casas e permanecer nos abrigos até que o risco fosse cessado, especialmente quando as chuvas ultrapassam 45 a 50 milímetros em uma hora.</p>
<p>A prefeitura disponibilizou diversos locais de apoio para os moradores, incluindo escolas municipais e estaduais, além do N. E I. M Agripina Alves de Barros. Foi registrado um deslizamento de terra no Morro do Engenho, no bairro Vila Baiana, porém em área não habitada, sem causar feridos ou desaparecidos.</p>
<p>A Defesa Civil segue monitorando a situação para garantir a segurança da população durante o período de chuvas intensas no Guarujá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
