<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 21:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TV 3.0 terá estações-teste em São Paulo e Brasília]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/ebc-e-autorizada-usar-estacoes-teste-para-iniciar-operacao-da-tv-30</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 21:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676345 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Empresa Brasil de Comunicação e a Câmara dos Deputados foram autorizadas a usar estações-teste em São Paulo e Brasília para transmissões contínuas da TV 3.0. Os testes devem começar em março, com a chegada dos equipamentos necessários prevista para a próxima semana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Empresa Brasil de Comunicação e a Câmara dos Deputados foram autorizadas a usar estações-teste em São Paulo e Brasília para transmissões contínuas da TV 3.0. Os testes devem começar em março, com a chegada dos equipamentos necessários prevista para a próxima semana.</p>
<p>As estações-teste fazem parte do Projeto de Evolução do Sistema Brasileiro de TV Digital Terrestre, conhecido como TV 3.0 ou DTV+. A implantação das estações está alinhada ao cronograma nacional de implementação e permitirá que a radiodifusão pública participe desde o início dessa nova fase tecnológica.</p>
<p>A estação experimental em Brasília está instalada na Torre de TV Central e opera com tecnologia avançada, incluindo canal de 6 MHz, configuração MIMO 2x2 e polarização cruzada. Essa infraestrutura possibilita a avaliação de soluções inovadoras para transmissão e recepção, ampliando a qualidade e os serviços da televisão aberta.</p>
<p>A TV 3.0 integra serviços de internet à transmissão tradicional, permitindo interatividade e acesso a conteúdos sob demanda por meio de aplicativos. A tecnologia trará melhorias na qualidade de imagem com 4K HDR e som imersivo, além de garantir posições privilegiadas para aplicativos das emissoras públicas no catálogo digital.</p>
<p>O avanço da TV 3.0 reforça o papel da comunicação pública na modernização da televisão brasileira, beneficiando diretamente os telespectadores com novas experiências e recursos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
