<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 14:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mega-Sena acumula e prêmio estimado chega a 130 milhões]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-acumula-e-premio-vai-r-130-milhoes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676651 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O concurso 2.967 da Mega-Sena não teve ganhadores para as seis dezenas sorteadas. A aposta premiada com a quina foi feita por 72 apostadores, que receberão cerca de 59 mil reais cada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O concurso 2.967 da Mega-Sena não teve ganhadores para as seis dezenas sorteadas. A aposta premiada com a quina foi feita por 72 apostadores, que receberão cerca de 59 mil reais cada. Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.967 da Mega-Sena, cujos números sorteados foram 01, 06, 38, 47, 56 e 60. Com isso, o prêmio principal acumulou e o valor estimado para o próximo sorteio é de 130 milhões de reais.</p>
<p>Setenta e duas apostas acertaram a quina, recebendo aproximadamente 59 mil reais cada. Além disso, 6.741 apostas acertaram a quadra, com prêmio individual de pouco mais de mil reais. O sorteio do próximo concurso está previsto para ocorrer em breve, mantendo a expectativa de um grande prêmio para os apostadores. A Mega-Sena segue como uma das loterias mais populares do país.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
