<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 19:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Paciente morre após transferência emergencial no Icesp]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-paciente-do-icesp-apos-transferencia-por-causa-de-incendio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 18:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676645 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um paciente do Instituto do Câncer do Estado de São Paulo morreu após ser transferido da Unidade de Tratamento Intensivo devido a um incêndio em um gerador do hospital. A transferência foi necessária por causa do desabastecimento de energia elétrica que afetou o funcionamento do instituto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um paciente do Instituto do Câncer do Estado de São Paulo morreu após ser transferido da Unidade de Tratamento Intensivo devido a um incêndio em um gerador do hospital. A transferência foi necessária por causa do desabastecimento de energia elétrica que afetou o funcionamento do instituto.</p>
<p>O incêndio ocorreu em um gerador que abastecia o prédio do instituto, causando a necessidade de evacuação nas áreas atingidas pela fumaça. A concessionária responsável pela energia precisou desligar o fornecimento durante um trabalho de emergência, o que levou à interrupção do fornecimento de energia no hospital.</p>
<p>Durante o protocolo de transferência de pacientes em estado crítico e dependentes de ventilação mecânica, um paciente apresentou instabilidade clínica grave. Apesar do atendimento imediato e da reversão inicial do quadro, o paciente evoluiu a óbito posteriormente.</p>
<p>Dez profissionais envolvidos no atendimento e no combate inicial ao incêndio foram avaliados por possível inalação de fumaça. Sete deles permaneceram em observação e receberam alta no dia seguinte. O hospital está revisando e reforçando os protocolos de segurança e assistência para proteger pacientes, acompanhantes e profissionais.</p>
<p>Apesar do ocorrido, todas as alas do instituto mantêm o atendimento normalmente neste sábado, garantindo a continuidade dos serviços prestados. O hospital segue investigando as causas do incidente e adotando medidas para garantir a segurança de todos no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
