<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 18:18:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre e mulher fica gravemente ferida em queda de asa delta no Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/queda-de-asa-delta-mata-homem-e-fere-mulher-no-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 17:52:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678907 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente com asa delta na praia de São Conrado, na zona sul do Rio de Janeiro, resultou na morte de um homem e deixou uma mulher gravemente ferida. O socorro foi prestado rapidamente, mas o homem não resistiu e a mulher foi levada ao hospital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente com asa delta na praia de São Conrado, na zona sul do Rio de Janeiro, resultou na morte de um homem e deixou uma mulher gravemente ferida. O socorro foi prestado rapidamente, mas o homem não resistiu e a mulher foi levada ao hospital.</p>
<p>O acidente ocorreu na manhã de sábado, quando o Corpo de Bombeiros Militar foi acionado para socorrer as vítimas às 11h18. A guarnição marítima de São Conrado e de Copacabana prestaram o auxílio no local, que é uma área conhecida para a prática de voo livre.</p>
<p>O homem foi socorrido ainda na praia, mas não resistiu aos ferimentos causados pela queda. A mulher foi encaminhada ao Hospital Municipal Miguel Couto, localizado na Gávea, onde recebeu atendimento médico devido à gravidade dos ferimentos.</p>
<p>Até o momento, as vítimas não foram identificadas, e não foram divulgadas informações sobre seus nomes, profissões ou idades. A perícia policial está no local para investigar as circunstâncias do acidente e determinar as causas da queda.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando o caso para esclarecer os detalhes do acidente e garantir a segurança na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
