<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 18:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estados apresentam baixa transparência sobre dados de armas de fogo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/controle-de-armamentos-nao-e-prioridade-dos-estados-diz-sou-da-paz</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677320 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa revela que 73% dos pedidos de informações sobre armas de fogo feitos às polícias estaduais não foram respondidos entre 2021 e 2023. O levantamento mostra que o controle de armamentos não é prioridade para a maioria dos estados brasileiros, evidenciando falhas na transparência e na produção de dados essenciais para a segurança pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa revela que 73% dos pedidos de informações sobre armas de fogo feitos às polícias estaduais não foram respondidos entre 2021 e 2023. O levantamento mostra que o controle de armamentos não é prioridade para a maioria dos estados brasileiros, evidenciando falhas na transparência e na produção de dados essenciais para a segurança pública.</p>
<p>O estudo avaliou as respostas das polícias militares, civis e dos departamentos de Polícia Técnico-Científica das 27 unidades federativas. Apenas alguns estados, como Tocantins, Rio Grande do Norte, Pernambuco e Mato Grosso do Sul, apresentaram níveis médios de transparência. Já Acre, Amapá e Piauí tiveram os piores índices, com as polícias civis deixando de responder 78% das perguntas, as polícias militares 70% e os departamentos técnico-científicos 66%.</p>
<p>As perguntas enviadas estavam divididas em três temas principais: controle de entrada e saída de armas, investigação e controle interno. O levantamento apontou que em muitos estados esses dados sequer são produzidos, o que demonstra a baixa prioridade do tema para as gestões locais. Apenas seis estados contam com unidades especializadas para tratar do assunto, reforçando essa lacuna na estrutura de segurança pública.</p>
<p>Em 2023, apenas o Espírito Santo respondeu a um pedido específico sobre a quantidade de armas apreendidas com base na lei que determina apreensão imediata em casos de violência doméstica. Rio Grande do Sul e Sergipe responderam parcialmente. A falta de dados dificulta a avaliação da aplicação da lei e o monitoramento de casos graves, como os homicídios de mulheres, que têm a arma de fogo como principal instrumento.</p>
<p>Especialistas destacam a necessidade de padronizar os mecanismos de coleta e sistematização das informações sobre armas de fogo em todo o país. O Ministério da Justiça e Segurança Pública tem papel fundamental para exigir dos estados a geração de dados integrados, alimentando o sistema nacional de segurança pública e fortalecendo o controle sobre armamentos.</p>
<p>A melhoria na transparência e no controle de armas é essencial para políticas públicas eficazes e para a segurança da população brasileira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
