<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 12:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas intensas atingem quase todo o Brasil nesta quarta]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pais-com-todas-regioes-sob-alerta-para-chuvas-intensas-nesta-quarta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675577 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Quase todo o Brasil, com exceção da Região Sul, deve registrar chuvas intensas ao longo desta quarta-feira devido ao deslocamento de uma zona de convergência do Atlântico Sul. Estados como Minas Gerais, Espírito Santo, norte do Rio de Janeiro, centro-oeste da Bahia, Goiás, Mato Grosso, Rondônia e parte do Amazonas estão sob alerta para volumes elevados de chuva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quase todo o Brasil, com exceção da Região Sul, deve registrar chuvas intensas ao longo desta quarta-feira devido ao deslocamento de uma zona de convergência do Atlântico Sul. Estados como Minas Gerais, Espírito Santo, norte do Rio de Janeiro, centro-oeste da Bahia, Goiás, Mato Grosso, Rondônia e parte do Amazonas estão sob alerta para volumes elevados de chuva.</p>
<p>O alerta mais intenso abrange várias regiões do país, onde o volume de chuvas pode chegar a pelo menos 50 milímetros por dia até domingo. Para esta quarta-feira, o norte do Rio de Janeiro, Espírito Santo, Minas Gerais e a região de Rio Verde, em Goiás, podem registrar até 100 milímetros de chuva, o que aumenta o risco de deslizamentos, alagamentos e transbordamento de rios.</p>
<p>Além dessas áreas, a faixa que vai do Rio Grande do Norte a São Luís, no Maranhão, e o estado do Amapá também devem superar os 50 milímetros de chuva. A Região Sul do país é a única que não está sob nenhum alerta de chuva intensa nesta quarta-feira.</p>
<p>As temperaturas máximas para as capitais brasileiras variam entre 22ºC e 35ºC. Entre as mais altas estão Boa Vista com 35ºC, Belém e Teresina com 33ºC, enquanto Belo Horizonte e São Paulo registram as temperaturas máximas mais amenas, com 22ºC.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
