<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 16:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vale do Paraíba e Litoral Paulista em alerta vermelho por chuvas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/vale-do-paraiba-e-litoral-paulista-estao-em-alerta-de-perigo-hoje</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679446 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil do Estado de São Paulo declarou alerta vermelho para as regiões do Vale do Paraíba e do Litoral Paulista devido ao grande volume de chuvas previsto para o dia. A passagem de uma frente fria tem causado graves problemas, especialmente em Peruíbe, onde centenas de pessoas foram desabrigadas e desalojadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil do Estado de São Paulo declarou alerta vermelho para as regiões do Vale do Paraíba e do Litoral Paulista devido ao grande volume de chuvas previsto para o dia. A passagem de uma frente fria tem causado graves problemas, especialmente em Peruíbe, onde centenas de pessoas foram desabrigadas e desalojadas.</p>
<p>A situação crítica nas regiões do Vale do Paraíba e do Litoral Paulista é resultado do acúmulo significativo de chuvas nos últimos dias. Em Peruíbe, o volume chegou a 234 milímetros em três dias, provocando 384 desabrigados e 100 desalojados. Outras cidades também enfrentam dificuldades, como São Manuel, com 200 desalojados, e Ubatuba, onde as chuvas atingiram 408 residências e causaram duas mortes em um naufrágio.</p>
<p>Diante do cenário, a Defesa Civil está organizando medidas para enfrentar a situação. Entre as ações previstas estão a apresentação de um panorama meteorológico atualizado, avaliação de anormalidades, planejamento da logística humanitária e definição de encaminhamentos operacionais para garantir a segurança da população afetada.</p>
<p>O Gabinete de Crise permanece em funcionamento com monitoramento 24 horas e pronta resposta às ocorrências. Em Peruíbe, o Governo de São Paulo tem enviado ajuda humanitária, incluindo colchões, kits de higiene pessoal, travesseiros e cobertores, para atender as necessidades imediatas dos desabrigados.</p>
<p>As autoridades seguem mobilizadas para minimizar os impactos das chuvas e proteger as comunidades afetadas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
