<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 14:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem mata ex-namorada em joalheria de shopping em São Bernardo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mulher-de-22-anos-e-morta-por-ex-namorado-em-sao-bernardo-do-campo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679434 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem armado com uma faca e uma arma de airsoft feriu a ex-namorada no pescoço dentro de uma joalheria em São Bernardo do Campo. A vítima, de 22 anos, não resistiu aos ferimentos e o agressor foi preso em flagrante pela polícia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem armado com uma faca e uma arma de airsoft feriu a ex-namorada no pescoço dentro de uma joalheria em São Bernardo do Campo. A vítima, de 22 anos, não resistiu aos ferimentos e o agressor foi preso em flagrante pela polícia.</p>
<p>O crime ocorreu na noite de uma quarta-feira em um shopping da cidade. A vítima trabalhava na joalheria onde foi atacada pelo ex-namorado, que não aceitava o fim do relacionamento. A mulher já havia registrado boletins de ocorrência contra o agressor e possuía medida protetiva de urgência decretada pela Justiça.</p>
<p>Durante a abordagem policial, houve tentativa de negociação com o agressor, que apontou a arma para os policiais. O Grupo de Operações Especiais interveio para conter a ameaça, atingindo o autor que foi socorrido e permaneceu hospitalizado sob escolta policial.</p>
<p>O caso foi registrado como feminicídio e está sendo investigado pelo Departamento Estadual de Investigações Criminais de São Bernardo do Campo. O shopping Golden Square informou que está oferecendo apoio à família da vítima, ao lojista e está à disposição das autoridades.</p>
<p>A polícia segue investigando o caso para esclarecer todos os detalhes e garantir justiça à vítima e sua família.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
