<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 19:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rádios públicas da alcançam crescimento histórico em audiência]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/radio-mec-e-nacional-tem-crescimento-historico-de-audiencia-em-2025</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 18:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676319 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[As rádios públicas da Empresa Brasil de Comunicação registraram em 2025 um dos melhores desempenhos de audiência de sua história recente, destacando o fortalecimento da Rádio Nacional e da Rádio MEC como referências da radiodifusão pública brasileira. Os dados confirmam crescimento consistente em diversas praças e um processo de rejuvenescimento do público, ampliando a conexão com as novas gerações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As rádios públicas da Empresa Brasil de Comunicação registraram em 2025 um dos melhores desempenhos de audiência de sua história recente, destacando o fortalecimento da Rádio Nacional e da Rádio MEC como referências da radiodifusão pública brasileira. Os dados confirmam crescimento consistente em diversas praças e um processo de rejuvenescimento do público, ampliando a conexão com as novas gerações.</p>
<p>A Rádio Nacional FM de Brasília atingiu a maior participação de mercado desde 2010, com 1,49% de share, mantendo uma curva contínua de crescimento nos últimos anos. A Rádio Nacional FM do Rio de Janeiro também apresentou crescimento expressivo, com aumento de 49% no número de ouvintes por minuto entre 2024 e 2025. Em Recife, a audiência cresceu 17% na comparação do último quadrimestre de 2024 com o mesmo período de 2025.</p>
<p>Em São Paulo, a Rádio Nacional registrou crescimento de 6% no último quadrimestre de 2025 em relação ao ano anterior, confirmando a ampliação contínua do público na maior praça do país. A MEC FM de Brasília teve aumento de 59% na audiência no quarto trimestre de 2025 em comparação com o mesmo período de 2024, enquanto a MEC FM do Rio de Janeiro manteve trajetória positiva, alcançando os melhores resultados desde 2012 em participação de mercado.</p>
<p>Um destaque da pesquisa foi o rejuvenescimento do público ouvinte. A Rádio Nacional foi a emissora com maior afinidade entre o público de 15 a 24 anos nas quatro praças pesquisadas, evidenciando a crescente conexão com as novas gerações. Em Belo Horizonte, a MEC destacou-se como a rádio com maior afinidade com o público jovem, indicando potencial de consolidação em uma praça estratégica.</p>
<p>Os resultados confirmam o fortalecimento do projeto de radiodifusão pública da baseado na diversidade de conteúdos, inovação editorial, valorização da cultura brasileira e ampliação do acesso à informação de qualidade. O desempenho de 2025 consolida as rádios Nacional e MEC como plataformas estratégicas da comunicação pública, ampliando seu papel na formação cultural, democratização da informação e promoção da cidadania.</p>
<p>O crescimento das rádios públicas da em 2025 reforça seu papel fundamental na comunicação e cultura brasileiras para públicos diversos e jovens.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
