<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 21:19:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Datena estreia programas na TV Brasil e Rádio Nacional]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tv-brasil-e-radio-nacional-estreiam-programas-de-datena</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677789 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A TV Brasil e a Rádio Nacional lançam em fevereiro novos programas apresentados por José Luiz Datena, reforçando o jornalismo em suas grades. O programa Alô Alô Brasil estreia dia 23 na Rádio Nacional, e Na Mesa com Datena estreia dia 24 na TV Brasil, ambos com foco em temas relevantes para o público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A TV Brasil e a Rádio Nacional lançam em fevereiro novos programas apresentados por José Luiz Datena, reforçando o jornalismo em suas grades. O programa Alô Alô Brasil estreia dia 23 na Rádio Nacional, e Na Mesa com Datena estreia dia 24 na TV Brasil, ambos com foco em temas relevantes para o público.</p>
<p>O programa Alô Alô Brasil será transmitido ao vivo de segunda a sexta-feira, das 8h às 10h, em todas as emissoras da Rádio Nacional. Já o programa Na Mesa com Datena terá formato semanal, com estreia marcada para terça-feira às 21h na TV Brasil, apresentando entrevistas aprofundadas e análises dos principais temas da agenda nacional.</p>
<p>José Luiz Datena tem mais de 50 anos de experiência no jornalismo, com passagem por importantes emissoras de rádio e televisão do país. Ele também é vencedor de duas edições do Prêmio Vladimir Herzog de Anistia e Direitos Humanos, o que reforça sua trajetória consolidada na área.</p>
<p>A iniciativa integra a estratégia da Empresa Brasil de Comunicação para valorizar o jornalismo, ampliando o tempo dedicado à cobertura factual e promovendo maior integração entre rádio e televisão. O objetivo é fortalecer a comunicação pública como espaço de informação confiável, acessível e plural, em diálogo com a diversidade de ideias da sociedade brasileira.</p>
<p>O programa Na Mesa com Datena terá entrevistas investigativas com duração e estrutura que privilegiam a escuta ativa, contextualização histórica e social, e múltiplas perspectivas sobre temas centrais para a vida pública. Cada episódio contará com um entrevistado relevante ao tema abordado, contribuindo para a formação da consciência crítica e o debate qualificado.</p>
<p>Essas novidades reforçam o compromisso da TV Brasil e da Rádio Nacional em oferecer jornalismo de qualidade e proximidade com o público brasileiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal e PRF intensificam combate ao crime e apreendem bilhões]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-federal-apreendeu-r-95-bilhoes-do-crime-organizado-em-2025</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677788 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal apreendeu ao menos R$ 9,5 bilhões de organizações criminosas em 2025, enquanto a Polícia Rodoviária Federal apresentou resultados expressivos nas ações nas rodovias federais. As corporações destacam o esforço para enfrentar o poder econômico do crime organizado e reduzir os impactos das atividades ilícitas no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal apreendeu ao menos R$ 9,5 bilhões de organizações criminosas em 2025, enquanto a Polícia Rodoviária Federal apresentou resultados expressivos nas ações nas rodovias federais. As corporações destacam o esforço para enfrentar o poder econômico do crime organizado e reduzir os impactos das atividades ilícitas no país.</p>
<p>A Polícia Federal ressaltou que a crescente apreensão de bens de alto valor faz parte do esforço para descapitalizar as organizações criminosas. Foram cumpridos 11.605 mandados de busca e apreensão em 3.864 operações, além de 25.997 prisões autorizadas judicialmente. A fiscalização inclui o controle de mais de 4,5 milhões de armas em posse de colecionadores, atiradores, caçadores e profissionais de segurança.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal destacou a apreensão de 44,3 toneladas de cocaína um aumento considerável em relação ao ano anterior, e 719 toneladas de maconha. Também foram recuperados 7.294 veículos, entre automóveis, motocicletas e veículos de carga. A atuação contra crimes ambientais resultou na apreensão de 39.367 metros cúbicos de madeira ilegal e 213,6 quilos de ouro de origem ilícita.</p>
<p>No total, a PRF deteve 41.396 pessoas, principalmente por mandados judiciais em aberto, flagrantes de receptação e adulteração veicular. A fiscalização nas rodovias federais incluiu a inspeção de 4,67 milhões de veículos, abordagem de 5,48 milhões de pessoas e aplicação de 3,58 milhões de testes de alcoolemia. Apesar das ações, ocorreram 6.044 mortes e 83.483 feridos em acidentes nas rodovias federais, atribuídos a imperícia, imprudência ou negligência no trânsito.</p>
<p>As ações da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal reforçam o compromisso com a segurança pública e o combate ao crime em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
