<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 01:19:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidentes com veículos de carga causam quase metade das mortes nas estradas federais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prf-quase-44-das-mortes-nas-estradas-envolvem-veiculos-de-carga</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 00:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679085 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Operação Rodovida registrou 1.172 mortes nas estradas federais em 66 dias, com 514 vítimas envolvendo veículos de carga. As colisões frontais foram as mais letais, totalizando 288 mortes nesse período.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Operação Rodovida registrou 1.172 mortes nas estradas federais em 66 dias, com 514 vítimas envolvendo veículos de carga. As colisões frontais foram as mais letais, totalizando 288 mortes nesse período.</p>
<p>Os acidentes com veículos de carga somaram 3.149 casos, representando 23,81% do total de sinistros nas estradas federais brasileiras. A operação, que começou em 18 de dezembro e terminou no último domingo, apresentou os dados em evento realizado em Aracaju, destacando a gravidade desses acidentes no trânsito nacional.</p>
<p>Durante o período carnavalesco, pelo menos 130 pessoas morreram nas estradas, com um aumento de 8,54% nos acidentes graves. A maioria das vítimas estava em automóveis e motocicletas, evidenciando o impacto da folia nas estatísticas de trânsito.</p>
<p>A fiscalização identificou que ao menos 1,2 milhão de veículos trafegaram em excesso de velocidade durante a operação. Também foram registrados 58,7 mil ultrapassagens irregulares e 11,1 mil casos de motoristas dirigindo embriagados, fatores que contribuem para a insegurança nas rodovias.</p>
<p>Além disso, 54,5 mil pessoas não usaram cinto de segurança ou cadeirinha para crianças até quatro anos. Entre motociclistas, 10,3 mil não usaram capacete, e 17,1 mil motoristas profissionais desrespeitaram a Lei do Descanso, que exige pelo menos 11 horas de pausa diária.</p>
<p>Os dados reforçam a importância da fiscalização e do respeito às leis para reduzir acidentes e salvar vidas nas rodovias brasileiras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
