<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 14:18:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas intensas atingem grande parte do Brasil nesta quarta]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/maior-parte-do-pais-deve-ter-chuvas-intensas-hoje</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677837 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional de Meteorologia prevê chuvas intensas em várias regiões do país ao longo desta quarta-feira, com destaque para o Centro-Oeste. As precipitações também atingem Norte, Sudeste e o oeste do Nordeste, com volumes que podem chegar a 50 milímetros e ventos de até 60 km/h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia prevê chuvas intensas em várias regiões do país ao longo desta quarta-feira, com destaque para o Centro-Oeste. As precipitações também atingem Norte, Sudeste e o oeste do Nordeste, com volumes que podem chegar a 50 milímetros e ventos de até 60 km/h.</p>
<p>O alerta mais grave é para o sul do Rio Grande do Sul, onde há risco de tempestades com volumes de chuva que podem alcançar 100 milímetros até quinta-feira. Nas demais áreas do estado, as tempestades devem ser menos intensas, com chuvas de até 50 milímetros e ventos de até 60 km/h até o dia 12.</p>
<p>Na Região Sul e no extremo sul do Mato Grosso do Sul, tempestades são esperadas para sexta-feira, com chuvas de até 50 milímetros e ventos que também podem atingir 60 km/h. Além disso, há perigo potencial de chuvas intensas entre hoje e sexta-feira em áreas do Ceará, Rio Grande do Norte e Paraíba, com volumes diários de até 50 milímetros.</p>
<p>O instituto já havia emitido alerta para áreas do Pará, Maranhão, Piauí, Tocantins, Mato Grosso, Goiás, Bahia e Minas Gerais, onde o volume de chuvas pode chegar a 100 milímetros e os ventos alcançar até 100 km/h. O oeste do Nordeste, incluindo Maranhão, Piauí e oeste da Bahia, também está sob previsão de chuvas intensas.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal realiza operação contra exploração sexual em São José dos Campos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pf-combate-crime-de-exploracao-sexual-infantojuvenil-no-interior-de-sp</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677834 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal deflagrou a Operação Guardiões da Esperança em São José dos Campos para combater crimes de exploração sexual infantojuvenil praticados pela internet. Um homem foi preso em flagrante por armazenar material de abuso sexual de crianças e adolescentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal deflagrou a Operação Guardiões da Esperança em São José dos Campos para combater crimes de exploração sexual infantojuvenil praticados pela internet. Um homem foi preso em flagrante por armazenar material de abuso sexual de crianças e adolescentes.</p>
<p>A operação foi realizada na manhã desta quarta-feira com o objetivo de enfrentar a exploração sexual infantojuvenil online. Durante a ação, policiais apreenderam todo o material encontrado na residência do suspeito para análise pericial posterior.</p>
<p>O Grupo de Repressão a Crimes Cibernéticos da Delegacia de Polícia Federal em São José dos Campos identificou que o criminoso baixou e compartilhou aproximadamente 200 arquivos contendo material ilícito entre março de 2022 e novembro de 2023. A investigação resultou na prisão em flagrante do indivíduo envolvido.</p>
<p>As autoridades seguem com a análise dos arquivos apreendidos para aprofundar as investigações e combater esse tipo de crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
