<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 20:18:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Latam demite piloto preso por envolvimento em rede de pedofilia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/latam-demite-piloto-preso-por-estuprar-meninas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677929 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Latam anunciou a demissão de Sergio Antônio Lopes, piloto preso no Aeroporto de Congonhas acusado de comandar uma rede de pedofilia. A empresa reafirmou sua política de tolerância zero e se colocou à disposição das autoridades para colaborar com as investigações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Latam anunciou a demissão de Sergio Antônio Lopes, piloto preso no Aeroporto de Congonhas acusado de comandar uma rede de pedofilia. A empresa reafirmou sua política de tolerância zero e se colocou à disposição das autoridades para colaborar com as investigações.</p>
<p>Sergio Antônio Lopes, de 60 anos, foi detido pela polícia de São Paulo dentro do avião que pilotaria. A prisão ocorreu durante a Operação Apertem os Cintos, deflagrada na mesma manhã para capturá-lo. A investigação teve início há três meses após denúncia de uma vítima.</p>
<p>As apurações revelaram que Lopes mantinha relações com meninas de 8 a 12 anos, pagando às mães e avós das crianças para ter acesso a elas. Ele as levava para motéis onde cometia os abusos. Uma avó que cedeu três netas e a mãe de outra vítima foram presas na operação.</p>
<p>Para garantir o acesso às vítimas, Lopes pagava quantias entre R$ 30 e R$ 100, além de custear aluguéis e presentear com um aparelho de TV. A Latam comunicou que o piloto não faz mais parte do quadro de colaboradores e reforçou o compromisso com seus valores, ética e código de conduta.</p>
<p>A empresa segue colaborando com as autoridades para o andamento das investigações e reforça seu compromisso com a ética e o respeito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
