<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 21:18:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[INSS suspende repasses ao Banco Master por irregularidades em consignados]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inss-bloqueia-repasses-master-por-problemas-em-consignados</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 21:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675204 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional do Seguro Social suspendeu a transferência de recursos ao Banco Master após identificar irregularidades em contratos de empréstimos consignados com aposentados e pensionistas. A medida ocorre após análises internas apontarem falhas nos documentos e descumprimento de normas do instituto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional do Seguro Social suspendeu a transferência de recursos ao Banco Master após identificar irregularidades em contratos de empréstimos consignados com aposentados e pensionistas. A medida ocorre após análises internas apontarem falhas nos documentos e descumprimento de normas do instituto.</p>
<p>Entre os problemas detectados estão a ausência de informações essenciais nos contratos e falhas na validação das assinaturas eletrônicas usadas nas operações. Desde setembro do ano passado, o Banco Master estava impedido de conceder novos consignados, mas o INSS continuava repassando recursos relativos a contratos já vigentes.</p>
<p>Cerca de 2 bilhões de reais, referentes a aproximadamente 254 mil contratos, permanecem retidos e sob apuração do INSS. Esses valores só poderão ser liberados caso seja comprovada a regularidade das operações, especialmente a autenticidade das assinaturas dos segurados.</p>
<p>O bloqueio foi motivado pelo aumento de reclamações de beneficiários sobre os empréstimos contratados. A avaliação técnica indicou que os documentos não apresentavam adequadamente a taxa de juros nem o custo efetivo total, além de utilizarem um modelo considerado insuficiente para as regras da autarquia.</p>
<p>O INSS marcou uma reunião com o liquidante do Banco Master para discutir o caso e definir um prazo para regularização. Caso o banco não comprove a validade das assinaturas dentro do prazo, os contratos serão cancelados e os valores descontados indevidamente devolvidos aos beneficiários.</p>
<p>O INSS recomenda que aposentados e pensionistas com descontos desde setembro registrem reclamações para auxiliar na investigação das operações irregulares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ônibus da Urbi Mobilidades são atacados no Distrito Federal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mais-de-50-onibus-sao-apedrejados-no-distrito-federal</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 20:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675190 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Na noite desta quinta-feira, 57 ônibus da empresa Urbi Mobilidades foram atacados e depredados em várias regiões do Distrito Federal. As autoridades investigam as circunstâncias dos ataques enquanto medidas de segurança foram reforçadas nas áreas afetadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na noite desta quinta-feira, 57 ônibus da empresa Urbi Mobilidades foram atacados e depredados em várias regiões do Distrito Federal. As autoridades investigam as circunstâncias dos ataques enquanto medidas de segurança foram reforçadas nas áreas afetadas.</p>
<p>Os veículos foram atingidos por pedras, bolas de gude e outros objetos, causando danos às janelas e às carrocerias dos ônibus. Motoristas e cobradores relataram surpresa diante da ação criminosa e violenta contra o transporte público, que gerou preocupação entre os trabalhadores e usuários.</p>
<p>O secretário distrital de Transporte e Mobilidade classificou o episódio como uma possível retaliação relacionada à demissão de três colaboradores da empresa, indicando uma possível ligação com um grupo dissidente do Sindicato dos Rodoviários. Para garantir a continuidade do serviço, ônibus da frota reserva foram utilizados na manhã seguinte aos ataques.</p>
<p>Como medida preventiva, a Polícia Militar intensificou o patrulhamento nas proximidades das garagens da Urbi Mobilidades, especialmente nas regiões administrativas do Recanto das Emas e Samambaia, onde os veículos costumam ser recolhidos. Além disso, foi instituído um grupo de gerenciamento de crise envolvendo as polícias Civil e Militar, a Secretaria de Transporte e Mobilidade, serviços de inteligência e representantes da empresa.</p>
<p>As autoridades seguem monitorando a situação para garantir a segurança do transporte público e a integridade da frota no Distrito Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
