<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 21:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Novo ciclone traz temporais isolados em Santa Catarina]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ciclone-extratropical-se-intensifica-em-santa-catarina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 20:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676691 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um ciclone extratropical está se intensificando em Santa Catarina, provocando temporais isolados com raios, granizo e rajadas de vento. A Defesa Civil alerta para alagamentos pontuais no litoral sul e na grande Florianópolis, com duração prevista entre duas e três horas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ciclone extratropical está se intensificando em Santa Catarina, provocando temporais isolados com raios, granizo e rajadas de vento. A Defesa Civil alerta para alagamentos pontuais no litoral sul e na grande Florianópolis, com duração prevista entre duas e três horas.</p>
<p>A formação do ciclone foi prevista com chegada entre segunda e quarta-feira, e deve trazer chuva persistente e volumosa, especialmente a partir da madrugada de terça-feira. As regiões do litoral norte e da grande Florianópolis são as mais afetadas, com risco aumentado de alagamentos, enxurradas e deslizamentos devido aos acumulados elevados de chuva.</p>
<p>A meteorologista da Defesa Civil destacou que, diferente do final de semana, as instabilidades não serão passageiras, mas sim contínuas nos próximos dias. A previsão indica que o tempo instável permanecerá, principalmente nas áreas leste do estado, como o litoral e o Vale do Itajaí.</p>
<p>Além da chuva, o aquecimento, a umidade e a influência de uma área de baixa pressão, junto a ventos intensos em diferentes níveis da atmosfera, favorecem a formação de temporais isolados. Esses temporais podem provocar granizo e rajadas de vento fortes de forma localizada, mesmo sendo menos frequentes que no dia anterior.</p>
<p>A Defesa Civil recomenda atenção aos alertas e cuidados nas áreas afetadas para minimizar riscos durante os temporais previstos em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
