<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 11:18:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mega-Sena acumula prêmio de R$ 160 milhões]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-03/mega-sena-acumula-e-premio-vai-r-160-milhoes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 10:54:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679942 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.978 da Mega-Sena realizado neste sábado. O prêmio acumulou e está estimado em R$ 160 milhões para o próximo sorteio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.978 da Mega-Sena realizado neste sábado. O prêmio acumulou e está estimado em R$ 160 milhões para o próximo sorteio. Os números sorteados foram 06, 09, 13, 20, 42 e 50. Cento e vinte e nove apostas acertaram cinco dezenas e vão receber R$ 38.181,97 cada. Além disso, 9.449 acertadores de quatro dezenas receberão o prêmio individual de R$ 859,23.</p>
<p>Para o próximo concurso, as apostas podem ser feitas até as 20h de terça-feira em qualquer lotérica do país ou pela internet, no ou aplicativo da Caixa. O sistema para bolão fica disponível até as 20h30 no e no aplicativo.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Março destaca a luta pela igualdade e combate à discriminação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/hoje-e-dia-datas-fatos-e-feriados-de-marco-de-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 10:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677818 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Março é marcado por datas importantes que reforçam a luta pela igualdade e o combate à discriminação. O mês traz reflexões sobre violência contra a mulher, racismo estrutural e preconceitos diversos que ainda persistem na sociedade brasileira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Março é marcado por datas importantes que reforçam a luta pela igualdade e o combate à discriminação. O mês traz reflexões sobre violência contra a mulher, racismo estrutural e preconceitos diversos que ainda persistem na sociedade brasileira.</p>
<p>O Dia Internacional da Mulher, celebrado em 8 de março, é uma das datas mais significativas do mês. A data defende a igualdade de oportunidades no mercado de trabalho e a representatividade feminina em todos os setores. Além disso, simboliza o combate à violência e ao feminicídio, que continuam com índices elevados no país, destacando a necessidade de políticas públicas eficazes.</p>
<p>No início do mês, o Dia Mundial da Zero Discriminação, criado pela Organização das Nações Unidas em 2014, chama a atenção para o combate à discriminação por diversos motivos, como idade, sexo, identidade de gênero, orientação sexual, deficiência, raça, etnia, idioma, saúde, localização geográfica, situação econômica e migração. O tema é abordado em diferentes veículos, que mostram a intolerância religiosa, o racismo estrutural e a discriminação contra pessoas com deficiência no ambiente de trabalho.</p>
<p>Outro destaque é o Dia Internacional para a Eliminação da Discriminação Racial, celebrado em 21 de março. No Brasil, a maioria da população negra já sofreu algum tipo de discriminação racial. O Supremo Tribunal Federal reconheceu a existência do racismo estrutural no país e cobrou ações do setor público para enfrentar o problema. Crimes de racismo e injúria racial são imprescritíveis, reforçando a gravidade dessas práticas.</p>
<p>Março reforça a importância de combater todas as formas de discriminação para construir uma sociedade mais justa e igualitária para todos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
