<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 10:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caixa paga parcela de fevereiro do Bolsa Família para NIS final 2]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/caixa-paga-bolsa-familia-beneficiarios-com-nis-de-final-2</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678041 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Caixa Econômica Federal realiza o pagamento da parcela de fevereiro do Bolsa Família para beneficiários com Número de Inscrição Social final 2. O valor médio do benefício, incluindo adicionais, chega a R$ 690,01, superando o valor mínimo de R$ 600.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Caixa Econômica Federal realiza o pagamento da parcela de fevereiro do Bolsa Família para beneficiários com Número de Inscrição Social final 2. O valor médio do benefício, incluindo adicionais, chega a R$ 690,01, superando o valor mínimo de R$ 600.</p>
<p>Além do valor mínimo, o Bolsa Família inclui três adicionais para diferentes situações familiares. Mães de bebês de até seis meses recebem seis parcelas de R$ 50 pelo Benefício Variável Familiar Nutriz. Gestantes e mães que amamentam também recebem um adicional de R$ 50, assim como famílias com filhos entre 7 e 18 anos e crianças de até 6 anos, que recebem acréscimos de R$ 50 e R$ 150, respectivamente.</p>
<p>Os beneficiários podem consultar as datas de pagamento, valores e composição das parcelas pelo aplicativo Caixa Tem, que permite o acompanhamento das contas poupança digitais da Caixa. Na quinta-feira, moradores de 171 cidades de oito estados receberam o pagamento de forma unificada, independentemente do número do NIS, como medida de apoio a localidades afetadas por condições climáticas adversas e vulnerabilidade indígena.</p>
<p>Desde 2024, não há mais desconto do Seguro Defeso para beneficiários do Bolsa Família, O Seguro Defeso é destinado a pescadores artesanais que não podem trabalhar durante o período de reprodução dos peixes. Em fevereiro, cerca de 2,51 milhões de famílias estão na regra de proteção, que permite receber metade do benefício por até dois anos em caso de melhora na renda, com regras atualizadas para 2025.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
