<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 13:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo paulista assina contrato para túnel Santos-Guarujá]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/contrato-para-construcao-do-tunel-santos-guaruja-preve-entrega-em-2031</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676269 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo paulista firmou contrato de Parceria Público-Privada com o grupo português Mota-Engil para construir o Túnel Santos-Guarujá. A obra, estimada em R$ 7 bilhões, prevê a construção até 2031 e concessão de operação por 30 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo paulista firmou contrato de Parceria Público-Privada com o grupo português Mota-Engil para construir o Túnel Santos-Guarujá. A obra, estimada em R$ 7 bilhões, prevê a construção até 2031 e concessão de operação por 30 anos.</p>
<p>Atualmente, a ligação entre Santos e Guarujá é feita por balsas e por uma rodovia local, com trajeto de 40 quilômetros. A nova estrutura reduzirá o tempo de deslocamento de 30 minutos pela balsa ou até uma hora pela rodovia para cerca de cinco minutos.</p>
<p>O projeto considerou impactos ambientais, incluindo manguezais, fauna, flora, ruído e desapropriações, estabelecendo condicionantes para a obra. A região apresenta características críticas, com comunidades precárias em parte do estuário e morros próximos.</p>
<p>A concessão da obra terá duração de 30 anos, período em que o grupo responsável fará a operação do túnel. A construção está prevista para ser concluída até o ano de 2031. A construção do Túnel Santos-Guarujá representa um importante avanço na infraestrutura da região e na mobilidade entre as cidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescentes envolvidos em maus-tratos a cães em Florianópolis]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/saiba-que-sancoes-podem-ser-aplicadas-jovens-que-mataram-cao-orelha</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676250 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro adolescentes foram identificados na tortura e morte de cães na Praia Brava, em Florianópolis. Por serem menores de 18 anos, estão sujeitos a medidas socioeducativas previstas no Estatuto da Criança e do Adolescente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro adolescentes foram identificados na tortura e morte de cães na Praia Brava, em Florianópolis. Por serem menores de 18 anos, estão sujeitos a medidas socioeducativas previstas no Estatuto da Criança e do Adolescente.</p>
<p>O caso envolve agressões contra dois cães comunitários, Orelha e Caramelo, ocorridas no início de janeiro. Orelha não resistiu aos ferimentos e morreu durante atendimento médico-veterinário, enquanto Caramelo conseguiu escapar do grupo. A lei prevê pena de prisão para maus-tratos contra animais, mas a legislação específica para menores determina outras medidas.</p>
<p>Por serem inimputáveis, os adolescentes responderão por ato infracional análogo ao crime, com aplicação de medidas socioeducativas. Essas medidas incluem advertência, reparação de danos, prestação de serviços comunitários, liberdade assistida, semiliberdade e, em casos graves, internação. A internação é restrita a situações que envolvam grave ameaça ou violência contra pessoas.</p>
<p>A comoção causada pelo caso motivou a aprovação da Política Estadual de Proteção e Reconhecimento do Cão e Gato Comunitário, que regulamenta a proteção desses animais e detalha práticas consideradas maus-tratos. Recentemente, foram cumpridos mandados de busca e apreensão nas residências dos envolvidos, que ainda não prestaram depoimento.</p>
<p>A divulgação de imagens e nomes dos adolescentes é proibida, e a responsabilização ocorre perante a autoridade judicial. O processo segue com prioridade e rapidez para garantir a proteção integral dos menores envolvidos.</p>
<p>O acompanhamento do caso prossegue com medidas legais e socioeducativas para garantir a responsabilização adequada dos adolescentes envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
