<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 14:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Inicia prazo para pedidos de revisão das notas do CPNU 2]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cnu-2-comeca-prazo-para-contestar-nota-preliminar-da-prova-discursiva</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676016 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Começa nesta segunda-feira o período para interposição de pedidos de revisão das notas da prova discursiva da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado. O prazo para solicitar a revisão termina na terça-feira, garantindo aos candidatos a oportunidade de contestar suas avaliações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Começa nesta segunda-feira o período para interposição de pedidos de revisão das notas da prova discursiva da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado. O prazo para solicitar a revisão termina na terça-feira, garantindo aos candidatos a oportunidade de contestar suas avaliações.</p>
<p>A divulgação da nota preliminar da prova discursiva ocorreu na última sexta-feira, acompanhada da disponibilização do espelho de correção. Esse material permite aos candidatos analisar detalhadamente a correção realizada e fundamentar seus pedidos de revisão, caso considerem necessário.</p>
<p>O Concurso Público Nacional Unificado é coordenado por uma pasta em parceria com a Escola Nacional de Administração Pública e executado pela Fundação Getúlio Vargas. O CPNU oferece 3.652 vagas distribuídas entre 32 órgãos federais, ampliando as oportunidades no serviço público.</p>
<p>Informações adicionais sobre o exame estão disponíveis no endereço oficial, onde os candidatos podem esclarecer dúvidas e obter orientações sobre o processo de revisão e demais etapas do concurso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
