<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 16:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Primeira morte por dengue confirmada em Nova Guataporanga]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/estado-de-sao-paulo-confirma-primeira-morte-por-dengue-em-2026</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675145 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Estadual de Saúde de São Paulo confirmou a morte de um homem por dengue na cidade de Nova Guataporanga, na região Oeste do estado. Este é o primeiro óbito pela doença registrado em 2026, com casos graves e investigações em andamento em todo o estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Estadual de Saúde de São Paulo confirmou a morte de um homem por dengue na cidade de Nova Guataporanga, na região Oeste do estado. Este é o primeiro óbito pela doença registrado em 2026, com casos graves e investigações em andamento em todo o estado.</p>
<p>Os sintomas da vítima iniciaram no dia 3 de janeiro, mas a data foi computada para 2025 por questões epidemiológicas. Em 2025, São Paulo registrou 881.280 casos confirmados de dengue, com 1.122 óbitos confirmados e 56 em investigação, além de 1.461 casos graves da doença.</p>
<p>No ano de 2026, o estado já contabiliza 971 casos confirmados e 3.389 em investigação, incluindo dois óbitos. Até o momento, foram confirmados três casos graves de dengue em território paulista, com as regiões de Araçatuba e Presidente Prudente apresentando as maiores taxas de incidência, com 13,58 e 8,57 casos por 100 mil habitantes, respectivamente.</p>
<p>Em 2025, o total de casos prováveis chegou a 1.665.793, com 1.780 óbitos, enquanto neste ano já foram registrados 667 casos prováveis e três óbitos em investigação. O período de maior incidência da dengue no Brasil nos últimos dois anos ocorreu entre o começo de março e o final de maio, indicando um padrão sazonal da doença.</p>
<p>As autoridades de saúde continuam monitorando os casos e reforçam a importância da prevenção contra a dengue em todo o estado de São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
