<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 19:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morre Renato Rabello ex-presidente do PCdoB]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-renato-rabelo-ex-presidente-do-pcdob-aos-83-anos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 18:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678326 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Renato Rabello, ex-presidente do Partido Comunista do Brasil, morreu aos 83 anos. Ele comandou a sigla entre 2001 e 2015, deixando legado na luta política e social do país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Renato Rabello, ex-presidente do Partido Comunista do Brasil, morreu aos 83 anos. Ele comandou a sigla entre 2001 e 2015, deixando legado na luta política e social do país. Renato Rabello teve papel importante na história do PCdoB e da política brasileira. Foi vice-presidente nacional da União Nacional dos Estudantes durante a ditadura militar de 1964 e participou da integração da Ação Popular ao PCdoB em 1973. Durante o regime militar, foi exilado na França em 1976 e retornou ao Brasil com a anistia em 1979.</p>
<p>Ele dedicou-se especialmente ao fortalecimento das relações do PCdoB com países socialistas como China, Vietnã e Cuba. Sua contribuição teórica e política foi destacada como fundamental para o pensamento tático, estratégico e programático do partido.</p>
<p>Renato também foi um dos articuladores da Frente Brasil Popular, que lançou a primeira candidatura presidencial de Luiz Inácio Lula da Silva em 1989. Lideranças políticas e militantes prestaram homenagens, ressaltando sua dedicação à defesa dos trabalhadores, do socialismo e da democracia no Brasil.</p>
<p>Renato Rabello deixa um legado importante para o PCdoB e para a história política do Brasil, sendo lembrado por sua luta e compromisso ideológico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
