<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 12:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa após jogar gata do 12º andar em Curitiba]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mulher-e-presa-apos-arremessar-gata-do-12o-andar-de-predio-em-curitiba</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677276 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi presa em flagrante após jogar uma gata do 12º andar de um prédio no centro de Curitiba. O animal sobreviveu, mas sofreu graves ferimentos e está sob cuidados veterinários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi presa em flagrante após jogar uma gata do 12º andar de um prédio no centro de Curitiba. O animal sobreviveu, mas sofreu graves ferimentos e está sob cuidados veterinários. Testemunhas acionaram a polícia imediatamente após o incidente, o que resultou na prisão da suspeita no local. A gata sofreu traumatismo crânio encefálico, contusão pulmonar e hemorragia severa na região da bexiga. Atualmente, ela recebe atendimento na Organização Não Governamental Força Animal.</p>
<p>Casos recentes de maus-tratos a animais têm sido registrados na região. No dia 27 de janeiro, um cão comunitário chamado Abacate foi morto por disparo de arma de fogo em Toledo, no Paraná, e a polícia ainda busca o suspeito.</p>
<p>Em Santa Catarina, o cachorro Orelha foi agredido por adolescentes na Praia Brava no dia 4 de janeiro e faleceu no dia seguinte. A polícia solicitou a internação de um dos jovens envolvidos e indiciou três parentes dos suspeitos.</p>
<p>A polícia continua atuando para combater crimes contra animais e garantir a responsabilização dos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
