<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 01:18:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Calor intenso deve atingir Rio de Janeiro com até 39 graus]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/rio-de-janeiro-pode-chegar-39oc-no-domingo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674706 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A cidade do Rio de Janeiro deve registrar temperaturas de até 39ºC no domingo. O calor já levou sete municípios da região a entrarem em alerta severo devido às altas temperaturas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade do Rio de Janeiro deve registrar temperaturas de até 39ºC no domingo. O calor já levou sete municípios da região a entrarem em alerta severo devido às altas temperaturas. Nesta sexta-feira, o calor já se fez presente na cidade, preparando o cenário para o aumento das temperaturas no fim de semana. O alerta severo foi decretado em municípios como Belford Roxo, Japeri, Maricá, Piraí, Queimados, São Gonçalo, Seropédica, Nova Iguaçu, Guapimirim e Itaguaí.</p>
<p>A previsão indica que o Rio de Janeiro entrará na lista de municípios em alerta a partir de segunda-feira. As autoridades recomendam cuidados especiais para evitar os efeitos do calor intenso, principalmente durante o período entre 10h e 16h.</p>
<p>É importante manter a hidratação adequada, usar roupas claras e leves e evitar a exposição direta ao sol nos horários mais quentes. Quando sair for inevitável, a utilização de proteção solar como bonés, chapéus e óculos escuros é fundamental para a saúde.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
