<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 17:18:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prazo para adesão ao Bolsa Permanência do Mais Médicos termina nesta sexta]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/faculdades-de-medicina-podem-aderir-ao-bolsa-permanencia-ate-sexta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677719 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Instituições de ensino superior com cursos de medicina pelo Programa Mais Médicos têm até esta sexta-feira para aderir ao Programa Bolsa Permanência. O programa oferece auxílio financeiro para estudantes em situação de vulnerabilidade socioeconômica, visando garantir a conclusão do curso e reduzir a evasão escolar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Instituições de ensino superior com cursos de medicina pelo Programa Mais Médicos têm até esta sexta-feira para aderir ao Programa Bolsa Permanência. O programa oferece auxílio financeiro para estudantes em situação de vulnerabilidade socioeconômica, visando garantir a conclusão do curso e reduzir a evasão escolar.</p>
<p>A adesão ao Programa Bolsa Permanência deve ser formalizada pelo representante legal da instituição, como reitor ou mantenedora, diretamente no Sistema de Gestão da Bolsa Permanência, exigindo conta na plataforma Gov. br O programa busca reduzir desigualdades sociais e contribuir para a permanência e diplomação dos estudantes matriculados em cursos presenciais de medicina participantes do Mais Médicos.</p>
<p>O auxílio financeiro concedido é de R$ 700 por mês para alunos em situação de vulnerabilidade socioeconômica. Para este ano, o Ministério da Educação oferece 1,5 mil novas bolsas, com investimento anual de R$ 12,6 milhões. Destas, 25% são destinadas a estudantes de universidades federais e 75% para bolsistas integrais de instituições privadas.</p>
<p>A distribuição das bolsas priorizou municípios com maiores índices de vulnerabilidade, adotando critérios diferenciados e ampliando vagas para instituições localizadas na Amazônia Legal e em faixas de fronteira. Cada instituição terá garantido o mínimo de três bolsas permanência, sendo 1.125 vagas para 59 instituições privadas e 375 para 32 instituições públicas federais.</p>
<p>Os estudantes interessados já podem se cadastrar no processo de seleção pelo Sistema de Gestão da Bolsa Permanência até o dia 20 de fevereiro. Os requisitos incluem inscrição ativa no Cadastro Único, renda familiar por pessoa até um salário mínimo e meio, matrícula ativa em curso de medicina do Programa Mais Médicos, não ter concluído outro curso superior e não ser beneficiário de outra modalidade do Bolsa Permanência. É obrigatório assinar o termo de compromisso do programa.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lei autoriza enterro de cães e gatos em jazigos familiares em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/caes-e-gatos-podem-ser-sepultados-em-jazigos-familiares-em-sao-paulo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677724 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Foi sancionada a lei que permite o enterro de cães e gatos em jazigos familiares em todo o estado de São Paulo, reconhecendo o vínculo afetivo entre tutores e seus animais de estimação. A medida entrou em vigor nesta terça-feira, garantindo mais uma opção para o sepultamento dos pets.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Foi sancionada a lei que permite o enterro de cães e gatos em jazigos familiares em todo o estado de São Paulo, reconhecendo o vínculo afetivo entre tutores e seus animais de estimação. A medida entrou em vigor nesta terça-feira, garantindo mais uma opção para o sepultamento dos pets.</p>
<p>O Projeto de Lei 56/2015 foi aprovado na Assembleia Legislativa de São Paulo em dezembro de 2025 e agora está oficialmente em vigor. A nova legislação autoriza que cães e gatos possam ser enterrados junto a seus tutores em jazigos familiares, valorizando a relação emocional entre humanos e animais.</p>
<p>As despesas relacionadas ao enterro dos animais serão de responsabilidade da família dona do jazigo ou da sepultura. No caso de cemitérios particulares, a lei permite que sejam estabelecidas regras próprias para o sepultamento de cães e gatos, desde que estejam.</p>
<p>Essa nova lei representa um avanço na valorização do vínculo entre tutores e seus animais, ampliando as opções para o sepultamento dos pets em São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
