<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 21:19:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Início da montagem da primeira estação experimental da TV 3.0 em Brasília]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/ebc-instala-antena-de-tv-30-na-torre-de-tv-em-brasilia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 21:14:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676815 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Começou em Brasília a instalação da antena para a primeira estação experimental da TV 3.0, que testará a nova tecnologia antes de sua expansão nacional. A iniciativa visa aprimorar a transmissão aberta com recursos de internet, beneficiando a população com melhor qualidade de imagem, som e interatividade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Começou em Brasília a instalação da antena para a primeira estação experimental da TV 3.0, que testará a nova tecnologia antes de sua expansão nacional. A iniciativa visa aprimorar a transmissão aberta com recursos de internet, beneficiando a população com melhor qualidade de imagem, som e interatividade.</p>
<p>A montagem da estação experimental da TV 3.0 teve início com a instalação de uma antena na Torre de TV, localizada na estrutura da Empresa Brasil de Comunicação. O local está sendo preparado para receber as infraestruturas necessárias para a transmissão e testes da nova tecnologia, que representa a evolução da TV digital iniciada em 2007.</p>
<p>A TV 3.0 combina transmissão aberta com serviços de internet, oferecendo imagens com qualidade de até 8k e som imersivo. Essa tecnologia permitirá uma nova experiência ao público, com recursos avançados de interatividade e uma forma diferente de realizar compras pela televisão, além de aproximar a população das informações.</p>
<p>O Ministério das Comunicações destacou que a nova tecnologia trará ganhos significativos para o consumo audiovisual no país. Em janeiro, a Anatel autorizou a Empresa Brasil de Comunicação e a Câmara dos Deputados a transmitirem programações da Rede Nacional de Comunicação Pública e da Rede Legislativa a partir de estações de teste em Brasília e São Paulo.</p>
<p>As emissoras públicas geridas pela Empresa Brasil de Comunicação incluem a TV Brasil, o Canal Gov e o Canal Educação. A TV 3.0 é vista como uma oportunidade para ampliar o acesso à informação e promover a inclusão digital, unindo radiodifusão e internet para ampliar a experiência dos usuários.</p>
<p>A montagem da estação experimental marca um passo importante para a modernização da televisão no Brasil, beneficiando o público com tecnologia avançada e maior acesso à informação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia prende grupo que planejava atentado com explosivos na Avenida Paulista]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-civil-de-sp-prende-suspeitos-de-planejar-atentado-na-paulista</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676812 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Doze pessoas foram presas em São Paulo por planejarem um atentado com bombas caseiras e coquetéis molotov na Avenida Paulista. O grupo, com idades entre 15 e 30 anos, compartilhava vídeos e instruções sobre a fabricação e uso dos artefatos explosivos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Doze pessoas foram presas em São Paulo por planejarem um atentado com bombas caseiras e coquetéis molotov na Avenida Paulista. O grupo, com idades entre 15 e 30 anos, compartilhava vídeos e instruções sobre a fabricação e uso dos artefatos explosivos.</p>
<p>A ação do grupo estava prevista para esta segunda-feira na Avenida Paulista, mas foi impedida pela polícia por meio de trabalho de inteligência. O secretário estadual de Segurança Pública afirmou que a manifestação seria uma forma de tumulto sem pauta definida.</p>
<p>O Núcleo de Observação e Análise Digital da polícia investigou e monitorou o grupo em redes sociais, contando com o apoio da Divisão de Crimes Cibernéticos. Um dos detidos foi encontrado com simulacros de armas de fogo, reforçando a gravidade da ameaça.</p>
<p>A comunidade virtual envolvida na organização do atentado reunia quase 600 integrantes apenas na capital paulista. As prisões ocorreram nos estados de São Paulo e do Rio de Janeiro, demonstrando a abrangência da investigação policial.</p>
<p>A polícia segue atuando para garantir a segurança da população e prevenir novas ameaças de violência urbana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alerta vermelho para onda de calor no Sul do Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/inmet-emite-alerta-para-onda-de-calor-em-municipios-do-sul-do-pais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676809 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alerta vermelho para onda de calor que atingirá mais de 500 municípios no Sul do Brasil. As temperaturas podem ficar até 5°C acima da média por mais de cinco dias, indicando situação de grande perigo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alerta vermelho para onda de calor que atingirá mais de 500 municípios no Sul do Brasil. As temperaturas podem ficar até 5°C acima da média por mais de cinco dias, indicando situação de grande perigo.</p>
<p>O alerta vermelho, de maior gravidade, abrange municípios dos estados do Rio Grande do Sul, Santa Catarina e Paraná. As regiões oeste e norte de Santa Catarina, sudoeste, noroeste, nordeste e centro do Rio Grande do Sul, além do sudoeste, centro e sudeste do Paraná, serão as principais áreas afetadas.</p>
<p>A onda de calor é caracterizada por temperaturas extremamente altas que superam os níveis esperados para a época do ano e perduram por vários dias consecutivos. Neste caso, as temperaturas podem ficar até 5°C acima da média regional durante um período superior a cinco dias.</p>
<p>Além da onda de calor no Sul, a previsão indica que o mês de fevereiro terá chuvas acima da média nas regiões Norte e Sudeste do país, enquanto as regiões Sul e Centro-Oeste terão chuvas abaixo da média. As temperaturas devem ficar acima da média em grande parte do Brasil, com até 1°C acima do normal nas regiões Norte e Centro-Oeste.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
