<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 15:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governador do Rio exonera diretor-presidente da Rioprevidência]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/claudio-castro-exonera-presidente-da-rioprovidencia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 14:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675900 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governador do Rio de Janeiro exonerou o advogado Deivis Marcon Antunes do cargo de diretor-presidente do Rioprevidência. A decisão ocorreu após operação de busca e apreensão da Polícia Federal na residência de Antunes e sua renúncia ao cargo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governador do Rio de Janeiro exonerou o advogado Deivis Marcon Antunes do cargo de diretor-presidente do Rioprevidência. A decisão ocorreu após operação de busca e apreensão da Polícia Federal na residência de Antunes e sua renúncia ao cargo.</p>
<p>A operação denominada Barco de Papel foi autorizada pela 6ª Vara Federal Criminal e teve como objetivo investigar suspeitas de operações financeiras irregulares que colocaram em risco o patrimônio da autarquia responsável pela gestão das aposentadorias e pensões dos servidores públicos do estado do Rio de Janeiro. Além de Antunes, a Polícia Federal também realizou buscas nas residências do ex-diretor de Investimentos do Rioprevidência, Eucherio Lerner Rodrigues, e do ex-diretor interino de Investimentos, Pedro Pinheiro Guerra Leal.</p>
<p>Na casa de Antunes, foram apreendidos um de luxo blindado, R$ 7 mil em espécie, um pen drive, relógio e documentos para perícia. Na residência de Rodrigues, a Polícia Federal recolheu R$ 3,5 mil em espécie, um de luxo, celular, notebooks, pen drives, HDs e documentos. Desde novembro do ano passado, a Polícia Federal investiga a aplicação de R$ 970 milhões pela Rioprevidência em títulos do Banco Master, com nove aportes realizados entre novembro de 2023 e julho de 2024.</p>
<p>A investigação aponta que dirigentes da Rioprevidência e do Banco Master podem ter cometido crimes contra o sistema financeiro nacional, incluindo gestão fraudulenta, desvio de recursos, indução de repartição pública ao erro, fraude à fiscalização ou ao investidor, associação criminosa e corrupção passiva. Antes da renúncia e exoneração de Antunes, a Rioprevidência negou irregularidades e garantiu que os pagamentos a aposentados e pensionistas ocorrem normalmente.</p>
<p>A situação segue sob investigação, e as autoridades continuam acompanhando os desdobramentos do caso envolvendo a Rioprevidência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
