<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 18:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mais de mil pessoas resgatadas nas praias do Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/resgates-no-mar-do-rj-passam-de-mil-veja-orientacoes-de-seguranca</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678503 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de mil banhistas foram resgatados por salva-vidas nas praias do estado do Rio de Janeiro desde sexta-feira. O Corpo de Bombeiros reforçou o efetivo em todo o litoral devido ao aumento do número de pessoas durante o carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de mil banhistas foram resgatados por salva-vidas nas praias do estado do Rio de Janeiro desde sexta-feira. O Corpo de Bombeiros reforçou o efetivo em todo o litoral devido ao aumento do número de pessoas durante o carnaval.</p>
<p>Desde o início do verão, muitos salva-vidas atuam em postos móveis que podem ser reposicionados em diferentes pontos das praias. Eles também utilizam drones com alta resolução e câmeras térmicas para facilitar a localização de pessoas em situação de emergência, aumentando a eficiência dos resgates.</p>
<p>É recomendado que os banhistas mergulhem apenas em praias com bandeira verde e próximas a postos de salva-vidas. A bandeira vermelha indica locais com valas e correntes de retorno, onde o mergulho é proibido devido ao risco de afogamento. Em caso de corrente de retorno, a orientação é nadar para os lados até retornar à parte rasa.</p>
<p>O consumo de álcool e o banho noturno são desaconselhados, pois prejudicam o equilíbrio, os reflexos e a visibilidade, aumentando muito o risco de afogamento. Além disso, áreas com pedras e encostas representam perigo, pois o mergulho nesses locais pode causar lesões graves e quedas, mesmo para quem permanece próximo à beirada por pouco tempo.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
