<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 22:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Temperaturas elevadas marcam o Rio de Janeiro em 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/estado-do-rio-registra-temperaturas-acima-da-media-historica</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:52:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674891 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O estado do Rio de Janeiro tem registrado temperaturas acima da média histórica desde o início do ano. A capital e várias cidades da região apresentam dias consecutivos com máximas elevadas, caracterizando uma onda de calor que também atinge Minas Gerais e São Paulo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O estado do Rio de Janeiro tem registrado temperaturas acima da média histórica desde o início do ano. A capital e várias cidades da região apresentam dias consecutivos com máximas elevadas, caracterizando uma onda de calor que também atinge Minas Gerais e São Paulo.</p>
<p>Desde o dia 1º de janeiro, as estações meteorológicas do Rio de Janeiro indicam temperaturas máximas superiores à média climatológica de 30,7 °C. Cidades como Seropédica, Três Rios, Cambuci, Duque de Caxias, Valença e Paraty registraram nove dias com temperaturas acima da média estadual até o dia 12 de janeiro. A capital fluminense apresentou oito ocorrências de máximas elevadas no mesmo período.</p>
<p>Além do Rio de Janeiro, os estados de Minas Gerais e São Paulo também enfrentaram temperaturas altas nos últimos dias, especialmente em 10 de janeiro. Na tarde do dia 12, foi emitido um aviso de onda de calor com nível de perigo para diversas regiões, incluindo áreas metropolitanas e interioranas desses estados. A onda de calor permanece ativa até a noite do dia 14.</p>
<p>Na região Norte, um alerta de perigo foi emitido devido a chuvas intensas em áreas como o Vale do Acre e o Sul Amazonense. Para o Rio de Janeiro, a previsão indica um leve declínio nas temperaturas a partir do dia 14, mas o calor ainda deve persistir. A capital deve registrar máxima de até 35ºC e mínima de 21ºC, com maior nebulosidade e chuvas pontuais em algumas regiões.</p>
<p>Entre os dias 14 e 17, os ventos estarão predominantemente moderados no estado do Rio de Janeiro, colaborando para a mudança nas condições climáticas. A presença de nebulosidade e chuvas por convecção já foi observada em áreas do sul e da serra fluminense, indicando uma possível transição no padrão de calor intenso.</p>
<p>Acompanhe as atualizações meteorológicas para se preparar para as condições climáticas no Rio de Janeiro e regiões próximas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
