<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 17:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morre ator e diretor Dennis Carvalho aos 78 anos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-aos-78-anos-o-diretor-e-ator-dennis-carvalho</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 17:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679886 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Dennis Carvalho faleceu no Rio de Janeiro aos 78 anos. Ele estava internado no Hospital Copa Star, em Copacabana, e a causa da morte não foi divulgada a pedido da família.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dennis Carvalho faleceu no Rio de Janeiro aos 78 anos. Ele estava internado no Hospital Copa Star, em Copacabana, e a causa da morte não foi divulgada a pedido da família. Nascido em São Paulo, Dennis Carvalho deixou três filhos: Luíza, Leonardo e Tainah, frutos de diferentes relacionamentos. Ele teve uma carreira marcada por grandes trabalhos na televisão brasileira, tanto como ator quanto como diretor.</p>
<p>Carvalho dirigiu novelas de grande sucesso, como Vale Tudo e Fera Ferida, além de minisséries e programas de humor. Seu início na carreira incluiu participações em teleteatros e dublagens, sendo a voz do capitão Kirk na série Jornada nas Estrelas.</p>
<p>Essas experiências abriram caminho para sua longa trajetória na televisão, onde manteve contrato até os últimos dias. Entre seus trabalhos mais conhecidos está o programa Sai de Baixo, que alcançou alta audiência semanalmente.</p>
<p>Dennis Carvalho deixa um legado importante na televisão brasileira, sendo lembrado por sua versatilidade e contribuição para a dramaturgia nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
