<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 00:18:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Novo incêndio atinge comunidade no litoral paulista]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/santos-5-barracos-sao-destruidos-em-novo-incendio-no-dique-vila-gilda</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 23:47:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676990 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu a comunidade do Caminho São Sebastião, na zona noroeste de Santos, afetando pelo menos cinco barracos em área de palafitas. O Corpo de Bombeiros da Baixada Santista controla as chamas com 14 militares atuando na fase de esfriamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu a comunidade do Caminho São Sebastião, na zona noroeste de Santos, afetando pelo menos cinco barracos em área de palafitas. O Corpo de Bombeiros da Baixada Santista controla as chamas com 14 militares atuando na fase de esfriamento.</p>
<p>A comunidade do Caminho São Sebastião, parte do Dique Vila Gilda, tem uma população estimada em cerca de 25 mil pessoas e já enfrentou três incêndios recentes, incluindo o ocorrido na última terça-feira. O maior incêndio registrado na região aconteceu em agosto de 2025, quando 100 residências foram destruídas, resultando em uma morte e afetando 331 famílias, das quais 33 precisaram de abrigo temporário.</p>
<p>O local está em processo de reurbanização, que conta com recursos municipais, estaduais e federais. A previsão para a conclusão das obras é de aproximadamente cinco anos, buscando melhorias para a comunidade que sofre com esses episódios de incêndio.</p>
<p>As autoridades seguem monitorando a situação para garantir a segurança dos moradores e a recuperação da área afetada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
