<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 15:19:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PF investiga desvio de recursos em Lajeado após enchentes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-federal-investiga-licitacao-suspeita-em-lajeado-no-rs</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 14:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679440 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal deflagrou operação para apurar possível desvio de recursos federais destinados à assistência social em Lajeado. A investigação envolve licitações feitas durante as enchentes que atingiram o município em maio de 2024.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal deflagrou operação para apurar possível desvio de recursos federais destinados à assistência social em Lajeado. A investigação envolve licitações feitas durante as enchentes que atingiram o município em maio de 2024.</p>
<p>A operação apura irregularidades em contratos realizados pela prefeitura de Lajeado com recursos do Fundo Nacional de Assistência Social. As licitações investigadas ocorreram em situação de calamidade pública e teriam movimentado cerca de 120 milhões de reais.</p>
<p>Indícios apontam que os valores pagos nos contratos estavam acima dos preços de mercado, e a proposta vencedora não foi a mais vantajosa. A primeira fase da operação, iniciada em 2025, já havia investigado contratações de serviços terceirizados na área social.</p>
<p>Por determinação do Tribunal Regional Federal da 4ª Região, foram cumpridos mandados de busca e apreensão em vários municípios, além da prisão temporária de dois suspeitos e afastamento cautelar de outros dois investigados. A Polícia Federal apreendeu veículos, aparelhos eletrônicos, documentos e bloqueou ativos relacionados aos envolvidos.</p>
<p>Os investigados podem responder por crimes como desvio de verba pública, fraude em licitação, corrupção, associação criminosa e lavagem de dinheiro. A operação segue em andamento para garantir a apuração completa dos fatos e a responsabilização dos envolvidos no caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Preso no Rio banqueiro do jogo do bicho e distribuidor de cigarros falsificados]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/acao-da-pf-e-da-policia-civil-do-rio-prende-bicheiro-adilsinho</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 14:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679437 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Adilson Oliveira Coutinho Filho, conhecido como Adilsinho, foi preso por agentes da Força Integrada de Combate ao Crime Organizado da Polícia Federal e da Polícia Civil do Rio de Janeiro. Ele é apontado como integrante da cúpula do jogo do bicho, maior produtor e distribuidor de cigarros falsificados no estado, e estava foragido da Justiça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Adilson Oliveira Coutinho Filho, conhecido como Adilsinho, foi preso por agentes da Força Integrada de Combate ao Crime Organizado da Polícia Federal e da Polícia Civil do Rio de Janeiro. Ele é apontado como integrante da cúpula do jogo do bicho, maior produtor e distribuidor de cigarros falsificados no estado, e estava foragido da Justiça.</p>
<p>A prisão de Adilsinho ocorreu em uma operação que contou com o apoio do Ministério Público Federal e do Serviço Aeropolicial, garantindo segurança e eficiência no cumprimento do mandado. Ele é também apontado como mandante de homicídios e sua atividade criminosa está ligada a organizações armadas com atuação transnacional, marcadas pela imposição de violência e domínio territorial.</p>
<p>A Polícia Federal destacou que a ação visa desmantelar uma organização criminosa especializada no comércio ilegal de cigarros, que atua por meio do domínio de regiões e da imposição de medo. O secretário de Polícia Civil do Rio de Janeiro, Felipe Curi, ressaltou que a prisão demonstra a força do trabalho integrado e da inteligência policial no combate ao crime organizado.</p>
<p>Adilsinho foi levado para a Superintendência Regional da Polícia Federal no Rio de Janeiro para as formalidades decorrentes da prisão e será encaminhado ao sistema prisional do estado. A Força Integrada de Combate ao Crime Organizado reúne a Polícia Civil e a Polícia Federal em uma força-tarefa permanente focada na desarticulação de organizações criminosas estruturadas.</p>
<p>A ação reforça o compromisso das autoridades em combater o crime organizado e proteger a população do Rio de Janeiro com operações integradas e inteligência policial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
