<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 12:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[São Paulo oferece mais de 300 pets para adoção em evento especial]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mais-de-300-pets-estarao-disponiveis-para-adocao-em-evento-em-sp</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675655 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[No próximo sábado, a prefeitura de São Paulo realizará o evento “Recomeços: um ano novo, um novo lar” com mais de 300 animais disponíveis para adoção. A iniciativa acontece no Centro Municipal de Adoção, no bairro de Santana, e também oferece informações sobre cuidados e guarda responsável dos pets.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No próximo sábado, a prefeitura de São Paulo realizará o evento “Recomeços: um ano novo, um novo lar” com mais de 300 animais disponíveis para adoção. A iniciativa acontece no Centro Municipal de Adoção, no bairro de Santana, e também oferece informações sobre cuidados e guarda responsável dos pets.</p>
<p>O evento será realizado na Rua Santa Eulália, número 86, das 9h às 17h. Para adotar, é necessário levar caixa de transporte para gatos ou coleira com guia para cães, pagar uma taxa de R$ 35,80, ter mais de 18 anos, apresentar documento com foto e comprovante de residência recente. O público poderá conhecer os animais e receber orientações sobre cuidados básicos.</p>
<p>Além da adoção, quem optar por adotar cães ou gatos com mais de 8 anos e residir na capital poderá obter o cartão Cuida Bem Idoso. Este cartão garante atendimento prioritário e vitalício em qualquer um dos quatro hospitais veterinários públicos localizados nas zonas norte, leste, sul e oeste da cidade.</p>
<p>Para quem não puder comparecer ao evento no sábado, o Centro Municipal de Adoção permanece aberto para visitas de segunda a sexta-feira das 9h às 17h, e aos sábados e domingos das 9h às 15h, exceto feriados. A iniciativa visa promover a adoção responsável e oferecer um novo lar para os animais disponíveis.</p>
<p>Aproveite a oportunidade para adotar um pet e contribuir para o bem-estar animal na cidade de São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
