<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 13:18:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Atualização das listas do Concurso Público Nacional Unificado 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cnu-2025-nova-lista-abre-segunda-chamada-para-vagas-remanescentes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:47:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679590 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos divulgou a atualização das listas de classificação da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado 2025. Novos candidatos foram convocados para confirmar interesse nas vagas imediatas após a retirada daqueles que não manifestaram desejo de continuar no processo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos divulgou a atualização das listas de classificação da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado 2025. Novos candidatos foram convocados para confirmar interesse nas vagas imediatas após a retirada daqueles que não manifestaram desejo de continuar no processo.</p>
<p>A lista dos novos convocados está publicada no Diário Oficial da União, porém não traz os nomes dos candidatos, sendo necessário consultar com o número de inscrição para cada cargo e especialidade. A nota final ponderada, a ordem de classificação e a situação do candidato no cargo também constam na indicando se o candidato foi aprovado em vaga imediata, por conversão, em cadastro reserva ou na lista de espera.</p>
<p>O prazo para confirmação de interesse pelos novos convocados começa neste sábado e vai até o dia 2 de março. Caso necessário, haverá uma terceira convocação com prazo para confirmação entre 7 e 9 de março. A confirmação deve ser realizada na área do candidato na Fundação Getúlio Vargas para o cargo em que consta a classificação em vaga imediata.</p>
<p>Quando o candidato não confirma interesse, ele é eliminado do processo para o cargo convocado e para os de menor preferência, mas continua concorrendo aos cargos de maior preferência. As listas definitivas de classificação em vagas imediatas e cadastro reserva estão previstas para serem divulgadas em 16 de março.</p>
<p>A segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado ofereceu 3.652 vagas em 32 órgãos federais e contou com 761.528 inscritos em 4.951 municípios. As provas foram aplicadas em outubro e dezembro de 2025, abrangendo nove blocos temáticos, com 3.144 vagas para nível superior e 508 para nível intermediário.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
