<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 14:18:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministério do Turismo lança pesquisa para inclusão de pessoas neurodivergentes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pesquisa-quer-melhorar-experiencia-de-turistas-neurodivergentes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 13:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679646 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério do Turismo disponibiliza uma pesquisa nacional até 30 de março para tornar a experiência turística mais acessível e inclusiva para pessoas neurodivergentes. A iniciativa busca coletar informações que subsidiarão a criação de um Guia de Boas Práticas para atendimento turístico inclusivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério do Turismo disponibiliza uma pesquisa nacional até 30 de março para tornar a experiência turística mais acessível e inclusiva para pessoas neurodivergentes. A iniciativa busca coletar informações que subsidiarão a criação de um Guia de Boas Práticas para atendimento turístico inclusivo.</p>
<p>A pesquisa é realizada em parceria com a Universidade do Estado do Amazonas e o projeto Mais Acesso, com o objetivo de aprimorar políticas públicas e qualificar serviços turísticos em hotéis, pousadas e restaurantes. Durante o questionário, os participantes são questionados sobre o impacto de fatores como barulho alto, cheiros fortes, toque físico inesperado, cansaço do cuidador e necessidade de manter rotinas de medição.</p>
<p>O levantamento foca na vivência de pessoas neurodivergentes e seus familiares em diferentes etapas da viagem, incluindo transporte, hospedagem, alimentação, lazer, eventos e visitação a atrativos naturais e culturais. Além de identificar demandas sensoriais, comunicacionais e comportamentais, a pesquisa busca mapear boas práticas de acolhimento já adotadas no setor, como capacitação de equipes, criação de espaços tranquilos, sinalização acessível e adaptação de atividades.</p>
<p>O público-alvo da pesquisa abrange também profissionais do turismo, gestores públicos, empreendedores, pesquisadores e estudantes da área. O Ministério do Turismo já promove ações voltadas ao turismo acessível, como o livro que apresenta diretrizes para que prestadores de serviços ofereçam experiências mais inclusivas para turistas com deficiência.</p>
<p>Participar da pesquisa contribui para tornar o turismo brasileiro mais acessível, humano e inclusivo para todos os públicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
