<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 18:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pedreiro teme perder casa após deslizamento em Juiz de Fora]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/com-medo-de-novo-deslizamento-em-mg-pedreiro-cobra-moradia-digna</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 18:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679840 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Danilo Fartes, pedreiro de 40 anos, vive com medo de perder a casa construída com esforço no Parque Jardim Burnier, em Juiz de Fora. O imóvel está próximo ao local onde um deslizamento de terra causou a morte de mais de 20 pessoas na última segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Danilo Fartes, pedreiro de 40 anos, vive com medo de perder a casa construída com esforço no Parque Jardim Burnier, em Juiz de Fora. O imóvel está próximo ao local onde um deslizamento de terra causou a morte de mais de 20 pessoas na última segunda-feira.</p>
<p>Desde a adolescência, Danilo juntou dinheiro para montar a própria casa, seguindo os conselhos do pai. Ele mora com a esposa e o filho em um imóvel cuidadosamente preparado para ser confortável. Após o deslizamento, a família vive em constante apreensão e insegurança, temendo que a tragédia se repita e destrua o que foi conquistado com muito esforço.</p>
<p>O pedreiro critica a falta de ações preventivas estruturais na região. A população local, incluindo Danilo, participou dos primeiros resgates antes da chegada das equipes oficiais, enfrentando riscos como choque elétrico e enxurradas.</p>
<p>Danilo destaca que não há recursos para sair da área e que a casa é o único lugar que a família tem. Ele ressalta que muitos trabalhadores vivem situação semelhante, conquistando um pedaço de terra para construir um lar e sustentar a família. A comunidade enfrenta a angústia de viver em um local vulnerável, sem alternativas para buscar moradia segura.</p>
<p>A situação no Jardim Burnier segue delicada, com moradores buscando apoio e soluções para garantir a segurança das famílias afetadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
