<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 00:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Auditor fiscal exonerado após operação da Polícia Federal em Presidente Prudente]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2026-02/receita-exonera-auditor-alvo-de-operacao-da-policia-federal</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 22:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678746 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Receita Federal exonerou um auditor fiscal que ocupava cargo de chefia na Delegacia de Presidente Prudente, em São Paulo. A medida ocorreu após operação da Polícia Federal que investiga acessos indevidos a dados fiscais de ministros do Supremo Tribunal Federal e familiares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Receita Federal exonerou um auditor fiscal que ocupava cargo de chefia na Delegacia de Presidente Prudente, em São Paulo. A medida ocorreu após operação da Polícia Federal que investiga acessos indevidos a dados fiscais de ministros do Supremo Tribunal Federal e familiares.</p>
<p>O servidor era chefe da Equipe de Gestão do Crédito Tributário e do Direito Creditório e foi alvo de mandado de busca e apreensão, além de medidas cautelares como uso de tornozeleira eletrônica, afastamento das funções públicas e entrega do passaporte. A operação, autorizada pelo ministro Alexandre de Moraes, apura possíveis consultas irregulares a informações protegidas por sigilo fiscal envolvendo quatro servidores.</p>
<p>A defesa do auditor negou qualquer conduta ilícita e afirmou que ele possui reputação ilibada, sem processos disciplinares na carreira. As advogadas que o representam informaram que ainda não tiveram acesso integral aos autos da investigação e, por isso, não comentariam detalhes do caso.</p>
<p>Entidades representativas da categoria reagiram à operação. A Associação Nacional dos Auditores Fiscais da Receita Federal do Brasil criticou a transformação de auditores em &quot;bodes expiatórios&quot; e classificou as medidas cautelares como severas antes da conclusão das apurações. O Sindicato dos Auditores-Fiscais ressaltou que o acesso motivado a dados sigilosos faz parte da rotina dos auditores, embora veja com preocupação o suposto vazamento de informações.</p>
<p>A Receita Federal instaurou auditoria interna após solicitação do Supremo Tribunal Federal e admitiu acessos indevidos a dados de ministros e familiares. A apuração envolve dezenas de sistemas e contribuintes, e eventuais desvios foram comunicados ao relator do caso. O Serviço Federal de Processamento de Dados destacou que seus sistemas são rastreáveis e que seus empregados não têm acesso às bases de dados dos órgãos clientes.</p>
<p>O caso segue em investigação no Supremo Tribunal Federal com medidas em andamento para apurar os fatos e garantir a segurança dos dados fiscais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
