<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 11:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caixa inicia pagamento do Bolsa Família para NIS final 1]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/caixa-comeca-hoje-pagar-bolsa-familia-de-fevereiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677627 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Caixa Econômica Federal começa a pagar a parcela de fevereiro do Bolsa Família a beneficiários com Número de Inscrição Social final 1. Cerca de 18,8 milhões de famílias recebem o benefício neste mês, que inclui valores mínimos e adicionais]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Caixa Econômica Federal começa a pagar a parcela de fevereiro do Bolsa Família a beneficiários com Número de Inscrição Social final 1. Cerca de 18,8 milhões de famílias recebem o benefício neste mês, que inclui valores mínimos e adicionais.</p>
<p>O pagamento da parcela de fevereiro inicia nesta quinta-feira para os beneficiários com NIS final 1. Além disso, beneficiários de oito estados recebem o crédito nesta data independentemente do número final do NIS, devido à situação de emergência ou calamidade pública nessas regiões.</p>
<p>O valor mínimo do benefício é de R$ 600, com adicionais para mães de bebês de até seis meses, gestantes, filhos de 7 a 18 anos e crianças de até seis anos. O pagamento tradicional ocorre nos últimos dez dias úteis do mês, mas por causa do carnaval, os beneficiários com NIS final 1 e 2 recebem na segunda semana de fevereiro.</p>
<p>Cerca de 2 milhões de famílias estão na regra de proteção, que permite o recebimento de 50% do benefício por até dois anos para quem melhora a renda, desde que o ganho seja até meio salário mínimo por integrante. A regra teve o tempo de permanência reduzido de dois para um ano desde junho de 2023, mas quem entrou até maio de 2025 mantém o benefício por dois anos.</p>
<p>Desde 2024, os beneficiários do Bolsa Família não têm mais o desconto do Seguro Defeso, que era pago a pescadores artesanais durante o período da piracema. Essa mudança foi estabelecida pela Lei 14.601/2023, que também resgatou o Programa Bolsa Família.</p>
<p>Os beneficiários podem consultar datas e valores pelo aplicativo Caixa Tem para acompanhar o pagamento do Bolsa Família com segurança e praticidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
