<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 20:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia criação do Ministério da Segurança Pública]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/lula-defende-pec-da-seguranca-publica-e-diz-que-vai-criar-ministerio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677354 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva anunciou a criação do Ministério da Segurança Pública após aprovação da PEC da Segurança Pública pelo Congresso Nacional. A proposta visa ampliar a segurança do cidadão e integrar União e entes federados com respaldo constitucional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva anunciou a criação do Ministério da Segurança Pública após aprovação da PEC da Segurança Pública pelo Congresso Nacional. A proposta visa ampliar a segurança do cidadão e integrar União e entes federados com respaldo constitucional.</p>
<p>A PEC da Segurança Pública, enviada pelo governo em abril do ano passado, prevê a criação de um orçamento novo para melhorar a vida dos policiais, a inteligência da polícia e o combate do crime desde a fronteira até a capital. Lula destacou que a aprovação da proposta é fundamental para que o ministério seja criado e receba recursos significativos.</p>
<p>Em entrevista, Lula explicou que a PEC define a participação do governo federal na segurança pública e busca aumentar o efetivo das forças federais para intervir nos estados quando solicitado pelos governadores. O texto também propõe atualizar as competências das polícias Federal e Rodoviária Federal.</p>
<p>A proposta enfrenta resistências no Parlamento e entre governadores, especialmente quanto ao dispositivo que atribui à União a elaboração do plano nacional de segurança pública, que os estados devem observar. Estados como Goiás, São Paulo, Minas Gerais e alguns do Sul manifestaram discordância, mas o governo federal reafirma o compromisso de atuar em parceria com os estados.</p>
<p>A criação do Ministério da Segurança Pública depende da aprovação da PEC, que busca fortalecer a atuação federal em parceria com os estados para melhorar a segurança no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Advogada argentina presa por ofensas racistas em bar do Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-civil-prende-argentina-indiciada-por-injuria-racial-no-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677340 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil prendeu a advogada argentina Agostina Paez por ofensas racistas contra funcionários de um bar em Ipanema. A prisão ocorreu após investigação e indiciamento da estrangeira por injúria racial registrada em vídeo e câmeras de segurança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil prendeu a advogada argentina Agostina Paez por ofensas racistas contra funcionários de um bar em Ipanema. A prisão ocorreu após investigação e indiciamento da estrangeira por injúria racial registrada em vídeo e câmeras de segurança.</p>
<p>O crime aconteceu no dia 14 de janeiro, quando a vítima denunciou ter sido alvo de xingamentos racistas durante uma discussão sobre o pagamento da conta no estabelecimento. A Polícia Civil da 11ª Delegacia da Rocinha cumpriu o mandado de prisão preventiva contra Agostina Paez.</p>
<p>Antes da prisão, a Justiça do Rio proibiu a denunciada de deixar o país, reteve seu passaporte e determinou o uso de tornozeleira eletrônica. A advogada afirmou em rede social que recebeu a notificação da prisão por risco de fuga e que estava à disposição da polícia, usando a tornozeleira.</p>
<p>A versão apresentada por Agostina é que os gestos feitos seriam brincadeiras dirigidas às amigas. O crime de racismo, previsto na legislação brasileira, prevê pena de dois a cinco anos de prisão, 716/89.</p>
<p>A prisão reforça o combate a crimes raciais e destaca a importância da denúncia e investigação rigorosa desses casos no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
