<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 15:18:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil terá eclipse lunar parcial em 3 de março]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/eclipse-de-marco-tera-lua-de-sangue-brasil-vera-fases-iniciais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 14:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679504 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um eclipse lunar ocorrerá no dia 3 de março, mas o Brasil não poderá acompanhar o fenômeno completo conhecido como Lua de sangue. A maior parte do território verá apenas um leve escurecimento da Lua, com melhores condições no extremo oeste e na região Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um eclipse lunar ocorrerá no dia 3 de março, mas o Brasil não poderá acompanhar o fenômeno completo conhecido como Lua de sangue. A maior parte do território verá apenas um leve escurecimento da Lua, com melhores condições no extremo oeste e na região Norte.</p>
<p>O eclipse lunar acontece quando Sol, Terra e Lua se alinham, com a Terra posicionada entre os outros dois corpos celestes. Durante o eclipse total, a luz solar que passa pela atmosfera terrestre faz a Lua adquirir uma coloração avermelhada, fenômeno popularmente chamado de Lua de sangue.</p>
<p>No Brasil, o eclipse será principalmente penumbral, um escurecimento sutil da Lua difícil de perceber. Em cidades como São Paulo e Brasília, o evento ocorrerá com a Lua baixa no horizonte oeste e próximo ao nascer do Sol, dificultando a observação.</p>
<p>A situação melhora no Acre, Rondônia e oeste do Amazonas, onde será possível ver parte do eclipse parcial, com até 96% da Lua encoberta no extremo oeste do país. No entanto, o eclipse total não será visível em território brasileiro, pois a Lua estará abaixo do horizonte nesse momento.</p>
<p>As condições ideais para observar o eclipse total estarão no Pacífico, em locais como Nova Zelândia e ilhas Fiji. O eclipse passará por cinco etapas: penumbral, parcial, total, parcial e penumbral, mas no Brasil apenas as fases iniciais poderão ser vistas.</p>
<p>O Brasil poderá observar eclipses lunares mais completos nos próximos anos, com um eclipse total visível em todo o país somente em 2029.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
