<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 15:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adélia Prado apresenta melhora em quadro de saúde]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/apos-queda-e-fraturas-escritora-adelia-prado-tem-melhora-de-saude</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676289 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A escritora e poetisa mineira Adélia Prado, de 90 anos, apresentou melhora clínica progressiva após sofrer uma queda em casa que resultou em fraturas. Ela passou por duas cirurgias e está internada para monitoramento e assistência especializada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A escritora e poetisa mineira Adélia Prado, de 90 anos, apresentou melhora clínica progressiva após sofrer uma queda em casa que resultou em fraturas. Ela passou por duas cirurgias e está internada para monitoramento e assistência especializada.</p>
<p>Adélia Prado sofreu uma queda em casa no dia 19 de janeiro, quando fraturou o fêmur, cotovelo e punho. Após as cirurgias, a escritora teve evolução satisfatória no pós-operatório e apresentou melhora renal, função que havia apresentado complicações anteriormente.</p>
<p>A escritora permanece internada para acompanhamento contínuo, recebendo cuidados especializados. Sua condição clínica tem apresentado avanços, indicando recuperação gradual. Além de escritora e poetisa, Adélia Prado é professora e filósofa, tendo lecionado por mais de 20 anos. Seu primeiro livro, Bagagem, foi lançado em 1975, seguido por outras obras importantes como O Coração Disparado, Solte os Cachorros, O Pelicano e O Homem da Mão Seca.</p>
<p>Seu trabalho mais recente foi publicado em 2025 no livro de poemas 13 Mulheres Contemporâneas, 13 Poemas Cada: Vozes que Rasgam a Pele. Em 2001, Adélia foi indicada à Academia Brasileira de Letras para a cadeira de Jorge Amado, mas não foi eleita.</p>
<p>Continuaremos acompanhando as informações sobre a saúde de Adélia Prado e desejamos melhoras contínuas à escritora.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
