<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 16:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Empresa Brasil de Comunicação abre prazo para recursos do Comep]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/aberto-prazo-para-recursos-da-votacao-para-comite-editorial-da-ebc</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675463 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Empresa Brasil de Comunicação divulgou o resultado preliminar das vagas remanescentes do Comitê Editorial e de Programação, ligado ao Sistema Nacional de Participação Social na Comunicação Pública. O prazo para interposição de recursos começa na próxima segunda-feira e vai até 23 de janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Empresa Brasil de Comunicação divulgou o resultado preliminar das vagas remanescentes do Comitê Editorial e de Programação, ligado ao Sistema Nacional de Participação Social na Comunicação Pública. O prazo para interposição de recursos começa na próxima segunda-feira e vai até 23 de janeiro.</p>
<p>Três organizações da sociedade civil chegaram à fase final do processo seletivo para o Comitê Editorial e de Programação. Após o prazo para recursos, será divulgada a lista tríplice que será encaminhada ao presidente da República para designação dos membros por decreto.</p>
<p>O mandato dos representantes escolhidos será pelo tempo remanescente até 8 de julho de 2027, sem possibilidade de recondução. As vagas foram destinadas inicialmente a representantes dos cursos de Comunicação Social, comunidade cultural e entidades de defesa dos direitos humanos e das minorias, mas não houve inscrições dos cursos de Comunicação Social.</p>
<p>O Comitê Editorial e de Programação integra o Sistema Nacional de Participação Social na Comunicação Pública, juntamente com o Comitê de Participação Social, Diversidade e Inclusão. A Empresa Brasil de Comunicação estava há nove anos sem instâncias de participação social, e os comitês foram instaurados em junho de 2025, substituindo o antigo Conselho Curador extinto em 2016.</p>
<p>O Comep tem como objetivo promover a participação da sociedade civil no acompanhamento dos princípios do sistema público de radiodifusão, observando a pluralidade da sociedade brasileira. Já o Cpadi acompanha as diretrizes da programação das emissoras públicas, focando na participação social, diversidade e pluralidade de ideias, além de promover conteúdos educativos, culturais e científicos.</p>
<p>A participação social na comunicação pública avança com os comitês, fortalecendo a diversidade e o acompanhamento da programação das emissoras públicas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
