<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 13:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Riotur anuncia blocos autorizados para carnaval de rua 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/carnaval-de-rua-no-rio-tem-numero-recorde-de-blocos-inscritos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Riotur divulgará no dia 15 os blocos autorizados a desfilar no carnaval de rua do Rio de Janeiro em 2026. Um recorde de 803 blocos se inscreveu, mas a expectativa é que 465 participem oficialmente dos desfiles.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Riotur divulgará no dia 15 os blocos autorizados a desfilar no carnaval de rua do Rio de Janeiro em 2026. Um recorde de 803 blocos se inscreveu, mas a expectativa é que 465 participem oficialmente dos desfiles.</p>
<p>Para o carnaval de 2025, 685 blocos solicitaram credenciamento e 482 receberam autorização da prefeitura, porém apenas 444 cumpriram a agenda, com 38 cancelamentos. O calendário oficial do carnaval de rua de 2026 vai de 17 de janeiro a 22 de fevereiro, com 35 blocos desfilando pela primeira vez.</p>
<p>Estão previstos 135 desfiles no centro da cidade, 56 na zona norte, 63 na Grande Tijuca, 46 na zona oeste, 37 nas ilhas do Governador e Paquetá, 12 em Jacarepaguá, 100 na zona sul e 16 na Barra da Tijuca, Recreio e Vargens. No Circuito Preta Gil, desfilam megablocos como Cordão da Bola Preta, Fervo da Lud, Bloco da Anitta e o novo Cordão do Boitatá.</p>
<p>O Circuito Preta Gil, nome dado em homenagem à cantora Preta Gil, filha do compositor Gilberto Gil, inclui trechos da Avenida Presidente Antônio Carlos e da Rua Primeiro de Março, no centro do Rio. O Cordão do Boitatá, bloco de chão, foi incluído no circuito dos megablocos após acordo com a prefeitura.</p>
<p>A presidente da Associação Independente dos Blocos de Carnaval da Zona Sul, Santa Teresa e Centro destacou o aumento no número de inscrições para o carnaval de 2026. Blocos que antes não dialogavam com a prefeitura buscam agora oficialização para participar do edital de fomento lançado pela Riotur.</p>
<p>O carnaval de 2026 terá desfiles oficiais entre 14 e 17 de fevereiro, com novidades e reforço na organização dos blocos de rua.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
