<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 20:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil retoma gabinete de crise por chuvas intensas em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/defesa-civil-de-sp-retoma-gabinete-de-crise-apos-previsao-de-chuvas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:27:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677481 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de São Paulo retomou o gabinete de crise devido à previsão de chuvas que ultrapassam 100 mm por dia, considerada de perigo extremo. A medida visa coordenar ações entre órgãos governamentais e concessionárias para agilizar o atendimento às emergências nas regiões mais afetadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de São Paulo retomou o gabinete de crise devido à previsão de chuvas que ultrapassam 100 mm por dia, considerada de perigo extremo. A medida visa coordenar ações entre órgãos governamentais e concessionárias para agilizar o atendimento às emergências nas regiões mais afetadas.</p>
<p>O gabinete de crise reúne agências reguladoras, Defesa Civil, Corpo de Bombeiros e concessionárias de energia, água, gás e telefonia. O objetivo é reduzir o tempo de resposta a situações emergenciais causadas pelas chuvas intensas e deslizamentos no estado.</p>
<p>As precipitações aumentaram nas últimas 24 horas devido a um sistema de baixa pressão no oceano, associado à Zona de Convergência do Atlântico Sul. As maiores chuvas foram registradas na Faixa Leste, Litoral e Noroeste paulista, com São Carlos acumulando 137 mm, seguido por Ubatuba, Bertioga e outras cidades.</p>
<p>Os volumes de chuva são extremamente elevados para um único dia, chegando a representar até 80% da média histórica mensal em algumas cidades. Houve registros de alagamentos, deslizamentos e quedas de barreiras, além de pessoas desalojadas e desabrigadas, sem ocorrências de mortes ou feridos.</p>
<p>A Defesa Civil recomenda que a população evite áreas de risco, não atravesse locais alagados ou com correntezas e fique atenta a sinais de deslizamentos, como rachaduras no solo e inclinação de árvores. Também orienta acompanhar os alertas oficiais por meio dos canais de comunicação disponíveis.</p>
<p>Manter-se informado e seguir as orientações da Defesa Civil é fundamental para garantir a segurança durante o período de chuvas intensas no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
