<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 17:18:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação Monã investiga fraude em benefícios do INSS na Bahia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/policia-federal-investiga-fraude-no-inss-com-falsos-indigenas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676434 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação conjunta da Polícia Federal e outras forças de segurança apura um esquema de fraude previdenciária na Bahia envolvendo benefícios do INSS concedidos a pessoas que se passaram por indígenas. A ação inclui o cumprimento de mandados de busca em municípios do estado para reunir provas e responsabilizar os envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação conjunta da Polícia Federal e outras forças de segurança apura um esquema de fraude previdenciária na Bahia envolvendo benefícios do INSS concedidos a pessoas que se passaram por indígenas. A ação inclui o cumprimento de mandados de busca em municípios do estado para reunir provas e responsabilizar os envolvidos.</p>
<p>A investigação aponta que pessoas não pertencentes à etnia indígena estavam recebendo aposentadoria rural, salário maternidade e outros benefícios sem cumprir os requisitos legais. Para isso, os participantes assinavam declarações falsas que eram validadas pela Fundação Nacional dos Povos Indígenas.</p>
<p>Além disso, os fraudadores obrigavam os beneficiários falsos a contratar empréstimos consignados, cujo valor era dividido entre os criminosos. O esquema recebeu o nome de Green Card Pataxó e está sendo apurado para identificar todos os envolvidos e os crimes cometidos.</p>
<p>Foram cumpridos três mandados de busca em Santa Cruz Cabrália e Eunápolis, no interior da Bahia, com a apreensão de documentos, dispositivos eletrônicos e outros elementos que possam esclarecer os fatos. Caso confirmadas as irregularidades, os investigados poderão responder por estelionato qualificado, associação criminosa e outros crimes.</p>
<p>A operação segue em andamento para garantir a apuração completa e a responsabilização dos envolvidos neste suposto esquema de fraude previdenciária.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Empresas definem vagas remanescentes no Comitê Editorial e de Programação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/ebc-divulga-resultado-de-vagas-remanescentes-do-comite-editorial</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676432 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Empresa Brasil de Comunicação divulgou o resultado das vagas remanescentes do Comitê Editorial e de Programação, parte do Sistema Nacional de Participação Social na Comunicação Pública. As listas agora aguardam aprovação da Presidência da República, que designará os membros por decreto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Empresa Brasil de Comunicação divulgou o resultado das vagas remanescentes do Comitê Editorial e de Programação, parte do Sistema Nacional de Participação Social na Comunicação Pública. As listas agora aguardam aprovação da Presidência da República, que designará os membros por decreto.</p>
<p>Três organizações da sociedade civil foram selecionadas para a fase final do processo seletivo. Os mandatos dos representantes escolhidos terão duração até 8 de julho de 2027, sem possibilidade de recondução. Inicialmente, as vagas foram destinadas a representantes de cursos de Comunicação Social, comunidade cultural e entidades de defesa dos direitos humanos e das minorias, mas não houve inscrições de cursos de Comunicação Social.</p>
<p>O Comitê Editorial e de Programação integra o Sistema Nacional de Participação Social na Comunicação Pública junto ao Comitê de Participação Social, Diversidade e Inclusão. A Empresa Brasil de Comunicação esteve nove anos sem instâncias de participação social até a instalação dos comitês em 11 de junho de 2025, que representou um marco histórico após a extinção do antigo Conselho Curador em 2016.</p>
<p>Os membros do Comitê Editorial e de Programação e do Comitê de Participação Social, Diversidade e Inclusão foram eleitos em processo aberto à sociedade civil em 2024. O Comitê Editorial tem o objetivo de promover a participação da sociedade civil no acompanhamento do sistema público de radiodifusão, observando a pluralidade da sociedade brasileira. Já o Comitê de Participação Social, Diversidade e Inclusão acompanha as diretrizes da programação das emissoras públicas, promovendo diversidade social, cultural, regional e étnica.</p>
<p>A participação social na comunicação pública segue avançando com a nomeação dos novos membros para fortalecer a pluralidade e diversidade no setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
