<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 20:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia prende grupo suspeito de roubo milionário em Londrina]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pr-policiais-sao-presos-suspeitos-de-roubo-de-r-15-milhoes-em-joias</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674968 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil do Paraná prendeu cinco pessoas suspeitas de envolvimento no roubo de R$ 15 milhões em diamantes em Londrina. Entre os detidos estão dois policiais militares da ativa, em operação que cumpriu 15 mandados de busca e apreensão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil do Paraná prendeu cinco pessoas suspeitas de envolvimento no roubo de R$ 15 milhões em diamantes em Londrina. Entre os detidos estão dois policiais militares da ativa, em operação que cumpriu 15 mandados de busca e apreensão.</p>
<p>O crime ocorreu em novembro de 2024, quando quatro homens armados, que se apresentaram como policiais, abordaram um ocupado por três pessoas vindas de São Paulo. Durante a investigação, a Polícia Civil descobriu que o carro roubado transportava uma carga valiosa de diamantes.</p>
<p>Além das prisões, as buscas foram realizadas em Londrina, Ibiporã, Bauru e São Paulo, onde foram apreendidas armas de fogo, munições e cheques que somam R$ 11,6 milhões. O grupo criminoso tinha uma divisão de tarefas, com executores, apoio logístico e uma liderança responsável pela articulação das ações.</p>
<p>Dois dos presos são policiais militares da ativa. A Polícia Militar do Paraná informou que os fatos serão apurados administrativamente, garantindo o devido processo legal, o contraditório e a ampla defesa. A corporação reforçou o compromisso com a legalidade, transparência e responsabilidade.</p>
<p>A operação reforça o combate ao crime organizado e a atuação das forças de segurança para garantir a ordem e a justiça na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
