<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 17:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas isoladas marcam início do carnaval em várias regiões do país]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-tera-chuva-e-calor-em-boa-parte-do-pais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:21:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678132 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[As previsões indicam chuvas isoladas na maior parte do país durante o início do carnaval, especialmente à tarde nas cidades com festas mais intensas. A temperatura deve subir ao longo do dia, com destaque para o Rio de Janeiro, onde pode chegar a 36 graus.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As previsões indicam chuvas isoladas na maior parte do país durante o início do carnaval, especialmente à tarde nas cidades com festas mais intensas. A temperatura deve subir ao longo do dia, com destaque para o Rio de Janeiro, onde pode chegar a 36 graus.</p>
<p>Nas grandes cidades como Rio de Janeiro, São Paulo, Salvador e Recife, as chuvas localizadas devem ocorrer principalmente no período da tarde, enquanto o tempo permanece bom durante boa parte do dia. A umidade combinada com o aumento da temperatura favorece essas pancadas isoladas, mas o clima deve ser favorável para as celebrações carnavalescas.</p>
<p>Na Região Sul, há alerta de perigo potencial de tempestades em boa parte do território, incluindo o sul de São Paulo e Mato Grosso do Sul. Entre Florianópolis e o litoral sul do Paraná, são esperadas chuvas intensas, que podem ultrapassar 60 milímetros por hora e 100 milímetros ao longo do dia, com risco de temporais até o dia seguinte.</p>
<p>No Norte e Nordeste, algumas áreas do Amazonas, Pará, Maranhão, Tocantins e Acre enfrentam risco de chuvas fortes e ventos intensos, podendo atingir até 100 quilômetros por hora. No litoral nordestino, exceto na Bahia, as chuvas devem ser isoladas e menos intensas, com ventos de até 60 quilômetros por hora e temperaturas elevadas no interior dos estados.</p>
<p>Para quem prefere aproveitar a natureza durante o carnaval, especialmente em cachoeiras e áreas de mata, é recomendado acompanhar diariamente as previsões do tempo. Em caso de chuva, é importante evitar esses locais e seguir as orientações da Defesa Civil e dos institutos de meteorologia para prevenir riscos de alagamentos e acidentes.</p>
<p>Acompanhe as atualizações do tempo e cuide da hidratação para aproveitar o carnaval com segurança e conforto em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
