<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 22:19:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Greve de ônibus em São Luís segue sem acordo e liminar determina circulação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/conciliacao-sobre-greve-de-onibus-em-sao-luis-termina-em-impasse</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 22:14:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676616 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A reunião de conciliação para resolver a greve dos ônibus em São Luís terminou sem acordo nesta sexta-feira. O Tribunal Regional do Trabalho do Maranhão determinou que 80% da frota volte a circular imediatamente para atender a população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A reunião de conciliação para resolver a greve dos ônibus em São Luís terminou sem acordo nesta sexta-feira. O Tribunal Regional do Trabalho do Maranhão determinou que 80% da frota volte a circular imediatamente para atender a população.</p>
<p>A audiência de mediação ocorreu na sede do Tribunal Regional do Trabalho da 16ª Região, com a participação de representantes dos trabalhadores do transporte rodoviário, das empresas e da Prefeitura de São Luís. Os rodoviários reivindicam aumento salarial de 15%, reajuste no tíquete-alimentação e inclusão de dependentes no plano de saúde, enquanto os empresários ofereceram 2%.</p>
<p>O sindicato das empresas informou que qualquer avanço depende de definições do poder público sobre os subsídios pagos às empresas. Diante do impasse, os trabalhadores apresentaram uma nova contraproposta de 12% de reajuste, que será analisada pelos empresários em nova rodada de negociação marcada para a próxima terça-feira.</p>
<p>A paralisação afeta cerca de 700 mil passageiros que utilizam diariamente o transporte público nas linhas urbanas e semiurbanas da capital maranhense. Para amenizar o impacto, a Prefeitura de São Luís disponibilizou vouchers para o uso no aplicativo de transporte 99, com controle para evitar aumento nos valores das corridas durante a greve.</p>
<p>As negociações continuam na próxima semana, enquanto a população conta com a circulação parcial dos ônibus e o uso dos vouchers oferecidos pela prefeitura.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente morre após ataque de tubarão em Olinda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/tubarao-cabeca-chata-e-provavel-especie-que-atacou-garoto-em-olinda</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 22:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676615 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo de Deivison Rocha Dantas, de 13 anos, foi enterrado após ataque de tubarão em Olinda, região metropolitana do Recife. O jovem foi mordido na coxa direita e chegou sem vida ao serviço médico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo de Deivison Rocha Dantas, de 13 anos, foi enterrado após ataque de tubarão em Olinda, região metropolitana do Recife. O jovem foi mordido na coxa direita e chegou sem vida ao serviço médico. A lesão fatal sofrida pelo adolescente tinha 33 centímetros de diâmetro e apresentava padrão compatível com dentição do tipo 'garfo/faca', característica de tubarões do gênero Carcharhinus, especialmente do tubarão-cabeça-chata. A área do ataque, próxima a estuário e desembocadura de rios, reforça essa hipótese devido à afinidade da espécie com ambientes costeiros e estuarinos.</p>
<p>Um trecho de 33 quilômetros de praia no grande Recife, que vai dos coqueirais da Praia do Paiva, no Cabo de Santo Agostinho, até a Praia do Farol, em Olinda, é considerado de atenção especial para incidentes com tubarões. Um decreto estadual proíbe atividades náuticas nessa área, mas não o banho de mar, sendo que a única proibição legal para banho ocorre em um trecho de 2,2 quilômetros da Praia de Piedade, em Jaboatão dos Guararapes.</p>
<p>No litoral de Pernambuco, estão instaladas 150 placas de sinalização alertando para áreas sujeitas a incidentes com tubarões, incluindo 13 em Olinda e 4 na praia de Del Chifre. O governo do estado lançou um edital para retomar o monitoramento de tubarões no litoral, interrompido desde 2015, com uso de microchip e investimento previsto de mais de um milhão de reais para 24 meses.</p>
<p>Atualmente, a Universidade Federal Rural de Pernambuco realiza monitoramento apenas no arquipélago de Fernando de Noronha, com apoio do governo estadual, do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade e da Econoronha.</p>
<p>O monitoramento reforça a importância da prevenção para garantir a segurança nas praias do litoral pernambucano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alerta laranja para tempestades atinge 16 estados brasileiros]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inmet-emite-alerta-laranja-para-tempestades-no-pais-ate-sabado</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676609 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu um alerta laranja para tempestades e chuvas fortes que podem afetar 16 unidades da federação até este sábado. As regiões abrangem o Norte, Nordeste, Centro-Oeste, Sudeste e Sul do país, com volumes de chuva significativos previstos em várias áreas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu um alerta laranja para tempestades e chuvas fortes que podem afetar 16 unidades da federação até este sábado. As regiões abrangem o Norte, Nordeste, Centro-Oeste, Sudeste e Sul do país, com volumes de chuva significativos previstos em várias áreas.</p>
<p>O alerta laranja, que indica perigo, está válido até as 23h59 de sábado e abrange estados como Amazonas, Pará, Rondônia, Distrito Federal, Mato Grosso do Sul, Mato Grosso, Tocantins, Goiás, Bahia, Espírito Santo, Minas Gerais, Rio de Janeiro, São Paulo, Paraná, Rio Grande do Sul e Santa Catarina. A recomendação é que a população se mantenha vigilante e acompanhe as condições meteorológicas com atenção.</p>
<p>No Sul do país, as regiões leste, incluindo cidades como Curitiba, Joinville, Florianópolis, Criciúma, Caxias do Sul, Porto Alegre, Pelotas e Rio Grande, são as mais afetadas. No Centro-Oeste, áreas como Goiânia, Rio Verde, Caldas Novas, Brasília, Anápolis, Gurupi, Sorriso, Sinop e Alta Floresta devem receber chuvas intensas.</p>
<p>No Norte, o alerta cobre Ariquemes, Porto Velho e grande parte do Amazonas, exceto as porções mais ao norte e ao sul do estado. No Nordeste, o sul da Bahia, incluindo Vitória da Conquista, Porto Seguro e Luís Eduardo Magalhães, está sob maior risco. No Sudeste, as chuvas podem ultrapassar 100 mm na Serra da Mantiqueira e 60 mm no litoral paulista, afetando também a capital de São Paulo, Itanhaém, Campinas, Ribeirão Preto, São José do Rio Preto, além de quase todo o Rio de Janeiro, Espírito Santo e Minas Gerais, com exceção do norte desses estados.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São Paulo registra maior número de feminicídios em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/estado-de-sao-paulo-registra-recorde-de-feminicidios-em-2025</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676606 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O estado de São Paulo registrou em 2025 o maior número de feminicídios desde 2018, com 270 casos, um aumento de 6,7% em relação a 2024. Apesar disso, homicídios dolosos, latrocínios, estupros, roubos e furtos apresentaram queda no ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O estado de São Paulo registrou em 2025 o maior número de feminicídios desde 2018, com 270 casos, um aumento de 6,7% em relação a 2024. Apesar disso, homicídios dolosos, latrocínios, estupros, roubos e furtos apresentaram queda no ano.</p>
<p>Em 2025, os feminicídios em São Paulo chegaram a 270, superando os 253 casos registrados em 2024. Essa é a maior quantidade desde o início da série histórica em 2018. No mesmo período, os homicídios dolosos tiveram queda pelo terceiro ano consecutivo, com 2.438 casos, uma redução de 3,1% em relação ao ano anterior.</p>
<p>Os latrocínios também diminuíram, alcançando o menor índice desde 2001, com 129 casos em 2025 contra 166 em 2024, uma queda de 22,2%. No entanto, em dezembro houve aumento mensal tanto nos homicídios dolosos, que passaram de 238 para 244 casos, quanto nos latrocínios, que subiram de seis para nove ocorrências.</p>
<p>Os registros de estupro caíram levemente, de 14.579 em 2024 para 14.443 em 2025. Em dezembro, foram 1.088 casos contra 1.096 no mesmo mês do ano anterior. Os roubos em geral atingiram o menor patamar da série histórica, com 161.310 boletins em 2025, representando uma queda de 16,7% em relação a 2024.</p>
<p>Os roubos de veículos tiveram redução de 21%, passando de 31.696 para 25.031 casos. Os roubos de cargas também caíram, registrando 3.470 casos, uma redução de 26,3%. Além disso, furtos em geral e furtos de veículos diminuíram, com 549.973 e 87.334 registros respectivamente, ambos apresentando queda em relação a 2024.</p>
<p>Os dados refletem variações nos índices criminais em São Paulo ao longo de 2025, com avanços em alguns tipos de crime e aumento em outros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
