<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 20:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Voluntários de São Paulo ajudam vítimas de deslizamentos em Juiz de Fora]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/voluntarios-cruzam-estados-para-ajudar-vitimas-das-chuvas-em-mg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 19:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679698 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um grupo de voluntários viajou mais de 500 quilômetros de Piracicaba até Juiz de Fora para apoiar as vítimas das chuvas e deslizamentos que atingem a região. Enquanto parte da equipe atua diretamente no local, outra organiza arrecadações e logística para envio de doações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grupo de voluntários viajou mais de 500 quilômetros de Piracicaba até Juiz de Fora para apoiar as vítimas das chuvas e deslizamentos que atingem a região. Enquanto parte da equipe atua diretamente no local, outra organiza arrecadações e logística para envio de doações.</p>
<p>O bombeiro civil Rodrigo Bazaglia chegou ao bairro Parque Jardim Burnier, local com maior número de mortes, para ajudar em resgates e limpeza. O bairro contabiliza 21 vítimas e Rodrigo se colocou à disposição para atuar.</p>
<p>O grupo de voluntários surgiu a partir de uma experiência anterior em 2024 no Rio Grande do Sul, durante outra calamidade pública. A atuação naquela ocasião criou um vínculo duradouro entre os integrantes, que agora enfrentam um cenário mais delicado ao lidar com as famílias e as perdas sofridas em Juiz de Fora.</p>
<p>A última atualização indicava 62 mortes e 3 desaparecidos em Juiz de Fora, além de 6 mortes e 2 desaparecidos em Ubá. O número de desabrigados e desalojados ultrapassava 4.200 pessoas, evidenciando a gravidade da situação na região.</p>
<p>Estudantes de medicina de Juiz de Fora também se mobilizaram para ajudar os moradores do Parque Jardim Burnier. A iniciativa começou na igreja de um dos estudantes e envolveu arrecadação de alimentos, produtos de higiene e kits de limpeza, com 50 kits entregues no bairro Vitorino Braga durante a semana.</p>
<p>A solidariedade segue forte com voluntários e estudantes empenhados em apoiar as famílias afetadas pelas chuvas em Juiz de Fora.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
