<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 17:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo federal anuncia regularização de áreas públicas para famílias]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/parceria-permitira-regularizar-terras-da-uniao-diz-ministro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679170 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal pretende regularizar a situação de milhares de famílias que vivem em áreas da União. O processo envolverá a doação das terras e a legalização fundiária, com investimentos previstos para este ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal pretende regularizar a situação de milhares de famílias que vivem em áreas da União. O processo envolverá a doação das terras e a legalização fundiária, com investimentos previstos para este ano.</p>
<p>O ministro das Cidades reafirmou que o governo vai iniciar o processo de doação e regularização das áreas públicas federais ocupadas por famílias. A iniciativa será coordenada pela Secretaria do Patrimônio da União e pela Secretaria Nacional das Periferias, com o Ministério das Cidades arcando com os custos cartoriais e de georreferenciamento.</p>
<p>A proposta visa beneficiar principalmente a Região Norte, onde a falta de títulos definitivos de propriedade é mais grave. Muitas cidades brasileiras possuem mais de 50% de suas áreas sem regularização, o que gera insegurança jurídica para os moradores.</p>
<p>O governo federal prevê investir cerca de R$ 500 milhões neste ano por meio do Novo Programa de Aceleração do Crescimento para iniciativas de regularização fundiária. O objetivo é garantir que famílias que residem há anos em áreas públicas recebam o título definitivo de suas propriedades.</p>
<p>A regularização fundiária busca assegurar direitos e segurança jurídica para milhares de famílias em áreas públicas federais pelo país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
