<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 00:19:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estudantes protestam contra aumento das tarifas em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/estudantes-protestam-contra-aumento-da-tarifa-de-onibus-em-sao-paulo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:54:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674993 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Estudantes realizaram um protesto no centro de São Paulo contra o aumento das tarifas do transporte público, enfrentando chuva no final da tarde e início da noite. A mobilização também reivindicou o direito ao passe livre estudantil e o acesso à cultura, lazer e educação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estudantes realizaram um protesto no centro de São Paulo contra o aumento das tarifas do transporte público, enfrentando chuva no final da tarde e início da noite. A mobilização também reivindicou o direito ao passe livre estudantil e o acesso à cultura, lazer e educação.</p>
<p>O protesto reuniu participantes que manifestaram contra o reajuste das tarifas de ônibus e transporte sobre trilhos na capital e na grande São Paulo. O movimento estudantil destacou a importância do passe livre para garantir a permanência dos estudantes na universidade, ressaltando que esse direito tem sido alvo de ataques recentes.</p>
<p>Durante o ato, dois jovens foram detidos pela polícia por estarem usando máscaras do tipo balaclava, consideradas ilegais em manifestações. A Secretaria de Segurança Pública não comentou as detenções, e a polícia justificou a ação com base na legislação sobre o uso de máscaras em protestos.</p>
<p>Os organizadores do protesto criticaram as políticas adotadas pelos governos estadual e municipal, apontando que priorizam interesses privados em detrimento dos direitos públicos, como a mobilidade urbana. Além de São Paulo, outras cidades do estado, como Campinas e Sorocaba, também têm manifestações previstas.</p>
<p>A mobilização dos estudantes segue como um importante canal de reivindicação por direitos no transporte público e acesso à cidade em São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morte de Arlindo de Souza chama atenção para riscos dos anabolizantes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-arlindo-de-souza-conhecido-como-popeye-brasileiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 23:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674992 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Arlindo de Souza, conhecido como Popeye Brasileiro, morreu aos 55 anos após internação prolongada. Ele ficou famoso pelo corpo modificado com óleo mineral, prática condenada por especialistas devido aos riscos à saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Arlindo de Souza, conhecido como Popeye Brasileiro, morreu aos 55 anos após internação prolongada. Ele ficou famoso pelo corpo modificado com óleo mineral, prática condenada por especialistas devido aos riscos à saúde.</p>
<p>Arlindo de Souza, natural de Olinda, faleceu no Hospital Otávio de Freitas, no Recife, onde estava internado desde dezembro. O sepultamento ocorreu no Cemitério de Águas Compridas, bairro onde residia. Ele era pedreiro e ganhou notoriedade nacional por seus braços musculosos, resultado da aplicação de óleo mineral, que causava um físico exagerado comparado ao personagem de desenho animado Popeye.</p>
<p>O uso de óleo mineral e álcool para aumentar a massa muscular é uma prática condenada por médicos, pois pode causar sérios danos à saúde, incluindo gangrena, apodrecimento muscular e trombose. Além disso, o uso de anabolizantes está associado a problemas renais, aumento da pressão arterial, danos celulares e até risco de morte.</p>
<p>O uso de hormônios anabolizantes, sintéticos ou naturais, traz diversos efeitos colaterais, como dependência, formação de coágulos sanguíneos que podem levar a AVC, infarto e derrame, além de predispor a certos tipos de câncer. Também são comuns efeitos psíquicos, como agressividade e nervosismo, e problemas simples como queda de cabelo e vermelhidão da pele.</p>
<p>Em resposta aos riscos, o Conselho Federal de Medicina proibiu a prescrição de esteroides androgênicos e anabolizantes para fins estéticos ou de desempenho esportivo, devido à falta de comprovação científica sobre segurança e benefício. A Sociedade Brasileira de Endocrinologia e Metabologia reforça que o uso indiscriminado pode causar danos irreparáveis, incluindo distúrbios hepáticos, problemas psicológicos e aumento da pressão arterial.</p>
<p>A morte de Arlindo destaca a importância de cuidados médicos e alerta para os perigos do uso inadequado de substâncias para ganho muscular.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
