<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 12:18:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Exército Brasileiro inclui mulheres na seleção complementar do alistamento militar]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/exercito-faz-selecao-para-alistamento-militar-de-homens-e-mulheres</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676490 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Exército Brasileiro realizará a Seleção Complementar do Alistamento Militar Inicial em Brasília, etapa decisiva para a incorporação de jovens às suas fileiras. Pela primeira vez, mulheres participam dessa seleção, ampliando a presença feminina e reforçando políticas de inclusão e valorização no âmbito da defesa nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Exército Brasileiro realizará a Seleção Complementar do Alistamento Militar Inicial em Brasília, etapa decisiva para a incorporação de jovens às suas fileiras. Pela primeira vez, mulheres participam dessa seleção, ampliando a presença feminina e reforçando políticas de inclusão e valorização no âmbito da defesa nacional.</p>
<p>Mais de 33 mil jovens se alistaram em todo o país em 2025, com mais de 260 mil candidatos convocados para a fase complementar, entre homens e mulheres. Em Brasília, mais de 900 mulheres foram chamadas para participar dessa etapa, que inclui revisão médica e odontológica, exames, avaliações de habilidades específicas e entrevistas individuais.</p>
<p>Os jovens considerados aptos serão incorporados em março, quando começarão as atividades de formação militar. O serviço militar aproxima os participantes da instituição e destaca valores como cidadania, disciplina e patriotismo, além de abrir novas oportunidades para homens e mulheres que desejam servir ao país com dedicação e espírito cívico.</p>
<p>Por todo o Brasil, serão incorporadas 1.010 mulheres no Exército Brasileiro, sendo 182 na capital federal. Essa inclusão reflete o fortalecimento de políticas institucionais voltadas à diversidade e à valorização do potencial feminino na defesa nacional.</p>
<p>A participação feminina na seleção complementar marca um avanço importante na ampliação da diversidade e da inclusão nas Forças Armadas brasileiras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após ser levado por enxurrada em Piracicaba]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/tempestade-faz-decima-quarta-vitima-das-chuvas-em-sao-paulo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676492 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi arrastado pela enxurrada na Avenida 31 de Março, em Piracicaba, e morreu preso a uma estrutura da via. A chuva intensa causou alagamentos e ele é a décima quarta vítima das chuvas no estado desde o início de dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi arrastado pela enxurrada na Avenida 31 de Março, em Piracicaba, e morreu preso a uma estrutura da via. A chuva intensa causou alagamentos e ele é a décima quarta vítima das chuvas no estado desde o início de dezembro.</p>
<p>A chuva, que ultrapassou 50 milímetros, atingiu bairros da região central de Piracicaba, causando alagamentos. A precipitação durou cerca de 40 minutos, e nas últimas 12 horas a cidade registrou mais de 80 milímetros de chuva. Piracicaba tem aproximadamente 425 mil habitantes e está localizada na região central do estado de São Paulo.</p>
<p>As estações de monitoramento do Rio Piracicaba registraram aumento significativo no nível das águas. A Estação Piracicaba - Parque da Rua do Povo mostrou elevação da cota de 1,72 metro às 19h para 3,26 metros às 6h do dia seguinte. A Estação UHE Barra Bonita também indicou aumento, passando de 1,78 metro às 19h para 3,17 metros às 6h, refletindo o impacto das chuvas na região.</p>
<p>As autoridades seguem acompanhando a situação para prevenir novos incidentes causados pelas chuvas na região de Piracicaba.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
