<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 14:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas em Minas Gerais deixam 72 mortos e buscas continuam]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-03/sobe-para-72-o-numero-de-mortos-nas-chuvas-em-minas-gerais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 13:17:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679947 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[As chuvas intensas na Zona da Mata de Minas Gerais provocaram deslizamentos e enchentes que já causaram 72 mortes. As buscas por desaparecidos seguem em Ubá, enquanto Juiz de Fora encerrou as buscas após encontrar o último desaparecido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As chuvas intensas na Zona da Mata de Minas Gerais provocaram deslizamentos e enchentes que já causaram 72 mortes. As buscas por desaparecidos seguem em Ubá, enquanto Juiz de Fora encerrou as buscas após encontrar o último desaparecido.</p>
<p>Os deslizamentos e enchentes decorrentes das chuvas na Zona da Mata de Minas Gerais resultaram em 72 mortes confirmadas até a manhã deste domingo. A Polícia Civil atualizou os números em entrevista coletiva, destacando que uma pessoa ainda está desaparecida em Ubá, onde as buscas serão intensificadas. Em Juiz de Fora, o corpo do último desaparecido, um menino de 9 anos, foi encontrado no bairro Paineiras, e as buscas na cidade foram encerradas.</p>
<p>Desde a noite de segunda-feira, o Corpo de Bombeiros Militar de Minas Gerais localizou 61 corpos em Juiz de Fora e sete em Ubá. As equipes enfrentaram trabalhos exaustivos em terrenos íngremes e instáveis para realizar os resgates. Em um esforço conjunto, as Defesas Civis municipais, estadual e federal concentram-se agora na vistoria de imóveis em áreas de risco, solicitando a colaboração da população local.</p>
<p>A Polícia Militar reforçará o policiamento nas áreas atingidas e nos imóveis em risco, além de proteger as famílias abrigadas nas cidades. A Polícia Civil atua em três frentes principais: liberação dos corpos identificados para velórios, mutirões para emissão de documentos e combate a golpes. A corporação alerta para o cuidado ao fazer doações, especialmente via Pix, recomendando que a população utilize canais oficiais e busque orientações das prefeituras.</p>
<p>As autoridades continuam mobilizadas para garantir a segurança e o apoio às vítimas e famílias afetadas pelas chuvas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
