<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 16:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Naufrágio em Ubatuba deixa duas mortes e causa alagamentos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/naufragio-provocado-por-chuva-forte-deixa-dois-mortos-em-ubatuba</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678935 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Uma embarcação naufragou em Ubatuba durante fortes chuvas, resultando em duas mortes e o resgate de três pessoas com vida. As chuvas também causaram alagamentos em cerca de 400 casas, deixando famílias desabrigadas e escolas afetadas na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma embarcação naufragou em Ubatuba durante fortes chuvas, resultando em duas mortes e o resgate de três pessoas com vida. As chuvas também causaram alagamentos em cerca de 400 casas, deixando famílias desabrigadas e escolas afetadas na cidade.</p>
<p>O naufrágio ocorreu próximo ao bairro de Ponta Grossa, onde tripulantes de outra embarcação resgataram três náufragos com vida. A forte chuva provocou alagamentos em residências, afetando aproximadamente 400 casas, e deixou 15 famílias desabrigadas e outras 15 desalojadas na cidade.</p>
<p>Três escolas foram atingidas pelos alagamentos: EMEI Professora Alba Regina Torraque da Silva, Escola José de Souza Simeão no bairro Taquaral, e Escola Nativa Fernandes de Faria no Sertão da Quina. O trecho da Rodovia Oswaldo Cruz entre os quilômetros 80 e 84 foi interditado, com desvios sinalizados para a Rodovia dos Tamoios, enquanto equipes trabalham para liberar a via.</p>
<p>No Litoral Sul, Peruíbe registrou chuva intensa de 97 mm acompanhada de vendaval, causando enxurradas, alagamentos e deslizamento de terra, além da interdição temporária da Serra do Guaraú. Uma pessoa sofreu ferimentos leves e outra foi desabrigada, sendo levada a um abrigo da prefeitura.</p>
<p>Em Mongaguá, a chuva forte provocou alagamentos e quedas de árvores, mas não houve registro de vítimas, desalojados ou desabrigados. As condições climáticas continuam a afetar diferentes regiões do litoral, com equipes monitorando os impactos.</p>
<p>As autoridades seguem trabalhando para atender as vítimas e restabelecer a normalidade nas áreas afetadas pelas chuvas no litoral paulista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
