<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:19:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Seis mortos e uma ferida em tiroteio em Nova Iguaçu]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/seis-pessoas-sao-mortas-em-tiroteio-em-bar-em-nova-iguacu-no-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677588 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Seis pessoas morreram e uma ficou ferida em um tiroteio ocorrido em um bar no bairro Cerâmica, em Nova Iguaçu, na Região Metropolitana do Rio de Janeiro. O caso ocorreu neste domingo e envolveu disparos de armas de fogo que também atingiram duas mulheres que passavam pelo local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Seis pessoas morreram e uma ficou ferida em um tiroteio ocorrido em um bar no bairro Cerâmica, em Nova Iguaçu, na Região Metropolitana do Rio de Janeiro. O caso ocorreu neste domingo e envolveu disparos de armas de fogo que também atingiram duas mulheres que passavam pelo local.</p>
<p>Cinco homens foram mortos no bar durante o tiroteio, enquanto duas mulheres que estavam próximas foram baleadas. Uma das mulheres não resistiu aos ferimentos e morreu, enquanto a outra foi socorrida ao Hospital Geral de Nova Iguaçu, onde recebeu alta após avaliação e exames, com orientações médicas.</p>
<p>A Polícia Civil está conduzindo diligências para identificar e responsabilizar criminalmente os envolvidos no tiroteio. Testemunhas foram ouvidas e imagens do local estão sendo analisadas para auxiliar nas investigações.</p>
<p>A área do crime foi isolada para a realização dos procedimentos necessários, e a Delegacia de Homicídios da Baixada Fluminense foi acionada para conduzir o caso. As autoridades continuam trabalhando para esclarecer os fatos e garantir a segurança da população local em Nova Iguaçu.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adélia Prado recebe alta hospitalar após queda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/adelia-prado-recebe-alta-hospitalar-e-esta-em-casa</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677587 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A escritora e poetisa mineira Adélia Prado, de 90 anos, recebeu alta hospitalar neste final de semana após internação decorrente de uma queda. Ela estava internada desde 19 de janeiro no Hospital São Judas Tadeu, em Divinópolis, onde passou por duas cirurgias devido a fraturas no fêmur, cotovelo e joelho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A escritora e poetisa mineira Adélia Prado, de 90 anos, recebeu alta hospitalar neste final de semana após internação decorrente de uma queda. Ela estava internada desde 19 de janeiro no Hospital São Judas Tadeu, em Divinópolis, onde passou por duas cirurgias devido a fraturas no fêmur, cotovelo e joelho.</p>
<p>Adélia Prado sofreu uma queda que resultou em fraturas no fêmur, cotovelo e joelho, necessitando de duas cirurgias. A evolução no pós-operatório foi considerada satisfatória, o que possibilitou sua alta hospitalar. O hospital comunicou a alta com uma mensagem de gratidão e votos de recuperação serena, saúde e conforto para a escritora.</p>
<p>A escritora está agora em casa, A nota informou que Adélia Prado poderá agradecer pessoalmente em breve pelo carinho demonstrado por todos. Adélia Prado é escritora, poetisa, professora e filósofa, com mais de 20 anos de carreira acadêmica. Seu primeiro livro, Bagagem, foi lançado em 1975, seguido por outras obras importantes como O Coração Disparado, Solte os Cachorros, O Pelicano e O Homem da Mão Seca.</p>
<p>Em 2024, Adélia Prado recebeu os prêmios Camões e Machado de Assis, reconhecimentos de grande prestígio na literatura portuguesa e brasileira. Em 2025, ela lançou O jardim das oliveiras, uma coletânea de 105 poemas, marcando seu retorno após doze anos sem publicar livros inéditos.</p>
<p>Desejamos a Adélia Prado uma recuperação tranquila e que continue a inspirar com sua obra e talento reconhecidos nacionalmente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro autoriza ex-diretor da PRF a cursar doutorado na prisão]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/moraes-autoriza-silvinei-vasques-cursar-doutorado-ead-na-prisao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677581 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes autorizou o ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal Silvinei Vasques a realizar um doutorado em Direito Econômico e Empresarial na modalidade à distância enquanto está preso. A decisão também mantém Silvinei detido no 19º Batalhão da Polícia Militar, dentro do Complexo Penitenciário da Papuda, em Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes autorizou o ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal Silvinei Vasques a realizar um doutorado em Direito Econômico e Empresarial na modalidade à distância enquanto está preso. A decisão também mantém Silvinei detido no 19º Batalhão da Polícia Militar, dentro do Complexo Penitenciário da Papuda, em Brasília.</p>
<p>Silvinei Vasques foi condenado pela Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal a 24 anos e 6 meses de prisão em dezembro do ano passado. A autorização para cursar o doutorado e permanecer no local de detenção foi concedida após pedidos feitos pela defesa do ex-diretor.</p>
<p>O 19º Batalhão da Polícia Militar, conhecido como Papudinha, está situado no Complexo Penitenciário da Papuda, em Brasília, onde Silvinei permanece preso. No final do ano passado, ele rompeu a tornozeleira eletrônica e fugiu para o Paraguai, mas foi capturado ao tentar embarcar para El Salvador com um passaporte falso.</p>
<p>A decisão do ministro possibilita que o ex-diretor da PRF continue seus estudos enquanto cumpre a pena no sistema prisional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
