<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 14:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rádio Nacional estreia programa Alô Alô Brasil com Datena]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/alo-alo-brasil-com-datena-comeca-segunda-feira-na-radio-nacional</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678778 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Rádio Nacional lança o programa Alô Alô Brasil apresentado ao vivo por José Luiz Datena, de segunda a sexta-feira, das 8h às 10h. A estreia contará com entrevista ao vivo do ministro-chefe da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, além de participações especiais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Rádio Nacional lança o programa Alô Alô Brasil apresentado ao vivo por José Luiz Datena, de segunda a sexta-feira, das 8h às 10h. A estreia contará com entrevista ao vivo do ministro-chefe da Secretaria-Geral da Presidência da República, Guilherme Boulos, além de participações especiais.</p>
<p>O programa Alô Alô Brasil terá uma cobertura dinâmica dos fatos que impactam o cotidiano da população, com foco em agilidade, credibilidade e prestação de serviço. A atração vai transmitir informações em tempo real, análises, comentários e entrevistas, mantendo linguagem clara e acessível para os ouvintes.</p>
<p>A equipe de repórteres será formada por profissionais da Rádio Nacional do Rio de Janeiro, São Paulo e Brasília, além de jornalistas de emissoras parceiras da Rede Nacional de Comunicação Pública. O cantor e compositor cearense Falcão e o correspondente internacional Jamil Chade também participarão da atração, trazendo diversidade de perspectivas e informações do cenário político internacional.</p>
<p>A estreia do programa ocorre no ano em que a Rádio Nacional celebra 90 anos de existência. O nome da atração é uma homenagem à frase que marcou a inauguração da emissora em 1936. José Luiz Datena destacou a importância da Rádio Nacional como uma das emissoras mais tradicionais do país e afirmou que o programa representará o Brasil na rádio.</p>
<p>Acompanhe Alô Alô Brasil na Rádio Nacional e fique por dentro das notícias com informação ágil e pluralidade de opiniões.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
