<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 19:18:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Blocos animam São Paulo no Pré-Carnaval 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/pre-carnaval-de-sp-tem-blocos-de-ivete-calvin-harris-e-luisa-sonza</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677329 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Neste fim de semana, São Paulo recebe desfiles de blocos que fazem parte do Pré-Carnaval 2026, abrangendo todas as regiões da cidade. A programação inclui atrações que exploram diferentes gêneros musicais, reunindo artistas renomados para animar a folia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Neste fim de semana, São Paulo recebe desfiles de blocos que fazem parte do Pré-Carnaval 2026, abrangendo todas as regiões da cidade. A programação inclui atrações que exploram diferentes gêneros musicais, reunindo artistas renomados para animar a folia.</p>
<p>No sábado, o destaque fica por conta do bloco de Ivete Sangalo, que se apresenta pela primeira vez no carnaval paulistano. A cantora baiana traz um repertório que mistura pagode, axé e funk, incluindo o lançamento Vampirinha e sucessos recentes como Macetando e Energia de Gostosa. O desfile acontece no Parque Ibirapuera, com concentração às 9h e dispersão às 13h.</p>
<p>Ainda no sábado, Mariana Aydar comanda um bloco no Ibirapuera com o tema Viva Pernambuco, homenageando o gênero que marca sua carreira, o forró. A concentração começa às 11h. Na Vila Olímpia, Tiago Abravanel e Wanessa Camargo animam o Bloco do Abrava, apresentando músicas clássicas do carnaval, como machadinha e axé, com concentração também às 11h.</p>
<p>No domingo, o DJ Calvin Harris se apresenta na Consolação às 11h, acompanhado do cantor de sofrência Zé Vaqueiro e do vocalista Xand Avião, da banda Aviões do Forró. Em Santo Amaro, Luísa Sonza lidera o bloco Modo Surto, trazendo pop e funk para a festa, com o sucesso Motinha 2.0 e outros nove artistas convidados.</p>
<p>Também no domingo, o Bloco Quintal dos Prettos reúne Emicida e Maria Rita no Ibirapuera, exaltando o samba raiz e abordando temas como ancestralidade e comunidade. A concentração está marcada para as 11h, prometendo uma celebração cultural e musical significativa.</p>
<p>A programação do Pré-Carnaval 2026 em São Paulo promete movimentar a cidade com muita música e diversidade para todos os gostos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
