<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 18:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Delegada recém aprovada é presa por suspeita de ligação com PCC]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/nao-ha-indicios-de-fraude-em-concurso-de-delegado-dizem-autoridades</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:14:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675159 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Layla Lima Ayub, delegada da Polícia Civil de São Paulo em estágio probatório, foi presa na capital paulista por suspeita de advogar para o Primeiro Comando da Capital. A prisão ocorreu após ela participar ilegalmente como advogada em audiência de custódia no Pará, defendendo lideranças da organização criminosa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Layla Lima Ayub, delegada da Polícia Civil de São Paulo em estágio probatório, foi presa na capital paulista por suspeita de advogar para o Primeiro Comando da Capital. A prisão ocorreu após ela participar ilegalmente como advogada em audiência de custódia no Pará, defendendo lideranças da organização criminosa.</p>
<p>Layla Lima Ayub havia sido empossada recentemente como delegada, mas ainda cumpria o estágio probatório quando foi detida. A suspeita é de que ela tenha atuado como advogada em favor do PCC no estado do Pará, o que configura uma prática ilegal para quem ocupa cargo na polícia.</p>
<p>A prisão aconteceu em uma pensão na capital paulista, onde Layla e outra pessoa foram detidos. A Corregedoria-Geral da Polícia Civil de São Paulo, junto com o Ministério Público dos estados de São Paulo e Pará, continuam investigando a ligação da delegada com a facção criminosa e a possibilidade de fraude no concurso público que a aprovou.</p>
<p>O promotor responsável afirmou que não há indícios de fraude no concurso, mas que Layla teria sido cooptada para atuar em benefício do PCC enquanto ainda exercia a advocacia. A Secretaria de Segurança Pública de São Paulo destacou que a identificação da situação ocorreu rapidamente, evitando riscos maiores à segurança pública.</p>
<p>Layla foi presa temporariamente por 30 dias, com possibilidade de prorrogação por igual período. Ela responderá pelos crimes de lavagem de capitais e por integrar ou participar de organização criminosa.</p>
<p>As autoridades seguem investigando o caso para esclarecer todas as circunstâncias envolvendo a delegada e a organização criminosa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
