<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 20:19:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Menina morre em deslizamento em Barra Mansa e chuvas causam danos no RJ]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/deslizamento-de-terra-mata-crianca-de-5-anos-em-barra-mansa-no-rj</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677748 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Uma menina de 5 anos morreu após um deslizamento de terra em Barra Mansa, no Rio de Janeiro, provocado por fortes chuvas que atingiram a cidade. Outras pessoas ficaram feridas e moradores foram desabrigados devido aos impactos do temporal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma menina de 5 anos morreu após um deslizamento de terra em Barra Mansa, no Rio de Janeiro, provocado por fortes chuvas que atingiram a cidade. Outras pessoas ficaram feridas e moradores foram desabrigados devido aos impactos do temporal.</p>
<p>Maria Eduarda Reis Norberto foi encaminhada à Unidade de Terapia Intensiva da Santa Casa de Barra Mansa, mas não resistiu aos ferimentos e faleceu na manhã seguinte ao deslizamento. Quatro outras pessoas receberam atendimento médico e permanecem em observação com quadro estável. No bairro Siderlândia, onde ocorreu o deslizamento, 20 moradores foram levados para um abrigo temporário e recebem apoio da Secretaria Municipal de Assistência Social e Direitos Humanos.</p>
<p>Em cerca de três horas, Barra Mansa registrou aproximadamente 72 milímetros de chuva, causando alagamentos, deslizamentos e o desabamento de uma ponte. Dois rios da cidade transbordaram, afetando bairros como Nova Esperança, Boa Sorte, São Luiz, Piteiras, Siderlândia, Jardim América, e o Centro. A Defesa Civil orienta que emergências sejam comunicadas pelos canais oficiais disponíveis.</p>
<p>No Rio de Janeiro, duas pessoas sofreram choques elétricos ao encostarem em um poste na esquina da Avenida Nossa Senhora de Copacabana com Rua Santa Clara. Um homem de 32 anos e uma adolescente de 15 foram levados para a Unidade de Pronto Atendimento de Copacabana com ferimentos moderados. Inspeções indicaram que o poste e a caixa de passagem de fios estavam em condições normais e não foram a origem do choque.</p>
<p>As autoridades seguem monitorando a situação e prestando apoio às vítimas para minimizar os efeitos das fortes chuvas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deepfakes sexuais atingem 173 vítimas em escolas brasileiras]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/levantamento-identifica-173-vitimas-de-deepfakes-sexuais-em-escolas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677747 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Mapeamento da SaferNet Brasil identificou 173 vítimas de deepfakes sexuais em instituições de ensino públicas e privadas de dez estados. A tecnologia manipula rostos em conteúdos falsos, violando a privacidade e a dignidade das pessoas envolvidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mapeamento da SaferNet Brasil identificou 173 vítimas de deepfakes sexuais em instituições de ensino públicas e privadas de dez estados. A tecnologia manipula rostos em conteúdos falsos, violando a privacidade e a dignidade das pessoas envolvidas.</p>
<p>O levantamento aponta que o estado de São Paulo lidera o número de ocorrências, com 51 vítimas, seguido por Mato Grosso e Pernambuco, ambos com 30, e Rio de Janeiro com 20. O estudo também identificou 60 autores envolvidos nesses crimes. Os dados foram divulgados em evento na capital paulista em celebração ao Dia da Internet Segura.</p>
<p>A SaferNet Brasil opera a Central Nacional de Denúncias de Crimes Cibernéticos, que desde 2023 recebeu 264 links relacionados a deepfakes sexuais e materiais artificiais de abuso sexual infantil. Desses, 125 continham imagens reais de abuso sexual infantil, e 8% dos links hospedavam conteúdos ou ferramentas para criação e disseminação desses materiais.</p>
<p>Além de deepfakes envolvendo menores, a central registrou dez casos envolvendo adultos e 20 casos de vazamento de imagens íntimas reais sem uso de inteligência artificial. A organização alerta para falhas na governança das plataformas e no sistema de fiscalização, defendendo o banimento das ferramentas de notificação e a asfixia financeira dessas redes criminosas.</p>
<p>Denúncias sobre crimes cibernéticos podem ser feitas de forma anônima pela Central Nacional de Denúncias da SaferNet Brasil, contribuindo para o combate a esses crimes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
