<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 01:19:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Repasse federal para municípios afetados por chuvas no Sudeste]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cidades-castigadas-pela-chuva-recebem-r-14-milhao-para-mantimentos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 01:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679572 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome realizou um repasse de R$ 1,43 milhão para municípios do Sudeste atingidos por fortes chuvas. Os recursos são destinados a ações de abrigamento, alimentação e assistência social nas cidades afetadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome realizou um repasse de R$ 1,43 milhão para municípios do Sudeste atingidos por fortes chuvas. Os recursos são destinados a ações de abrigamento, alimentação e assistência social nas cidades afetadas.</p>
<p>Os municípios de Juiz de Fora e Ubá, em Minas Gerais, Lajes do Muriaé e Nova Iguaçu, no Rio de Janeiro, além de Peruíbe, em São Paulo, receberam recursos para estruturar abrigos e espaços de acolhimento. O orçamento cobre também a aquisição de alimentos, água, colchões, roupas, produtos de higiene e contratação de serviços de apoio em cozinha, manutenção e segurança.</p>
<p>Ubá recebeu R$ 220 mil para proteger 500 pessoas em abrigos, Nova Iguaçu foi contemplada com R$ 243 mil para atender 618 acolhidos, e Lajes do Muriaé recebeu R$ 20 mil para 63 desabrigados. Peruíbe utilizou R$ 200 mil do saldo do Piso Variável de Alta Complexidade para assistir 357 pessoas atingidas.</p>
<p>O cálculo do repasse considera R$ 20 mil por grupo de 50 pessoas desabrigadas e acolhidas pelo Poder Público. Para solicitar o cofinanciamento, o gestor municipal deve enviar um ofício para o e-mail indicado pelo ministério. A ForSUAS já cadastrou 146 profissionais para atuar nas cidades afetadas, reforçando as ações de assistência social em cooperação com estados e municípios.</p>
<p>O ministério enviou mais de 8,8 mil cestas de alimentos para Juiz de Fora, Peruíbe e Nova Iguaçu, além de 22 toneladas de alimentos para 12 cozinhas solidárias em Juiz de Fora, adquiridos por meio do Programa de Aquisição de Alimentos. A Secretaria Nacional de Benefícios Assistenciais solicitou ao INSS a antecipação do Benefício de Prestação Continuada para beneficiários em Juiz de Fora, Ubá e Matias Barbosa, além da suspensão dos processos revisionais e dispensa do cadastro biométrico enquanto durar o estado de calamidade pública.</p>
<p>Os municípios seguem recebendo apoio para atender as necessidades emergenciais das populações afetadas pelas chuvas na Região Sudeste.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prêmio da Mega-Sena acumula e chega a R$ 145 milhões]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-principal-vai-para-r-145-milhoes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 00:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679568 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.977 da Mega-Sena, realizado nesta terça-feira. O prêmio acumulou e está estimado em R$ 145 milhões para o próximo sorteio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.977 da Mega-Sena, realizado nesta terça-feira. O prêmio acumulou e está estimado em R$ 145 milhões para o próximo sorteio. Os números sorteados foram 08, 19, 27, 32, 38 e 52. Nenhuma aposta acertou as seis dezenas, o que fez o prêmio principal acumular para o próximo concurso.</p>
<p>No total, 118 apostas acertaram cinco dezenas e cada uma receberá R$ 33.510,78. Além disso, 7.699 apostas acertaram quatro dezenas e irão receber R$ 846,60 cada. As apostas para o próximo concurso podem ser feitas até as 20h do sábado, em qualquer lotérica do país ou pela internet, pelo ou aplicativo da Caixa. A aposta simples, com seis dezenas, custa R$ 6.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
