<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 20:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Roubos de veículos caem 41% em janeiro em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/registros-de-roubos-de-veiculos-em-sp-caem-41-em-janeiro-segundo-ssp</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 19:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679494 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os registros de roubos de veículos no estado de São Paulo diminuíram 41% em janeiro, na comparação com o mesmo mês do ano anterior. Foram contabilizadas 1.361 ocorrências em 2026, contra 2.312 em janeiro de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os registros de roubos de veículos no estado de São Paulo diminuíram 41% em janeiro, na comparação com o mesmo mês do ano anterior. Foram contabilizadas 1.361 ocorrências em 2026, contra 2.312 em janeiro de 2025.</p>
<p>Este é o primeiro janeiro em 26 anos em que o número de veículos roubados no estado fica abaixo de dois mil casos. A redução abrange carros, motos e caminhões, indicando uma melhora significativa na segurança pública relacionada a esses crimes.</p>
<p>Além disso, os furtos de veículos também apresentaram queda, de 12,9%, passando de 7.729 casos em janeiro de 2025 para 6.726 em 2026. Essa marca representa a segunda menor da história para o mês, reforçando a tendência de redução nos crimes contra veículos.</p>
<p>A diminuição dos roubos e furtos está relacionada à repressão da cadeia logística das peças clandestinas. A atuação focada em sufocar o mercado ilegal dessas peças é fundamental para combater esses crimes.</p>
<p>A redução nos índices de roubos e furtos de veículos em São Paulo mostra avanços importantes na segurança pública do estado neste início de ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
