<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 15:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval exige cuidado redobrado com rede elétrica]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/carnaval-requer-prevencao-de-acidentes-com-rede-eletrica-diz-abradee</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677328 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnaval é um período de festa que também requer atenção especial para evitar acidentes com a rede elétrica. A Associação Brasileira de Distribuidores de Energia Elétrica alerta para os riscos aumentados durante essa época, destacando a importância da prevenção para garantir a segurança dos foliões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Carnaval é um período de festa que também requer atenção especial para evitar acidentes com a rede elétrica. A Associação Brasileira de Distribuidores de Energia Elétrica alerta para os riscos aumentados durante essa época, destacando a importância da prevenção para garantir a segurança dos foliões.</p>
<p>No primeiro trimestre do ano passado, foram registrados 176 acidentes envolvendo a rede elétrica no país, com 65 mortes entre janeiro e março de 2025. Embora tenha ocorrido uma redução no número de mortes em comparação ao mesmo período de 2024, quando foram 177 acidentes e 81 mortes, a preocupação permanece, pois ainda há incidentes fatais que precisam ser evitados.</p>
<p>Entre os principais fatores de risco estão o contato de serpentinas metálicas com fios, ligações clandestinas e a proximidade de estruturas metálicas da rede elétrica. Esses elementos aumentam significativamente o perigo de choques, curtos-circuitos, incêndios e acidentes fatais. Serpentinas metálicas conduzem eletricidade e podem criar conexões perigosas entre pessoas e a rede.</p>
<p>A instalação de arquibancadas, barracas e estruturas de apoio deve ser feita com o acompanhamento das distribuidoras para garantir conexões seguras. Fios desencapados, partidos ou mal aterrados representam riscos para o público. Também é importante evitar a aproximação de carros alegóricos e trios elétricos da rede elétrica, com ações coordenadas entre Corpo de Bombeiros e distribuidoras para elevar a rede e garantir a passagem segura desses veículos.</p>
<p>Outro ponto de atenção é o trânsito inadequado de público em carros onde ficam músicos, o que aumenta os riscos. A orientação é manter distância dos fios e sempre buscar a orientação técnica das distribuidoras para brincar o Carnaval com segurança.</p>
<p>A Abradee lançará em junho a Campanha Nacional de Segurança com a Rede Elétrica para ampliar a conscientização sobre os cuidados necessários durante o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
