<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 19:18:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministério libera recursos para municípios atingidos por desastres naturais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/municipios-afetados-pelas-chuvas-receberao-r-61-milhoes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679672 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional autorizou o repasse de mais de seis milhões de reais para ações de resposta em municípios afetados por desastres naturais em Minas Gerais, Piauí e Rio Grande do Sul. Os recursos foram destinados a sete cidades que enfrentam os impactos das fortes chuvas e outras ocorrências recentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional autorizou o repasse de mais de seis milhões de reais para ações de resposta em municípios afetados por desastres naturais em Minas Gerais, Piauí e Rio Grande do Sul. Os recursos foram destinados a sete cidades que enfrentam os impactos das fortes chuvas e outras ocorrências recentes.</p>
<p>Os municípios contemplados em Minas Gerais são Ubá, Matias Barbosa e Pescador, que sofreram com fortes chuvas nesta semana. No Piauí, o repasse foi direcionado para Vera Mendes. No Rio Grande do Sul, as cidades beneficiadas são Vespasiano Corrêa, Passa Sete e Maquiné. As portarias com a liberação dos valores foram publicadas no Diário Oficial da União.</p>
<p>Os valores destinados a cada município variam, com Passa Sete recebendo mais de três milhões de reais, enquanto outras cidades receberam quantias menores, como Pescador com cerca de 88 mil reais. O repasse tem como objetivo apoiar as ações de defesa civil e resposta imediata aos desastres naturais que atingiram essas regiões.</p>
<p>Municípios com reconhecimento federal de situação de emergência ou estado de calamidade pública podem solicitar apoio financeiro por meio do Sistema Integrado de Informações sobre Desastres. Após o envio dos planos de trabalho, a Defesa Civil Nacional avalia as propostas e formaliza a liberação dos recursos por portaria no Diário Oficial da União.</p>
<p>Além do apoio financeiro, a Defesa Civil Nacional oferece cursos a distância para capacitar agentes municipais e estaduais no uso do sistema integrado de informações sobre desastres, fortalecendo a resposta e prevenção em situações de emergência.</p>
<p>Acompanhe as ações do Ministério da Integração para apoiar municípios afetados por desastres naturais e fortalecer a defesa civil em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
