<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 22:18:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Minas Gerais reforça ajuda humanitária segura após chuvas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mg-veja-como-ajudar-afetados-pelas-chuvas-governo-alerta-para-golpes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 21:17:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679202 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governador de Minas Gerais destacou a importância de doações organizadas e seguras para as cidades atingidas pelas chuvas. As autoridades alertam para golpes via PIX e campanhas falsas que exploram a tragédia para arrecadar recursos de forma criminosa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governador de Minas Gerais destacou a importância de doações organizadas e seguras para as cidades atingidas pelas chuvas. As autoridades alertam para golpes via PIX e campanhas falsas que exploram a tragédia para arrecadar recursos de forma criminosa.</p>
<p>A maior necessidade nas regiões afetadas é a ajuda humanitária organizada, com doações feitas exclusivamente por meio da campanha oficial SOS Águas. O governo estadual enfatiza que as doações financeiras devem ser realizadas apenas pelos canais oficiais para evitar fraudes e golpes que se aproveitam da boa-fé das pessoas.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros confirmou 28 mortes decorrentes das chuvas, sendo 21 em Juiz de Fora e 7 em Ubá, além de 40 pessoas desaparecidas. A assistência humanitária está em andamento, com distribuição de mantimentos e roupas para os afetados, enquanto equipes estaduais seguem em regime de força-tarefa na Zona da Mata.</p>
<p>Doações de alimentos, água, produtos de higiene e roupas podem ser entregues à Defesa Civil de Minas Gerais, mas não é necessário enviar donativos diretamente para Juiz de Fora, onde o abastecimento emergencial está controlado. Em Ubá, há 14 desabrigados e 46 desalojados, e o governo monitora a situação das comunidades atingidas.</p>
<p>A Fundação Hemominas também faz um apelo para doação de sangue, com unidades aptas a receber os doadores e horários de funcionamento disponíveis para consulta. O governo reforça a importância da ajuda organizada para garantir segurança e eficácia na assistência às vítimas.</p>
<p>O governo de Minas Gerais mantém o compromisso de apoiar as comunidades afetadas pelas chuvas com ações coordenadas e seguras para a população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
