<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 12:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Denúncias de crimes cibernéticos crescem em todo o país]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/denuncias-de-crimes-ciberneticos-crescem-28-em-2025-mostra-safernet</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[As denúncias de crimes cibernéticos aumentaram 28,4% no ano passado, totalizando 87.689 queixas únicas. A maior parte das denúncias envolveu imagens de abuso e exploração sexual infantil, com 63.214 notificações,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As denúncias de crimes cibernéticos aumentaram 28,4% no ano passado, totalizando 87.689 queixas únicas. A maior parte das denúncias envolveu imagens de abuso e exploração sexual infantil, com 63.214 notificações.</p>
<p>A Central Nacional de Denúncias de Crimes Cibernéticos recebeu um aumento significativo de relatos, com 19.403 denúncias a mais que no ano anterior. Entre os crimes reportados, as imagens de abuso e exploração sexual infantil foram predominantes, representando a segunda maior quantidade histórica, atrás apenas do ano anterior. A organização atribui parte desse crescimento ao uso de Inteligência Artificial.</p>
<p>As denúncias de misoginia tiveram o maior crescimento percentual, passando de 2.686 para 8.728 casos, um aumento de 224,9%. Outros crimes com número expressivo de denúncias foram apologia e incitação a crimes contra a vida, com 4.752 casos, e racismo, com 3.220. Por outro lado, as denúncias de xenofobia diminuíram, caindo de 3.449 para 755 casos.</p>
<p>O Helpline, canal gratuito de ajuda da SaferNet, também apresentou crescimento, com 2.254 atendimentos, um aumento de 39%. A maioria dos atendimentos envolveu exposição de imagens íntimas, seguida por casos relacionados à saúde mental, problemas com dados pessoais, fraudes e imagens de abuso e exploração sexual. Esses dados foram divulgados durante as celebrações do Dia da Internet Segura, evento realizado na capital paulista.</p>
<p>Denúncias de crimes cibernéticos podem ser feitas anonimamente por meio da Central Nacional de Denúncias da SaferNet, copiando e colando o link do suspeito no formulário disponível. A iniciativa visa facilitar o combate a crimes como abuso infantil e crimes de ódio na internet.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
