<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 16:28:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Frente fria traz chuva forte e calor em São Paulo no fim de semana]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/frente-fria-e-chuvas-devem-atingir-sao-paulo-no-fim-de-semana</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:47:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674653 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um ciclone extratropical no sul do Brasil deve provocar uma frente fria em São Paulo no sábado e domingo, com pancadas de chuva fortes e isoladas em várias regiões. As chuvas podem vir acompanhadas de descargas elétricas, rajadas de vento e granizo isolado, enquanto as temperaturas permanecem elevadas em grande parte do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ciclone extratropical no sul do Brasil deve provocar uma frente fria em São Paulo no sábado e domingo, com pancadas de chuva fortes e isoladas em várias regiões. As chuvas podem vir acompanhadas de descargas elétricas, rajadas de vento e granizo isolado, enquanto as temperaturas permanecem elevadas em grande parte do estado.</p>
<p>A formação do ciclone extratropical deve favorecer a ocorrência de pancadas de chuva intensas em diversas áreas do estado de São Paulo durante o fim de semana. Há possibilidade de descargas elétricas, rajadas de vento e queda isolada de granizo, o que exige atenção da população para eventuais transtornos causados pelo mau tempo.</p>
<p>As temperaturas seguem altas em várias regiões paulistas, com leve moderação prevista para o fim de semana. Na região metropolitana da capital, os termômetros devem variar entre 21°C e 33°C, enquanto na Baixada Santista os valores podem chegar a 35°C, mantendo o clima quente mesmo com a frente fria.</p>
<p>No interior do estado, as máximas permanecem elevadas, alcançando 35°C em locais como Vale do Paraíba, litoral norte, Araçatuba, São José do Rio Preto e Ribeirão Preto. No Vale do Ribeira e na região de Itapeva, as temperaturas podem chegar a 37°C, enquanto nas áreas de maior altitude, como a Serra da Mantiqueira, as mínimas ficam em torno de 15°C e as máximas não ultrapassam 26°C.</p>
<p>No sábado, o sol predomina desde o amanhecer, favorecendo rápida elevação das temperaturas, com mínima em torno de 20°C e máxima próxima de 32°C, além de umidade do ar em torno de 35%. No domingo, o cenário se repete, com mínima de 21°C, máxima acima de 32°C e umidade mínima de 32%, terminando o dia com nebulosidade variável e sem chuva prevista.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prazo aberto para recursos no Concurso Público Nacional Unificado 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cnu-2025-prazo-para-recurso-sobre-avaliacao-de-titulo-comeca-hoje</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674642 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Começou o prazo para os candidatos do Concurso Público Nacional Unificado 2025 apresentarem recursos contra a avaliação de títulos. O resultado provisório foi divulgado na noite anterior e a contestação pode ser feita até segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Começou o prazo para os candidatos do Concurso Público Nacional Unificado 2025 apresentarem recursos contra a avaliação de títulos. O resultado provisório foi divulgado na noite anterior e a contestação pode ser feita até segunda-feira.</p>
<p>Os candidatos devem acessar a área do candidato no gov. br, utilizando CPF e senha, e selecionar o menu de interposição de recursos para enviar suas contestações. Esse procedimento é parte da segunda edição do concurso que visa preencher vagas em órgãos do governo federal.</p>
<p>Entre os dias 9 e 12 de janeiro, também ocorre a reaplicação do procedimento de caracterização de deficiência para os candidatos que disputam vagas reservadas a pessoas com deficiência. Essa reaplicação foi necessária devido a falhas na plataforma de teleatendimento durante o processo inicial.</p>
<p>No dia 15 de janeiro serão divulgados os resultados preliminares da caracterização da deficiência e da avaliação das autodeclarações para vagas reservadas a pessoas negras, indígenas e quilombolas. Os recursos sobre esses resultados poderão ser apresentados entre os dias 16 e 19 de janeiro.</p>
<p>A nota preliminar da prova discursiva será divulgada em 23 de janeiro, com prazo para recursos nos dias 26 e 27. A classificação final está prevista para 20 de fevereiro. O concurso oferece 3.652 vagas para 32 órgãos federais, com oportunidades para níveis superior e intermediário.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Justiça do Rio decreta prisão preventiva de suspeitos de furto de carros de luxo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/homens-que-vendiam-carros-de-luxo-traficantes-tem-prisao-decretada</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674616 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Justiça do Rio converteu a prisão em flagrante em prisão preventiva de dois homens suspeitos de tentar furtar um carro de luxo na Barra da Tijuca. Eles são apontados como integrantes de uma quadrilha que revende veículos para traficantes da comunidade Nova Holanda, no Complexo da Maré.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Justiça do Rio converteu a prisão em flagrante em prisão preventiva de dois homens suspeitos de tentar furtar um carro de luxo na Barra da Tijuca. Eles são apontados como integrantes de uma quadrilha que revende veículos para traficantes da comunidade Nova Holanda, no Complexo da Maré.</p>
<p>Os suspeitos foram presos por policiais da delegacia da Gávea e passaram por audiência de custódia, onde o Ministério Público requereu a prisão preventiva. O pedido considerou a gravidade do crime e o risco de que os acusados continuassem cometendo furtos caso respondessem ao processo em liberdade.</p>
<p>A decisão da Justiça levou em conta a extensa ficha criminal dos dois homens. Os furtos são realizados com o uso de dispositivos eletrônicos avançados, como decodificadores e emuladores de chave, que permitem abrir os veículos rapidamente.</p>
<p>Os carros furtados eram levados para comunidades onde eram clonados. Depois, os veículos eram enviados para o Paraguai, usados como moeda de troca por armas e drogas ou desmontados para abastecer o mercado paralelo de peças.</p>
<p>A operação reforça o combate ao furto de veículos de luxo e a ligação dessas ações com o tráfico de drogas na cidade do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mega-Sena acumula prêmio de R$ 13,5 milhões]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mega-sena-nao-tem-ganhador-premio-vai-r-135-milhoes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674615 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.957 da Mega-Sena, realizado nesta quinta-feira. O prêmio acumulou e está estimado em R$ 13,5 milhões para o próximo sorteio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2.957 da Mega-Sena, realizado nesta quinta-feira. O prêmio acumulou e está estimado em R$ 13,5 milhões para o próximo sorteio. Os números sorteados foram 19, 28, 36, 37, 48 e 52. Sem ganhadores na faixa principal, o prêmio acumulou e poderá ser ainda maior no próximo sorteio.</p>
<p>Seiscentos e dezesseis apostas acertaram cinco dezenas e cada uma receberá R$ 81.629,27. Além disso, 2.046 apostas acertaram quatro dezenas e receberão R$ 1.052,22 cada. A aposta simples da Mega-Sena, que consiste em escolher seis dezenas, custa R$ 6. Essa modalidade é a mais comum entre os apostadores que buscam o prêmio principal.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula recebe telefonema de primeiro-ministro do Canadá e discute Venezuela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/primeiro-ministro-do-canada-visita-o-brasil-em-abril</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674610 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu ligação do primeiro-ministro do Canadá para tratar de temas internacionais, incluindo a situação na Venezuela. Ambos condenaram o uso da força sem respaldo na Carta das Nações Unidas e defenderam a soberania do povo venezuelano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu ligação do primeiro-ministro do Canadá para tratar de temas internacionais, incluindo a situação na Venezuela. Ambos condenaram o uso da força sem respaldo na Carta das Nações Unidas e defenderam a soberania do povo venezuelano.</p>
<p>Durante a conversa, Lula destacou que a América do Sul deve permanecer uma zona de paz e que o destino da Venezuela deve ser decidido por seu povo. O primeiro-ministro canadense aceitou convite para visitar o Brasil em abril, quando será discutido o avanço de um possível acordo comercial entre o Mercosul e o Canadá.</p>
<p>Mais cedo, Lula também conversou com o presidente da Colômbia e com a presidente do México. Na ligação com a líder mexicana, ambos repudiaram a invasão militar dos Estados Unidos e defenderam o multilateralismo, além de contestar a divisão do mundo em zonas de influência de grandes potências.</p>
<p>Lula e a presidente do México discutiram ainda os preparativos para uma visita dela ao Brasil, sem data definida, e a cooperação bilateral para o enfrentamento à violência contra as mulheres. As conversas reforçam o diálogo entre os países da região sobre temas políticos e sociais relevantes.</p>
<p>As discussões reforçam o compromisso dos líderes com a paz regional e a cooperação internacional em temas estratégicos para a América do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São Paulo enfrenta chuvas intensas e alagamentos nesta quinta]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/chuvas-fortes-causam-novas-enchentes-na-grande-sao-paulo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 20:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674564 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[São Paulo registrou chuvas intensas durante a tarde desta quinta-feira, com precipitação de até 70mm em algumas regiões. A capital entrou em estado de atenção para alagamentos, afetando também municípios vizinhos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>São Paulo registrou chuvas intensas durante a tarde desta quinta-feira, com precipitação de até 70mm em algumas regiões. A capital entrou em estado de atenção para alagamentos, afetando também municípios vizinhos.</p>
<p>Por volta das 15 horas, as estações de medição em Mogi das Cruzes e Ferraz de Vasconcelos registraram chuvas intensas na casa dos 70mm. As regiões de Itaquera e Guaianazes, bairros da zona leste da capital, além dos municípios de Poá, Suzano e Itaquaquecetuba também foram atingidos pelas precipitações.</p>
<p>Às 16 horas, toda a capital paulista estava em estado de atenção para alagamentos, com cerca de 30mm de chuva no centro da cidade e nas áreas da zona sul próximas à região central. Os municípios de Santo André e São Bernardo também foram afetados pelas chuvas intensas.</p>
<p>O Centro de Gerenciamento de Emergências registrou o transbordamento do Córrego Guaratiba, em Guaianazes, às 16h23, e do Córrego Três Pontes, no Itaim Paulista, às 15h40. A chuva começou a diminuir por volta das 17 horas, mas ainda foram registrados 11 pontos de alagamento na capital, sendo dez intransitáveis.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros atendeu a três desabamentos e quatro chamados relacionados a enchentes, todos sem vítimas. Caso as condições piorem, o Plano de Contingência Municipal poderá ser acionado para a remoção preventiva de famílias para locais seguros.</p>
<p>As autoridades seguem monitorando a situação para garantir a segurança da população durante o período de chuvas intensas em São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia prende dois em operação contra bebidas falsificadas em Rio Claro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/operacao-que-combate-falsificacao-de-bebidas-prende-duas-pessoas-em-sp</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674562 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Duas pessoas foram presas em Rio Claro durante uma operação da Polícia Civil que combate a falsificação de bebidas alcoólicas. A ação cumpriu mandados de busca e apreensão em locais usados para a produção clandestina dessas bebidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas pessoas foram presas em Rio Claro durante uma operação da Polícia Civil que combate a falsificação de bebidas alcoólicas. A ação cumpriu mandados de busca e apreensão em locais usados para a produção clandestina dessas bebidas.</p>
<p>A operação denominada Poison Source realizou buscas em uma adega e em um sítio onde funcionava uma indústria clandestina de bebidas falsificadas. Durante a ação, um homem de 29 anos e uma mulher de 26 anos foram presos em flagrante por crimes contra a saúde pública, relações de consumo e contra a propriedade material e industrial.</p>
<p>Foram apreendidos dois veículos e uma moto utilizados para entregas, além de mercadorias e produtos sem origem, que eram aceitos como pagamento na venda das bebidas falsificadas. Também foram recolhidos R$ 72 mil em espécie, insumos e materiais usados na falsificação dos produtos.</p>
<p>A intensificação das ações policiais ocorre após a identificação de casos de contaminação por metanol em bebidas alcoólicas. No estado de São Paulo, quatro mortes estão sob investigação em diferentes cidades, enquanto a causa da morte de uma adolescente de 15 anos, que ingeriu bebidas alcoólicas, foi descartada como contaminação por metanol.</p>
<p>O metanol é uma substância líquida, inflamável e incolor, usada como solvente e na fabricação de combustíveis, plásticos, tintas e medicamentos. Seu consumo pode causar intoxicação grave e levar à morte mesmo em pequenas doses.</p>
<p>A polícia segue atuando para combater a falsificação de bebidas e proteger a saúde pública em todo o estado de São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
