<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula anuncia investimentos para modernizar aeroportos em quatro estados]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/governo-federal-anuncia-investimentos-de-r-46-bilhoes-em-aeroportos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 12:37:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677829 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva anunciou um pacote de R$ 4,64 bilhões para a ampliação e modernização de 11 aeroportos em quatro estados. O projeto visa aumentar a capacidade operacional e gerar mais de dois mil empregos durante sua implantação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva anunciou um pacote de R$ 4,64 bilhões para a ampliação e modernização de 11 aeroportos em quatro estados. O projeto visa aumentar a capacidade operacional e gerar mais de dois mil empregos durante sua implantação.</p>
<p>O investimento será financiado pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social e abrange aeroportos localizados em Minas Gerais, Mato Grosso do Sul, Pará e São Paulo. A iniciativa busca melhorar a infraestrutura aeroportuária para atender ao crescimento do setor aéreo e às demandas regionais.</p>
<p>O Ministério de Portos e Aeroportos destacou que o aeroporto de Congonhas terá sua capacidade ampliada de 29 milhões para mais de 40 milhões de passageiros por ano. Além disso, os investimentos beneficiarão terminais que conectam áreas produtivas do interior aos grandes centros urbanos.</p>
<p>A expectativa é que o projeto contribua para o desenvolvimento econômico das regiões atendidas, facilitando o transporte e a logística. A geração de empregos diretos e indiretos é um dos impactos previstos durante a execução das obras.</p>
<p>Esses investimentos reforçam o compromisso com a modernização da infraestrutura aeroportuária e o fortalecimento da economia regional no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
