<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 11:18:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[INSS fecha agências para melhorias nos sistemas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/agencias-do-inss-fecham-de-quarta-sexta-feira-desta-semana</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676005 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[As agências do INSS estarão fechadas para atendimento presencial de quarta a sexta-feira devido a melhorias nos sistemas da Dataprev. Os canais remotos funcionarão normalmente até o dia 27, oferecendo mais de 100 serviços.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As agências do INSS estarão fechadas para atendimento presencial de quarta a sexta-feira devido a melhorias nos sistemas da Dataprev. Os canais remotos funcionarão normalmente até o dia 27, oferecendo mais de 100 serviços.</p>
<p>O fechamento das agências do INSS ocorre para a realização de melhorias programadas nos sistemas previdenciários gerenciados pela Dataprev. Essa medida visa atualizar a tecnologia da informação da Previdência Social, garantindo maior eficiência no atendimento futuro.</p>
<p>Os canais remotos, como o Meu INSS e a central telefônica 135, estarão disponíveis até as 19h do dia 27, oferecendo diversos serviços aos usuários. A partir desse horário até o dia 31, esses canais ficarão indisponíveis para permitir as atualizações necessárias.</p>
<p>Para minimizar os impactos da suspensão do atendimento presencial, o INSS realizou atendimento extra no último final de semana para antecipar agendamentos. O instituto também garantiu o reencaixe para beneficiários que preferiram atendimento em dias úteis.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
