<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 17:19:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prisão de bicheiro Adilsinho marca ação integrada no Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/prisao-de-bicheiro-e-fruto-de-resiliencia-de-forcas-policiais-diz-pf</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679465 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O banqueiro de jogo do bicho Adilson Oliveira Coutinho Filho, conhecido como Adilsinho, foi preso em Cabo Frio após a terceira tentativa das forças de segurança. A operação contou com a participação da Polícia Federal e da Polícia Civil, que destacaram a dificuldade e a importância da prisão para o combate ao crime organizado na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O banqueiro de jogo do bicho Adilson Oliveira Coutinho Filho, conhecido como Adilsinho, foi preso em Cabo Frio após a terceira tentativa das forças de segurança. A operação contou com a participação da Polícia Federal e da Polícia Civil, que destacaram a dificuldade e a importância da prisão para o combate ao crime organizado na região.</p>
<p>A prisão de Adilsinho foi resultado de um trabalho árduo e persistente da Força Integrada de Combate ao Crime Organizado, formada pela Polícia Federal e Polícia Civil no Rio de Janeiro. O superintendente da Polícia Federal ressaltou que o contraventor contava com proteção de policiais ligados à máfia do jogo do bicho, o que dificultou as tentativas anteriores de prisão.</p>
<p>Além da exploração do jogo do bicho, Adilsinho é suspeito de comandar fábricas clandestinas de cigarros, que já foram desarticuladas em operações anteriores. Essas atividades ilegais são fontes principais de renda para o bicheiro, junto com máquinas de caça-níqueis. A prisão representa um impacto significativo para a máfia do jogo do bicho e um avanço para a segurança pública fluminense.</p>
<p>O secretário de Polícia Civil destacou a importância da parceria e troca de informações entre as instituições para o sucesso da operação. Adilsinho é investigado por dezenas de homicídios, incluindo mortes de rivais, contraventores, integrantes da máfia de cigarros e até policiais. Ele possui três mandados de prisão em aberto por esses crimes, que são apurados pelas Delegacias de Homicídios da Capital, Baixada Fluminense, Niterói e São Gonçalo.</p>
<p>Entre os homicídios atribuídos a Adilsinho está o assassinato de um advogado em fevereiro de 2024, ocorrido em plena luz do dia em frente à Ordem dos Advogados do Brasil, próximo ao Ministério Público e à Defensoria Pública. Essa ação demonstra a ousadia da organização criminosa liderada por ele e reforça a gravidade dos crimes investigados.</p>
<p>A prisão de Adilsinho reforça o compromisso das forças de segurança no combate ao crime organizado e na proteção da sociedade fluminense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mortes sobem para 53 na Zona da Mata Mineira após deslizamentos e enchentes]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mortes-causadas-pelos-temporais-em-juiz-de-fora-e-uba-chegam-53</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:53:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679464 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Zona da Mata Mineira registra 53 mortes em decorrência de deslizamentos e enchentes desde segunda-feira. Juiz de Fora contabiliza 47 óbitos e Ubá seis, enquanto 15 pessoas seguem desaparecidas na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Zona da Mata Mineira registra 53 mortes em decorrência de deslizamentos e enchentes desde segunda-feira. Juiz de Fora contabiliza 47 óbitos e Ubá seis, enquanto 15 pessoas seguem desaparecidas na região.</p>
<p>Juiz de Fora confirmou mais quatro mortes, elevando o total para 47 na cidade. Ubá mantém seis óbitos relacionados aos eventos climáticos recentes. O número de desaparecidos soma 13 em Juiz de Fora e dois em Ubá, aumentando a preocupação das autoridades locais.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alerta de perigo para chuvas intensas na Zona da Mata Mineira até o final da sexta-feira. A previsão indica volumes de chuva entre 30 e 60 milímetros por hora ou 50 a 100 milímetros por dia, acompanhados de ventos fortes que podem alcançar até 100 quilômetros por hora.</p>
<p>Os riscos associados incluem cortes no fornecimento de energia elétrica, queda de galhos, alagamentos e descargas elétricas. As equipes de resgate trabalham para recuperar os corpos ainda nesta quinta-feira, enquanto a população permanece em estado de alerta devido às condições climáticas adversas.</p>
<p>As autoridades reforçam a necessidade de atenção e cuidados diante do alerta de chuvas intensas na região da Zona da Mata Mineira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
