<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 15:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia prende piloto em operação contra exploração infantil em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/policia-prende-piloto-suspeito-de-participar-de-rede-de-pedofilia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677540 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação da polícia em São Paulo resultou na prisão de um piloto suspeito de integrar uma rede de exploração de pornografia infantil e estupro de vulnerável. A ação também prendeu uma mulher suspeita de vender netas para o piloto, com idades entre 10 e 14 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação da polícia em São Paulo resultou na prisão de um piloto suspeito de integrar uma rede de exploração de pornografia infantil e estupro de vulnerável. A ação também prendeu uma mulher suspeita de vender netas para o piloto, com idades entre 10 e 14 anos.</p>
<p>A 4ª Delegacia de Repressão à Pedofilia do Departamento Estadual de Homicídios e de Proteção à Pessoa realiza a operação Apertem os Cintos desde a manhã desta segunda-feira. A prisão do piloto ocorreu dentro de um avião no Aeroporto de Congonhas, durante o cumprimento de mandados.</p>
<p>Além do piloto, uma mulher de 55 anos foi detida sob suspeita de vender as netas para o acusado. As crianças têm 10, 12 e 14 anos. A operação cumpre oito mandados de busca e apreensão em São Paulo e em Guararema, envolvendo quatro investigados.</p>
<p>A ação conta com 32 policiais e 14 viaturas. As investigações abrangem ainda crimes como favorecimento à prostituição, uso de documento falso, stalking, aliciamento de crianças, coação no curso do processo e produção, armazenamento e compartilhamento de pornografia infanto-juvenil.</p>
<p>As autoridades seguem atuando para combater a exploração infantil e garantir a proteção das vítimas envolvidas nesta investigação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
