<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 13:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bailes da Cinelândia animam carnaval no centro do Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/bailes-da-cinelandia-transformam-o-centro-do-rio-com-shows-ao-vivo-0</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:46:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677406 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os tradicionais bailes da Cinelândia transformarão o centro do Rio de Janeiro em um salão a céu aberto durante o carnaval, reunindo públicos de todas as idades. O evento, que ocorre de sábado a terça-feira, contará com shows ao vivo, repertórios clássicos e o Concurso de Foliões, promovendo a folia na cidade com muita música e criatividade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os tradicionais bailes da Cinelândia transformarão o centro do Rio de Janeiro em um salão a céu aberto durante o carnaval, reunindo públicos de todas as idades. O evento, que ocorre de sábado a terça-feira, contará com shows ao vivo, repertórios clássicos e o Concurso de Foliões, promovendo a folia na cidade com muita música e criatividade.</p>
<p>A programação gratuita começa diariamente às 16h, reforçando a vocação da praça como palco histórico da festa carnavalesca. O evento reúne artistas consagrados e a Orquestra Tupy, que encerra as noites com um repertório repleto de clássicos do carnaval, convidando foliões a ocuparem a pista de dança.</p>
<p>No sábado, a cantora Dorina se apresenta com seu repertório que mistura samba-canção, música popular brasileira e clássicos do carnaval. Além dela, o público poderá curtir shows de Osmar do Breque, Ellen de Lima, Paulo Nunes, Tom da Bahia, Márcio Gomes, Selma Costa, Alfredo Del Penho, Luis Cesar, Reginaldo Bessa, Gotsha, Alberto Gino e Wladimir Cabanas, sempre acompanhados pela Orquestra Tupy.</p>
<p>O Concurso de Foliões acontece no domingo, segunda e terça-feira, valorizando a criatividade, o humor e a irreverência das fantasias. A iniciativa premia os participantes que se destacam pela originalidade e espírito carnavalesco, mantendo o clima de festa ao longo da tarde e da noite com apresentações musicais variadas.</p>
<p>A Cinelândia convida moradores e turistas a celebrarem o carnaval com muita música, dança e alegria em um ambiente aberto e acolhedor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
