<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 22:18:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Turista americana morre após queda de asa-delta no Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/morre-mulher-que-estava-em-acidente-de-asa-delta-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 21:31:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678916 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Uma turista estadunidense morreu após sofrer um acidente com asa-delta na Praia de São Conrado, no Rio de Janeiro. Ela foi levada em estado gravíssimo para o pronto-socorro, onde não resistiu aos traumas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma turista estadunidense morreu após sofrer um acidente com asa-delta na Praia de São Conrado, no Rio de Janeiro. Ela foi levada em estado gravíssimo para o pronto-socorro, onde não resistiu aos traumas.</p>
<p>O acidente aconteceu quando a asa-delta caiu no mar, envolvendo a turista e o piloto que estava com ela. O piloto, que também era dono do equipamento, morreu no local do acidente. A ocorrência foi registrada na 15ª Delegacia de Polícia da Gávea.</p>
<p>A perícia está investigando as causas da queda da asa-delta para esclarecer os motivos do acidente. A situação gerou comoção e reforça a importância de medidas de segurança em esportes aéreos. A Praia de São Conrado é conhecida por atividades desse tipo, mas acidentes podem ocorrer.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando o caso para garantir que todas as informações sejam apuradas e que novas ocorrências sejam evitadas. A morte da turista e do piloto destaca os riscos envolvidos na prática do voo livre.</p>
<p>Seguiremos atentos às atualizações sobre o caso para manter a população informada com responsabilidade e clareza.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
