<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 20:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morre Vera Valdez primeira supermodelo brasileira]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/morre-aos-89-anos-atriz-e-modelo-vera-valdez</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:37:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675071 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Faleceu aos 89 anos a atriz e modelo Vera Barreto Leite Valdez, reconhecida como a primeira supermodelo do Brasil. Vera construiu uma carreira internacional e marcou presença no cinema e teatro brasileiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Faleceu aos 89 anos a atriz e modelo Vera Barreto Leite Valdez, reconhecida como a primeira supermodelo do Brasil. Vera construiu uma carreira internacional e marcou presença no cinema e teatro brasileiros.</p>
<p>Nascida no Rio de Janeiro em 1936, Vera viveu na Europa durante a infância e juventude, iniciando a carreira de modelo nos anos 1950. Desfilou para grandes nomes da moda como Christian Dior e Coco Chanel antes de retornar ao Brasil no final da década de 1950, onde se envolveu com a cena artística local e iniciou sua trajetória no cinema paulista.</p>
<p>Ela atuou em filmes importantes da época, como As Cariocas, Até que o Casamento Nos Separe, República da Traição e O Homem Nu. Vera também teve uma vida pessoal marcada por casamentos com atores e artistas, incluindo Pedro de Moraes, filho de Vinícius de Moraes, com quem teve uma filha que seguiu carreira artística.</p>
<p>Durante a ditadura militar, Vera e seu marido foram presos; ela foi levada ao Doi-Codi, acusada de porte de cocaína sofreu tortura e foi internada em sanatório. Após a Lei da Anistia, retornou ao Brasil e trabalhou com o Teatro Oficina, consolidando sua trajetória no teatro.</p>
<p>Seus últimos trabalhos como atriz foram no filme A Alegria É a Prova dos Nove e na série Cidade Invisível, ambos lançados em 2023. A causa da morte e os detalhes sobre velório e sepultamento não foram divulgados.</p>
<p>Vera Valdez deixa um legado importante na moda, no cinema e no teatro brasileiro, inspirando gerações com sua história e talento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
