<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 20:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Foguete indiano PSLV-C62 falha e satélites são perdidos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/foguete-que-levava-satelites-brasileiros-some-apos-lancamento-na-india</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674796 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O foguete indiano PSLV-C62, lançado na madrugada desta segunda-feira, apresentou falhas e foi perdido. Entre os 15 equipamentos a bordo estavam o satélite indiano EOS-N1 e cinco satélites brasileiros, incluindo o nanossatélite Aldebaran-I.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O foguete indiano PSLV-C62, lançado na madrugada desta segunda-feira, apresentou falhas e foi perdido. Entre os 15 equipamentos a bordo estavam o satélite indiano EOS-N1 e cinco satélites brasileiros, incluindo o nanossatélite Aldebaran-I.</p>
<p>O lançamento ocorreu às 10h17 no horário local da Índia, equivalente a 1h48 no horário de Brasília, a partir do Centro Espacial Satish Dhawan, na ilha de Sriharikota. Pouco mais de seis minutos após o lançamento, foi identificada uma falha no terceiro dos quatro estágios do foguete, o que causou uma alteração na trajetória e resultou na perda do.</p>
<p>O foguete PSLV-C62 realizava seu 64º voo e levava, além do satélite indiano EOS-N1, o nanossatélite Aldebaran-I e outros quatro nanossatélites brasileiros. O Aldebaran-I foi desenvolvido pela Universidade Federal do Maranhão com apoio da Agência Espacial Brasileira e tem como objetivo validar novas tecnologias espaciais.</p>
<p>O Aldebaran-I, um cubesat padrão 1U com formato cúbico de 10 centímetros de lado, auxiliaria na localização de queimadas e no suporte a missões de busca e resgate de pequenas embarcações pesqueiras. Além dele, os satélites brasileiros Orbital Temple, EduSat-1, Galaxy Explorer e UaiSat também faziam parte da missão, integrando o Programa Nacional de Atividades Espaciais 2022–2031.</p>
<p>A Agência Espacial Indiana iniciou uma análise detalhada para identificar as causas da falha e ainda não informou o local da queda do foguete.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
