<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 18:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prazo para recursos no Concurso Público Nacional termina nesta segunda]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cnu2-termina-hoje-o-prazo-para-apresentar-recurso-sobre-cotas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:46:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675359 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Termina nesta segunda-feira o prazo para candidatos da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado recorrerem da análise de caracterização da deficiência ou da avaliação das autodeclarações para vagas reservadas. A solicitação deve ser feita até 23h59 na área do candidato, com login por CPF e senha do gov.br.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Termina nesta segunda-feira o prazo para candidatos da segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado recorrerem da análise de caracterização da deficiência ou da avaliação das autodeclarações para vagas reservadas. A solicitação deve ser feita até 23h59 na área do candidato, com login por CPF e senha do gov. br.</p>
<p>Os candidatos que discordam do resultado preliminar divulgado na última quinta-feira podem solicitar nova análise por meio do menu de interposição de recursos na área do candidato. O acesso exige o uso do CPF e senha do gov. br para autenticação. O prazo final para essa etapa é até as 23h59 desta segunda-feira.</p>
<p>A divulgação da nota preliminar da prova discursiva e do espelho de correção está prevista para o dia 23 de janeiro. Após isso, os candidatos poderão apresentar recursos entre os dias 26 e 27 do mesmo mês, seguindo o calendário oficial do concurso.</p>
<p>O resultado definitivo dos recursos referentes à avaliação de títulos, prova discursiva, verificação documental e caracterização da deficiência será divulgado em 18 de fevereiro. A classificação final está prevista para 20 de fevereiro, data em que também ocorrerá a convocação para manifestação de interesse nas vagas de preenchimento imediato.</p>
<p>Nesta edição, o concurso oferecerá 3.144 vagas para nível superior e 508 para nível intermediário, distribuídas em 32 órgãos do governo federal. Após a homologação do resultado final, 480 candidatos serão chamados para ocupar vagas imediatamente, enquanto 1.172 vagas serão preenchidas em curto prazo.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
