<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 21:18:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministério convoca 44 candidatos para cursos presenciais de formação]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/mgi-chama-mais-44-candidatos-em-lista-de-espera-para-curso-de-formacao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675879 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos convocou 44 candidatos aprovados na lista de espera do Concurso Público Nacional Unificado para matrícula nos cursos de formação presencial de quatro carreiras. A convocação respeita a ordem de classificação, preferências indicadas e interesse em permanecer na lista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos convocou 44 candidatos aprovados na lista de espera do Concurso Público Nacional Unificado para matrícula nos cursos de formação presencial de quatro carreiras. A convocação respeita a ordem de classificação, preferências indicadas e interesse em permanecer na lista.</p>
<p>As 44 vagas estão distribuídas entre os cargos de analista de infraestrutura, analista técnico de políticas sociais, especialista em políticas públicas e gestão governamental, e analista de comércio exterior. As matrículas devem ser feitas até às 23h59 do dia 28 de janeiro, no horário de Brasília, por meio da página da Escola Nacional de Administração Pública.</p>
<p>Os cursos de formação são obrigatórios e correspondem à última etapa eliminatória do concurso. A reprovação no curso implica eliminação do certame, e a nota obtida será usada na classificação final. As aulas serão presenciais em Brasília, de segunda a sexta-feira, em dois turnos, totalizando oito horas por dia com intervalo para almoço.</p>
<p>A carga horária dos cursos varia entre 360 e 580 horas, com frequência mínima obrigatória de 75% para aprovação. Os matriculados poderão receber auxílio financeiro mensal equivalente a 50% da remuneração da classe inicial do cargo, que deverá ser restituído em caso de abandono do curso. Servidores públicos podem optar por manter a remuneração do cargo efetivo.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação investiga Rioprevidência por irregularidades financeiras]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/executivos-do-rioprevidencia-sao-alvo-de-operacao-da-pf</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675878 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente e diretores do Fundo Único de Previdência Social do Estado do Rio de Janeiro foram alvos de uma operação da Polícia Federal por suspeita de operações financeiras irregulares com o Banco Master. As investigações envolvem quase R$ 1 bilhão e apontam crimes como gestão fraudulenta e corrupção passiva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente e diretores do Fundo Único de Previdência Social do Estado do Rio de Janeiro foram alvos de uma operação da Polícia Federal por suspeita de operações financeiras irregulares com o Banco Master. As investigações envolvem quase R$ 1 bilhão e apontam crimes como gestão fraudulenta e corrupção passiva.</p>
<p>Quatro mandados de busca e apreensão foram cumpridos no Rio de Janeiro, incluindo a residência do presidente do Rioprevidência, onde foram apreendidos um carro de luxo blindado, dinheiro, dispositivos eletrônicos e documentos. O presidente não foi encontrado, pois está de férias programadas desde 2025.</p>
<p>A Polícia Federal também esteve nas casas de ex-diretores de investimentos do fundo, onde foram recolhidos dinheiro, veículos de luxo, celulares, notebooks, pen drives, discos rígidos e documentos. As operações irregulares expuseram o patrimônio do fundo a riscos incompatíveis com sua finalidade.</p>
<p>Os crimes investigados abrangem gestão fraudulenta, desvio de recursos, indução de erro em repartição pública, fraude à fiscalização ou ao investidor, associação criminosa e corrupção passiva. O Rioprevidência afirmou que agiu dentro da legalidade, que os valores estão resguardados por decisão judicial e que os pagamentos de aposentados e pensionistas seguem normalmente.</p>
<p>O investimento está sendo quitado com a retenção de valores provenientes de empréstimos consignados que seriam repassados ao Banco Master. O Banco Master, que enfrenta suspeitas de fraudes e lavagem de dinheiro, está em processo de liquidação extrajudicial determinada pelo Banco Central.</p>
<p>As investigações continuam para esclarecer as irregularidades e garantir a segurança dos recursos dos servidores públicos do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
