<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 20:18:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tornado causa estragos em São José dos Pinhais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/cidade-do-parana-e-atingida-por-ventos-fortes-de-ate-180-kmh</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 19:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674741 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um tornado atingiu São José dos Pinhais, na região metropolitana de Curitiba, causando destelhamento de casas, queda de árvores e de energia. Ventos de 180 km/h afetaram principalmente o bairro Guatupê, impactando cerca de 1,2 mil pessoas e deixando duas famílias desalojadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um tornado atingiu São José dos Pinhais, na região metropolitana de Curitiba, causando destelhamento de casas, queda de árvores e de energia. Ventos de 180 km/h afetaram principalmente o bairro Guatupê, impactando cerca de 1,2 mil pessoas e deixando duas famílias desalojadas.</p>
<p>O bairro Guatupê foi a região mais afetada pelo tornado, com cerca de 350 residências tendo seus telhados destruídos. Duas pessoas ficaram levemente feridas, e as famílias desalojadas foram abrigadas por parentes. Além do destelhamento, os ventos provocaram a queda de portões, desligamento de semáforos, destruição de um galpão e danos a vários postes.</p>
<p>A prefeita de São José dos Pinhais anunciou a montagem de um ponto de apoio na subprefeitura de Guatupê, onde lonas foram disponibilizadas para proteger provisoriamente as casas danificadas. A Defesa Civil enviou 2,6 mil telhas para auxiliar na reconstrução das residências atingidas pelo tornado.</p>
<p>As ações de apoio seguem para minimizar os impactos e auxiliar as famílias afetadas pelo tornado em São José dos Pinhais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
