<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 15:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação Mederi investiga desvios na saúde no Rio Grande do Norte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/pf-e-cgu-investigam-fraudes-em-prefeituras-do-rio-grande-do-norte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676145 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal e a Controladoria-Geral da União deflagraram a Operação Mederi para investigar desvios de recursos públicos e fraudes na área de saúde em administrações municipais do Rio Grande do Norte. A ação inclui mandados de busca e apreensão e medidas cautelares para apurar irregularidades em contratos de fornecimento de insumos para a rede pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal e a Controladoria-Geral da União deflagraram a Operação Mederi para investigar desvios de recursos públicos e fraudes na área de saúde em administrações municipais do Rio Grande do Norte. A ação inclui mandados de busca e apreensão e medidas cautelares para apurar irregularidades em contratos de fornecimento de insumos para a rede pública.</p>
<p>As investigações apontam indícios de falhas na execução contratual, como não entrega de materiais, fornecimento inadequado e sobrepreço em contratos firmados entre municípios do Rio Grande do Norte e empresas sediadas no estado que atuavam em diversas administrações municipais. A operação mobilizou 163 policiais federais e cinco auditores da Controladoria-Geral da União para cumprir 35 mandados de busca e apreensão.</p>
<p>Entre os alvos da operação está o prefeito de Mossoró, Allyson Bezerra, que colaborou integralmente com a diligência, permitindo acesso às informações solicitadas. A defesa do prefeito informou que os contratos investigados envolvem fatos ocorridos em diferentes municípios e que a medida foi deferida com base em diálogos envolvendo terceiras pessoas.</p>
<p>Desde 2023, a prefeitura de Mossoró tornou obrigatório o uso do Sistema Nacional de Gestão da Assistência Farmacêutica - Hórus como plataforma oficial para controle de estoque e dispensação de medicamentos, buscando maior transparência e controle na gestão dos insumos farmacêuticos.</p>
<p>As investigações seguem em andamento para esclarecer as irregularidades e garantir a correta aplicação dos recursos públicos na saúde municipal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
