<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 12:18:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mega-Sena sorteia prêmio acumulado de 63 milhões]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/premio-de-r-63-milhoes-da-mega-sena-sera-sorteado-neste-sabado</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675807 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O concurso 2.964 da Mega-Sena realiza o sorteio das seis dezenas a partir das 21h no Espaço da Sorte, em São Paulo. O prêmio principal está acumulado em 63 milhões de reais, atraindo apostas em todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O concurso 2.964 da Mega-Sena realiza o sorteio das seis dezenas a partir das 21h no Espaço da Sorte, em São Paulo. O prêmio principal está acumulado em 63 milhões de reais, atraindo apostas em todo o país.</p>
<p>As apostas para o concurso podem ser feitas até as 20h30 nas casas lotéricas credenciadas ou pela internet. O jogo simples, que consiste em marcar seis números, tem o custo de seis reais. O sorteio acontece na Avenida Paulista, nº 750, no Espaço da Sorte.</p>
<p>A transmissão do sorteio será ao vivo pelos canais oficiais da Caixa nas redes sociais, garantindo acesso em tempo real para os interessados. O valor acumulado do prêmio principal reforça a expectativa dos participantes para o resultado.</p>
<p>As loterias continuam sendo uma opção popular para quem busca grandes prêmios com apostas simples e acessíveis. A Mega-Sena mantém sua tradição como uma das loterias mais aguardadas no país, com sorteios regulares e prêmios significativos.</p>
<p>Fique atento aos horários para apostar e acompanhe o sorteio ao vivo para não perder nenhuma novidade sobre o concurso 2.964 da Mega-Sena.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
