<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 11:18:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TV Brasil transmite desfile das escolas de samba de Porto Alegre]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/tv-brasil-mostra-ao-vivo-desfile-das-escolas-de-samba-de-porto-alegre</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679423 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A TV Brasil vai exibir ao vivo o desfile das escolas de samba do Grupo Ouro de Porto Alegre neste fim de semana, com transmissão marcada para sexta e sábado a partir das 23h59. A cobertura será realizada diretamente do Complexo Cultural do Porto Seco, na zona norte da capital gaúcha, na faixa temática Carnavais do Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A TV Brasil vai exibir ao vivo o desfile das escolas de samba do Grupo Ouro de Porto Alegre neste fim de semana, com transmissão marcada para sexta e sábado a partir das 23h59. A cobertura será realizada diretamente do Complexo Cultural do Porto Seco, na zona norte da capital gaúcha, na faixa temática Carnavais do Brasil.</p>
<p>A transmissão do desfile das escolas de samba do Grupo Ouro de Porto Alegre será feita em parceria com a TVE/RS, integrante da Rede Nacional de Comunicação Pública, e alcançará todo o país. Na primeira noite, as escolas Bambas da Orgia, Imperatriz Dona Leopoldina, Império do Sol e Vila Isabel se apresentam. No.</p>
<p>Durante o mês de fevereiro, a TV Brasil dedicou sua programação ao carnaval com produções especiais, incluindo transmissões ao vivo e atrações temáticas na faixa Carnavais do Brasil. O canal público valorizou manifestações culturais de várias regiões, exibindo desfiles e shows com grandes nomes da música brasileira.</p>
<p>Além do desfile de Porto Alegre, a emissora transmitiu o Grupo Especial de Vitória, no Espírito Santo, o Grupo de Acesso 2 de São Paulo e a Série Prata do Rio de Janeiro. Também acompanhou os principais circuitos de Salvador, com shows nos circuitos Barra-Ondina, Campo Grande e Pelourinho, em parceria com a TVE Bahia.</p>
<p>A programação da TV Brasil pode ser acompanhada pelo canal aberto, TV por assinatura e parabólica. Os conteúdos também estão disponíveis no TV Brasil Play, aplicativo gratuito para Android e iOS, e pela WebTV, permitindo que o público assista ao vivo ou on demand.</p>
<p>Fique ligado na programação da TV Brasil para aproveitar as melhores atrações do carnaval em diversas regiões do país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sorteio da Mega-Sena com prêmio acumulado de 130 milhões]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-premio-acumulado-em-r-130-milhoes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679424 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O concurso 2.977 da Mega-Sena será sorteado às 21h no Espaço da Sorte, em São Paulo. O prêmio principal está acumulado e estimado em 130 milhões de reais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O concurso 2.977 da Mega-Sena será sorteado às 21h no Espaço da Sorte, em São Paulo. O prêmio principal está acumulado e estimado em 130 milhões de reais. As seis dezenas do concurso serão sorteadas na Avenida Paulista, número 750, no Espaço da Sorte. As apostas podem ser feitas até as 20h nas casas lotéricas credenciadas ou pela internet em todo o país.</p>
<p>O valor do jogo simples, que consiste em marcar seis números, é de seis reais. O sorteio terá transmissão ao vivo pelos canais oficiais da Caixa no YouTube e no Facebook das Loterias Caixa. Não perca a chance de participar e concorrer ao prêmio acumulado da Mega-Sena com apostas disponíveis até as 20h de hoje.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
