<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 17:18:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[INSS atualiza programa para acelerar análise de benefícios]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/inss-tera-fila-nacional-para-reduzir-tempo-de-espera</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674955 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional do Seguro Social implementou mudanças no Programa de Gerenciamento de Benefícios para diminuir o tempo de tramitação dos processos. A principal alteração é a nacionalização da fila, permitindo que servidores de regiões com melhor desempenho atuem nas demandas mais antigas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional do Seguro Social implementou mudanças no Programa de Gerenciamento de Benefícios para diminuir o tempo de tramitação dos processos. A principal alteração é a nacionalização da fila, permitindo que servidores de regiões com melhor desempenho atuem nas demandas mais antigas.</p>
<p>O Programa de Gerenciamento de Benefícios foi criado para acelerar a revisão e reduzir a fila de espera dos benefícios do INSS. A iniciativa inclui a bonificação de peritos e servidores que realizam atividades além da capacidade habitual, conhecida como Pagamento Extraordinário do Programa de Gerenciamento de Benefícios.</p>
<p>As novas regras estabelecem limites diários para a participação dos servidores no programa, além de critérios para controle de qualidade. Em novembro de 2025, o INSS instituiu um comitê estratégico para monitorar e propor soluções para a redução da fila de requerimentos, após um aumento significativo no volume de novos processos.</p>
<p>O foco prioritário está nos benefícios que concentram quase 80% da fila, como o Benefício de Prestação Continuada e os benefícios por incapacidade. A estratégia visa utilizar a força de trabalho das regiões com melhores indicadores para atender às demandas das regiões com maior tempo de espera.</p>
<p>Essas medidas buscam melhorar o atendimento e acelerar o processamento dos benefícios para os segurados do INSS em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
