<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 11:18:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Campanha destaca combate à violência contra animais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/convivio-com-animais-e-acoes-educativas-ensinam-combater-violencia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676865 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A violência contra animais voltou a gerar debate nacional após o espancamento do cão comunitário Orelha por quatro adolescentes em Florianópolis. A discussão envolve punição, prevenção, ressocialização e medidas educativas para evitar novos casos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A violência contra animais voltou a gerar debate nacional após o espancamento do cão comunitário Orelha por quatro adolescentes em Florianópolis. A discussão envolve punição, prevenção, ressocialização e medidas educativas para evitar novos casos.</p>
<p>O caso dos jovens de Praia Brava que agrediram os cães Orelha e Caramelo trouxe à tona questões sobre a falta de empatia e o impulso da violência. A Polícia Civil investiga outras ações envolvendo os mesmos adolescentes, enquanto especialistas buscam entender o fenômeno por meio da Teoria do Elo, que relaciona a violência contra animais a outras formas de agressão.</p>
<p>O instituto Ampara Animal, que atua há 15 anos no apoio a abrigos e na promoção de cuidados e discussões públicas, lançará a campanha &quot;Quebre o Elo&quot;. A iniciativa alerta para a gravidade da violência contra animais, destacando que esse tipo de agressão pode refletir outras violências sofridas pelo agressor ou por pessoas próximas, especialmente grupos vulneráveis como crianças, mulheres e idosos.</p>
<p>Rosângela Gerbara, diretora de relações institucionais da Ampara, defende a educação humanitária em bem-estar animal como caminho para uma sociedade mais empática e menos violenta. Ela enfatiza a importância da aproximação gradual das crianças com os animais, respeitando suas características e promovendo o desenvolvimento da empatia para reduzir comportamentos agressivos.</p>
<p>A voluntária Viviane Pancheri, da ONG Toca Segura, reforça que é fundamental que as crianças compreendam que os animais são sencientes, capazes de sentir medo, abandono e felicidade. A ONG desenvolve iniciativas em escolas para conscientizar sobre o respeito aos animais e combater a visão deles como objetos ou produtos.</p>
<p>A campanha &quot;Quebre o Elo&quot; busca sensibilizar a população para a importância do respeito e da proteção aos animais, promovendo uma cultura de empatia e cuidado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
