<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 15:19:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas intensas causam morte e feridos no Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/chuvas-no-rio-de-janeiro-deixam-um-morto-em-angra-dos-reis</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:13:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679611 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[As fortes chuvas que atingem o estado do Rio de Janeiro desde quinta-feira deixaram uma pessoa morta em Angra dos Reis e feridos em Cabo Frio. A corporação de bombeiros registrou mais de 100 ocorrências, incluindo inundações, alagamentos e deslizamentos, principalmente nas regiões da Costa Verde e municípios vizinhos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As fortes chuvas que atingem o estado do Rio de Janeiro desde quinta-feira deixaram uma pessoa morta em Angra dos Reis e feridos em Cabo Frio. A corporação de bombeiros registrou mais de 100 ocorrências, incluindo inundações, alagamentos e deslizamentos, principalmente nas regiões da Costa Verde e municípios vizinhos.</p>
<p>Em Angra dos Reis, uma pessoa perdeu a vida devido às fortes chuvas que atingem o estado desde quinta-feira. Na manhã seguinte, os bombeiros foram acionados para atender a um deslizamento e o colapso parcial de um prédio na Rua João Pessoa, em Cabo Frio, onde duas pessoas ficaram feridas.</p>
<p>Desde o início dos eventos, os bombeiros receberam mais de 100 chamados relacionados às chuvas, com 58 ocorrências registradas apenas na madrugada e manhã de sexta-feira. A maioria dos atendimentos envolveu inundações, alagamentos e deslizamentos, refletindo a gravidade da situação nas áreas afetadas.</p>
<p>Como medida preventiva, foram emitidos 34 alertas extremos e severos desde a tarde de quinta-feira, indicando riscos de chuvas intensas, inundações e deslizamentos. Os municípios mais impactados são Angra dos Reis, Paraty, Mangaratiba e Rio das Ostras, que enfrentam riscos hidrológicos muito altos.</p>
<p>O risco geológico para deslizamentos é considerado muito alto em Angra dos Reis e Mangaratiba, e alto em outras localidades como Paraty, Nova Friburgo e Macaé. Nas demais regiões do estado, a previsão indica chuvas fracas a moderadas, mas a atenção permanece devido às condições já registradas.</p>
<p>Acompanhe as atualizações e siga as orientações das autoridades para garantir a segurança durante este período de chuvas intensas no Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas deixam Juiz de Fora em situação crítica e mobilizam autoridades]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/uma-em-cada-quatro-pessoas-vive-em-areas-de-risco-em-juiz-de-fora</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679607 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Uma em cada quatro pessoas em Juiz de Fora mora em área de risco, alertou a prefeita Margarida Salomão, diante dos deslizamentos e enchentes causados pelas fortes chuvas que atingem a região. O município enfrenta uma grave crise após as chuvas que deixaram dezenas de mortos e provocaram desmoronamentos, exigindo ações emergenciais e planejamento para evitar novas tragédias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma em cada quatro pessoas em Juiz de Fora mora em área de risco, alertou a prefeita Margarida Salomão, diante dos deslizamentos e enchentes causados pelas fortes chuvas que atingem a região. O município enfrenta uma grave crise após as chuvas que deixaram dezenas de mortos e provocaram desmoronamentos, exigindo ações emergenciais e planejamento para evitar novas tragédias.</p>
<p>As fortes chuvas que atingem a Zona da Mata mineira desde o dia 23 causaram a morte de 64 pessoas, sendo 58 em Juiz de Fora e seis em Ubá. A prefeita destacou que a ocupação das encostas da cidade, incluindo áreas habitadas por diferentes classes sociais, contribui para o risco elevado de desastres naturais. Ela citou o desmoronamento de uma mansão construída em encosta, que resultou na morte de uma pessoa, como exemplo da vulnerabilidade da região.</p>
<p>Margarida Salomão ressaltou a dificuldade em convencer moradores a deixarem suas casas, muitas vezes fruto de uma vida inteira de conquistas. O esforço para garantir a segurança da população envolve paciência e acolhimento para que as pessoas aceitem a mudança. Enquanto isso, especialistas apontam que os temporais refletem negligência em relação às mudanças climáticas, agravando os impactos das chuvas intensas.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva visitará a região afetada para oferecer apoio e recursos para a reconstrução das cidades mais atingidas, como Juiz de Fora, Ubá e Matias Barbosa. A Defesa Civil Nacional reconheceu o estado de calamidade pública, e o governo federal liberou mais de R$ 3 milhões para atendimento emergencial. Moradores poderão solicitar o saque do FGTS, com limite de R$ 6.220, e aqueles que não puderem retornar às suas casas terão acesso a aluguel social pela prefeitura.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia mantém alerta de perigo para chuvas intensas na Zona da Mata até o final do dia, com risco de alagamentos, quedas de árvores e cortes de energia. A prefeitura se prepara para realizar intervenções estruturais na cidade, visando garantir um espaço seguro e adequado para a convivência da população diante dos desafios climáticos.</p>
<p>As autoridades seguem mobilizadas para atender as demandas emergenciais e planejar ações que protejam a população contra futuros desastres naturais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
