<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 21:18:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil enfrenta quadrilha em ação na zona sul de São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/acao-da-policia-deixa-quatro-suspeitos-baleados-e-um-morto-em-sp</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676958 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação policial contra uma quadrilha especializada em roubos a residências resultou em quatro suspeitos baleados e um morto na zona sul da capital paulista. A ação ocorreu após reação armada dos investigados durante a tentativa de abordagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação policial contra uma quadrilha especializada em roubos a residências resultou em quatro suspeitos baleados e um morto na zona sul da capital paulista. A ação ocorreu após reação armada dos investigados durante a tentativa de abordagem.</p>
<p>Durante a abordagem inicial, três suspeitos foram atingidos no local após reagirem com armas. Dois outros integrantes do grupo conseguiram fugir, mas foram interceptados posteriormente na Avenida Faria Lima, onde também resistiram à intervenção policial e foram baleados.</p>
<p>A operação foi conduzida pelo Departamento Estadual de Investigações Criminais, que atua no combate a crimes graves na cidade. A ação buscava desarticular a quadrilha envolvida em roubos a residências, garantindo a segurança da população local.</p>
<p>As autoridades continuam monitorando a situação para prevenir novos crimes e manter a ordem na região afetada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Apagão deixa 30 mil sem energia no centro de São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/centro-de-sao-paulo-esta-sem-luz-eletrica-nesta-terca-feira</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 20:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676937 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Cerca de 30 mil clientes estão sem energia na região central de São Paulo, afetando bairros como Avenida Nove de Julho e Higienópolis. A concessionária Enel ainda não identificou a causa da interrupção, que impactou cerca de 38 mil pessoas no meio da tarde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cerca de 30 mil clientes estão sem energia na região central de São Paulo, afetando bairros como Avenida Nove de Julho e Higienópolis. A concessionária Enel ainda não identificou a causa da interrupção, que impactou cerca de 38 mil pessoas no meio da tarde.</p>
<p>A concessionária disponibilizou alguns geradores para amenizar os efeitos da falta de energia, mas não há registros de chuvas intensas na região que possam ter causado o problema. A interrupção ocorre em uma área sob concessão da Enel, responsável pelo fornecimento na região afetada.</p>
<p>Na última sexta-feira, uma interrupção preventiva no abastecimento resultou em um incêndio em um gerador no Instituto do Câncer (Icesp). Um paciente morreu durante a transferência para outra unidade, evidenciando os riscos associados às falhas no fornecimento de energia.</p>
<p>A continuidade do contrato da Enel na região está em avaliação pela Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel). O prefeito e o governador de São Paulo manifestaram-se contra a manutenção dos serviços da empresa nos moldes atuais, após apagões frequentes nos últimos dois anos.</p>
<p>Inicialmente, a Aneel havia aprovado a renovação da concessão por mais 30 anos, mas a pressão da população e de políticos levou à abertura de um processo de caducidade da concessão, colocando em dúvida a permanência da Enel na região.</p>
<p>A situação do fornecimento de energia na região central de São Paulo segue em análise pelas autoridades competentes para garantir a segurança dos moradores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
