<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 14:18:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Profissão de acupunturista é regulamentada no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/brasil-regulamenta-exercicio-profissional-da-acupuntura</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674939 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Foi publicada a lei que regulamenta a profissão de acupunturista no Brasil, assegurando o exercício profissional desta terapia milenar da medicina chinesa. A nova legislação define os requisitos para atuação, incluindo diplomas e experiências específicas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Foi publicada a lei que regulamenta a profissão de acupunturista no Brasil, assegurando o exercício profissional desta terapia milenar da medicina chinesa. A nova legislação define os requisitos para atuação, incluindo diplomas e experiências específicas.</p>
<p>A acupuntura é definida como um conjunto de técnicas que estimulam pontos específicos do corpo por meio de agulhas e outros instrumentos, com o objetivo de manter ou restabelecer o equilíbrio das funções físicas e mentais. A lei estabelece que somente quem possui diploma de graduação superior em acupuntura, emitido por instituição reconhecida, pode exercer a profissão.</p>
<p>Também estão autorizados a atuar os profissionais com diploma de curso similar ou equivalente no exterior, desde que validado e registrado nos órgãos competentes. Além disso, profissionais de saúde com título de especialista em acupuntura reconhecido pelos conselhos federais podem exercer a atividade.</p>
<p>A nova legislação permite ainda que profissionais não diplomados, que comprovem exercer a acupuntura de forma ininterrupta há pelo menos cinco anos, possam continuar praticando. A lei assegura o uso de procedimentos isolados da acupuntura por outros profissionais de saúde, desde que estes façam curso específico em instituição reconhecida.</p>
<p>A regulamentação reforça a segurança e a qualificação no exercício da acupuntura, beneficiando profissionais e pacientes em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
