<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 13:18:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas fortes causam quedas de árvores e desabamentos em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/sp-registra-desabamentos-e-quedas-de-arvore-por-chuva-forte</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676717 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros registrou diversas ocorrências devido às fortes chuvas na capital e Região Metropolitana de São Paulo, incluindo quedas de árvores, desabamentos e enchentes. A Defesa Civil do Estado também emitiu alerta para risco de chuvas persistentes com raios e rajadas de vento em várias regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros registrou diversas ocorrências devido às fortes chuvas na capital e Região Metropolitana de São Paulo, incluindo quedas de árvores, desabamentos e enchentes. A Defesa Civil do Estado também emitiu alerta para risco de chuvas persistentes com raios e rajadas de vento em várias regiões do estado.</p>
<p>No domingo, foram atendidas 65 chamadas para quedas de árvores, 6 para desabamentos e 13 para enchentes, sem registro de vítimas. Um prédio desocupado de quatro andares desabou em Guarulhos, onde a Defesa Civil municipal realizou vistoria, isolou e interditou o local, sem danos a edificações vizinhas.</p>
<p>Diversas cidades do estado, como Peruíbe, Cotia e Taubaté, registraram destelhamentos, alagamentos e quedas de muros e árvores entre domingo e segunda-feira, também sem vítimas. A Defesa Civil pediu atenção redobrada diante das condições climáticas adversas.</p>
<p>O alerta para chuvas fortes inclui possibilidade de granizo, raios e ventos fortes entre segunda e terça-feira. A população deve evitar áreas alagadas, buscar abrigo seguro durante temporais e manter distância de estruturas que possam representar risco.</p>
<p>Em áreas de encosta, é fundamental observar sinais de deslizamentos, como rachaduras no solo e inclinação de árvores ou postes. Em caso de emergência, os contatos indicados são os números da Defesa Civil e do Corpo de Bombeiros.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Alerta de chuvas intensas em São Paulo com risco de granizo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/defesa-civil-alerta-para-risco-de-chuvas-fortes-em-sao-paulo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676712 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil do Estado de São Paulo emitiu um alerta para chuvas persistentes entre segunda e terça-feira, com raios, rajadas de vento e possibilidade de granizo. O aviso abrange diversas regiões do estado, com maior intensidade prevista para o oeste paulista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil do Estado de São Paulo emitiu um alerta para chuvas persistentes entre segunda e terça-feira, com raios, rajadas de vento e possibilidade de granizo. O aviso abrange diversas regiões do estado, com maior intensidade prevista para o oeste paulista.</p>
<p>As chuvas mais fortes estão previstas para ocorrer na terça-feira, especialmente no oeste do estado, próximo à divisa com o Paraná. O Centro de Gerenciamento de Emergências manterá plantão 24 horas durante o período para monitorar a situação e o Gabinete de Crise funcionará remotamente, podendo passar para o formato presencial se houver agravamento.</p>
<p>A Defesa Civil recomenda que a população evite áreas sujeitas a alagamentos e enxurradas, não atravesse vias inundadas e busque abrigo em local seguro durante os temporais. É importante manter distância de árvores, postes e estruturas metálicas para evitar acidentes.</p>
<p>Em regiões de encosta, é fundamental observar sinais de deslizamentos, como rachaduras no solo, paredes e inclinação de árvores ou postes. Em casos de emergência, a população deve acionar a Defesa Civil pelo telefone 199 ou o Corpo de Bombeiros pelo 193.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
