<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 16:19:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Aeroportos da Infraero esperam 120 mil passageiros no carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/infraero-aeroportos-esperam-120-mil-passageiros-no-carnaval</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678131 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os dez aeroportos administrados pela Rede Infraero devem receber cerca de 120 mil passageiros entre os dias 13 e 18 de fevereiro, período do carnaval. Estão programados 1.020 voos entre pousos e decolagens, com maior movimento previsto para sexta-feira e Quarta-Feira de Cinzas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os dez aeroportos administrados pela Rede Infraero devem receber cerca de 120 mil passageiros entre os dias 13 e 18 de fevereiro, período do carnaval. Estão programados 1.020 voos entre pousos e decolagens, com maior movimento previsto para sexta-feira e Quarta-Feira de Cinzas.</p>
<p>O Aeroporto Santos Dumont, no Rio de Janeiro, é o mais movimentado, com estimativa de 110,9 mil passageiros em 906 voos programados, o que representa um crescimento de 27% em relação ao ano anterior. O Aeroporto de Passo Fundo, no Rio Grande do Sul, deve receber 141 passageiros em 28 voos, enquanto o Aeroporto Vale do Aço, em Ipatinga, Minas Gerais, aparece em terceiro lugar com previsão de 2.142 passageiros em 36 voos.</p>
<p>Medidas de segurança e fluidez nas operações foram reforçadas para garantir conforto e segurança aos usuários durante o período de maior movimentação. A infraestrutura aeroportuária está preparada para atender à demanda esperada, mantendo a qualidade dos serviços oferecidos.</p>
<p>Informações sobre viagens, direitos e responsabilidades dos passageiros e das companhias aéreas podem ser consultadas na Agência Nacional de Aviação Civil. A orientação é que os passageiros verifiquem detalhes antes de viajar para evitar transtornos e garantir uma experiência tranquila.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Transporte público do Rio terá operação especial no Carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/operacao-especial-integra-transportes-publicos-para-o-carnaval-do-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:54:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678129 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O sistema de transporte público do Rio de Janeiro, incluindo barcas, metrôs e trens, terá operação especial durante o Carnaval. A recomendação é que os foliões planejem seus deslocamentos com antecedência para aproveitar os eventos na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O sistema de transporte público do Rio de Janeiro, incluindo barcas, metrôs e trens, terá operação especial durante o Carnaval. A recomendação é que os foliões planejem seus deslocamentos com antecedência para aproveitar os eventos na cidade.</p>
<p>Os trens vão operar sem interrupção das 4h da sexta-feira até as 22h45 da Quarta-feira de Cinzas. A estação Central do Brasil ficará aberta 24 horas, enquanto as demais estações permitirão desembarque após os desfiles na Marquês de Sapucaí. Haverá trens extras saindo da Central do Brasil para Santa Cruz, Japeri, Saracuruna e Belford Roxo, com intervalos reduzidos nos ramais de Japeri e Santa Cruz em dias de megablocos.</p>
<p>O metrô funcionará sem interrupções das 5h da sexta-feira até as 23h59 da Quarta-feira de Cinzas, com linhas operando entre Uruguai e Jardim Oceânico e entre Pavuna e General Osório. Para o Sambódromo, o desembarque será nas estações Central do Brasil e Praça Onze, No desfile das escolas mirins, as estações Central do Brasil e Praça Onze ficarão abertas até 1h do sábado, e no desfile das campeãs o metrô funcionará das 5h do sábado até as 23h do domingo.</p>
<p>As barcas terão redução de intervalos e viagens extras nos dias de grandes blocos na Linha Arariboia. Pela primeira vez, as linhas Charitas e Cocotá operarão durante o Carnaval nos dias 16 e 18, respectivamente. O Bonde de Santa Teresa não circulará a partir da sexta-feira até a terça-feira de Carnaval, com restrições no domingo.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
