<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 16:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Metrô de São Paulo opera sem interrupção na virada do carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/metro-de-sp-funcionara-ininterruptamente-de-sabado-para-domingo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 15:21:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678219 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Metrô de São Paulo funcionará ininterruptamente na virada do sábado para o domingo de carnaval, com todas as estações abertas para embarque e desembarque durante a madrugada. No domingo para segunda, o embarque será permitido apenas em duas estações, enquanto as demais estarão abertas apenas para desembarque e transferências.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Metrô de São Paulo funcionará ininterruptamente na virada do sábado para o domingo de carnaval, com todas as estações abertas para embarque e desembarque durante a madrugada. No domingo para segunda, o embarque será permitido apenas em duas estações, enquanto as demais estarão abertas apenas para desembarque e transferências.</p>
<p>Na virada do sábado para domingo, todas as estações do Metrô de São Paulo estarão abertas para embarque e desembarque ao longo da madrugada. Já na madrugada do domingo para segunda-feira, apenas as estações Portuguesa-Tietê e Palmeiras-Barra Funda permitirão embarque durante toda a madrugada. As demais estações funcionarão exclusivamente para desembarque e transferências nesse período.</p>
<p>A Companhia Paulista de Trens Metropolitanos manterá a operação de embarque e desembarque 24 horas neste sábado e domingo apenas na Estação Palmeiras-Barra Funda. As demais estações da CPTM estarão abertas durante a madrugada somente para desembarque e transferências, sem embarque permitido.</p>
<p>Para o acesso ao Sambódromo do Anhembi, ônibus do serviço Atende, da prefeitura, serão disponibilizados gratuitamente a partir das estações Portuguesa-Tietê e Palmeiras-Barra Funda. O serviço funcionará a partir das 18h e durante todo o período dos desfiles, com partidas frequentes.</p>
<p>O transporte coletivo municipal terá operação especial durante o carnaval. Nos dias 14, 16 e 17 de fevereiro, a frota e o esquema de operação seguirão o padrão de um sábado, com 6.843 veículos em 1.128 linhas. No dia 15, a frota operará 922 veículos em 1.042 linhas.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
