<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 21:18:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Plataforma Não Me Perturbe atinge 14,2 milhões de cadastros em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-01/plataforma-nao-me-perturbe-teve-17-milhao-de-adesoes-em-2025</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 20:31:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675076 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A plataforma Não Me Perturbe encerrou 2025 com 14,2 milhões de números cadastrados para bloquear chamadas de telemarketing de empresas de telecomunicações e ofertas de crédito consignado. O número cresceu em 1,7 milhão durante o ano, com uma média de quase 5 mil cadastros diários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A plataforma Não Me Perturbe encerrou 2025 com 14,2 milhões de números cadastrados para bloquear chamadas de telemarketing de empresas de telecomunicações e ofertas de crédito consignado. O número cresceu em 1,7 milhão durante o ano, com uma média de quase 5 mil cadastros diários.</p>
<p>Criada em julho de 2019 dentro do sistema de autorregulação das operadoras de telecomunicações, a plataforma visa respeitar a vontade do consumidor ao impedir ligações indesejadas. A Conexis Brasil Digital, nova marca do sindicato que reúne as principais operadoras do país, administra a iniciativa que tem contribuído para a redução de reclamações no setor.</p>
<p>O Distrito Federal lidera em relação ao percentual de números cadastrados, com 9,4% da base total de telefones fixos e móveis registrados na plataforma. A adesão das empresas é obrigatória desde setembro de 2025, quando a Agência Nacional de Telecomunicações determinou que todas as prestadoras de serviços de telecomunicações devem participar do sistema.</p>
<p>O bloqueio de chamadas ocorre em até 30 dias após o cadastro, que pode ser feito pelo aplicativo da plataforma ou por meio dos Procons em todo o país. A ferramenta funciona apenas para ligações de empresas de telecomunicações e ofertas de crédito consignado, não abrangendo telemarketing de outros setores, como planos de saúde.</p>
<p>A plataforma segue como uma importante ferramenta para que consumidores controlem as chamadas comerciais que recebem no telefone fixo e móvel.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
