<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 18:18:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Soldado da PM suspeito de matar cachorro comunitário presta depoimento]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/soldado-da-pm-depoe-por-ter-matado-cachorro-comunitario-em-sao-paulo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679031 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um soldado da Polícia Militar prestou depoimento por suspeita de matar um cachorro comunitário com sete tiros na Zona Leste de São Paulo. Ele responderá em liberdade por maus-tratos contra animais após o crime ocorrido em janeiro deste ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um soldado da Polícia Militar prestou depoimento por suspeita de matar um cachorro comunitário com sete tiros na Zona Leste de São Paulo. Ele responderá em liberdade por maus-tratos contra animais após o crime ocorrido em janeiro deste ano.</p>
<p>O crime foi registrado por uma câmera de monitoramento que mostrou o homem disparando dez vezes contra o cachorro em um ponto de ônibus na Avenida Ragueb Chohfi, no Jardim Três Marias. As imagens captaram o animal latindo para o suspeito, que discutia com a esposa antes de sacar a arma, atirar no cão e fugir do local.</p>
<p>O cachorro, conhecido como Caramelo pelos moradores e funcionários de um shopping próximo, não tinha nome oficial nem raça definida e vivia nas ruas. A morte do animal coincidiu com a aprovação de uma lei que reconhece o vira-lata Caramelo como uma expressão cultural de São Paulo.</p>
<p>O caso ocorre em um contexto de aumento de ataques graves a animais comunitários no país. Entre os exemplos recentes estão os cães Orelha, que foi espancado por adolescentes em Santa Catarina e morreu após as agressões, e Abacate, morto por disparo de arma de fogo em Toledo, no Paraná, ambos sob investigação policial.</p>
<p>A investigação segue em andamento para esclarecer os fatos e garantir a proteção dos animais comunitários na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prazo final para confirmar interesse em vagas do Concurso Nacional Unificado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/cnu-prazo-para-aprovados-manifestarem-interesse-em-vaga-termina-hoje</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:21:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679014 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Termina hoje às 23h59 o prazo para os aprovados na segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado confirmarem interesse nas vagas ofertadas. O procedimento deve ser feito exclusivamente na página de acompanhamento do candidato da Fundação Getúlio Vargas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Termina hoje às 23h59 o prazo para os aprovados na segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado confirmarem interesse nas vagas ofertadas. O procedimento deve ser feito exclusivamente na página de acompanhamento do candidato da Fundação Getúlio Vargas.</p>
<p>O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos ressaltou que apenas acessar a plataforma não é suficiente, sendo necessário finalizar todas as etapas do processo no sistema. Até as 9h desta segunda-feira, 87,07% dos convocados já manifestaram interesse nas vagas, enquanto 128 candidatos indicaram não ter interesse e 344 ainda não registraram manifestação.</p>
<p>A manifestação de interesse é obrigatória para continuar participando das próximas etapas do concurso e o registro é definitivo, sem possibilidade de alteração mesmo dentro do prazo. Ao todo, estão previstas três rodadas de confirmação de interesse, cada uma permitindo apenas um registro sem edição posterior.</p>
<p>A segunda edição do Concurso Público Nacional Unificado oferece 3.652 vagas em 32 órgãos federais, com cargos de nível superior e intermediário agrupados em nove blocos temáticos. O certame contou com mais de 761 mil inscrições confirmadas de candidatos de quase 5 mil municípios, com provas aplicadas em diversas cidades do país.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
