<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Geral</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/geral/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/geral/</link>
<description>News gerais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 18:19:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rio de Janeiro espera mais de oito milhões de foliões no carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/rio-espera-receber-8-milhoes-de-folioes-para-o-carnaval</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677193 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Rio de Janeiro se prepara para receber mais de oito milhões de foliões durante o carnaval, com grande movimentação nos blocos e desfiles pela cidade. A operação contará com reforço no transporte público e ampla estrutura de saúde para garantir segurança e atendimento aos participantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Rio de Janeiro se prepara para receber mais de oito milhões de foliões durante o carnaval, com grande movimentação nos blocos e desfiles pela cidade. A operação contará com reforço no transporte público e ampla estrutura de saúde para garantir segurança e atendimento aos participantes.</p>
<p>A expectativa é de que 6,8 milhões de pessoas participem dos blocos e 1,5 milhão estejam presentes nos desfiles da Marquês de Sapucaí, Intendente Magalhães, Terreirão do Samba, Avenida Chile, Cinelândia e nos bailes populares. No Sambódromo, a previsão é de quinhentas mil pessoas nos desfiles do Grupo Especial, da Série Ouro e das escolas de samba mirins.</p>
<p>Os órgãos municipais estão integrados para garantir uma operação segura durante o período carnavalesco. A recomendação para os foliões é usar transporte público devido às diversas ruas interditadas para os blocos e desfiles. O Metrô Rio terá funcionamento ininterrupto, das 5h de sexta-feira até 23h59 de quarta-feira, com reforço nos serviços noturnos na região do Sambódromo.</p>
<p>Na área da saúde, haverá seis postos médicos no Sambódromo com 140 profissionais para atendimento. No total, vinte e dois mil profissionais atuarão durante o carnaval, com várias unidades de saúde abertas 24 horas. É importante que os foliões mantenham a medicação de uso contínuo, bebam bastante água, moderem o consumo de álcool e usem roupas leves e calçados confortáveis.</p>
<p>Aproveite o carnaval com responsabilidade e atenção às recomendações para garantir uma festa segura e saudável para todos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ecovias inicia implantação do pedágio eletrônico no Imigrantes-Anchieta]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/imigrantes-anchieta-tera-sistema-free-flow-partir-de-julho</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677194 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Ecovias inicia neste sábado a instalação do sistema de Pedágio Eletrônico no sistema Imigrantes-Anchieta, que liga São Paulo ao litoral. O novo modelo, que elimina a necessidade de parada para pagamento, deve começar a operar em 1º de julho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Ecovias inicia neste sábado a instalação do sistema de Pedágio Eletrônico no sistema Imigrantes-Anchieta, que liga São Paulo ao litoral. O novo modelo, que elimina a necessidade de parada para pagamento, deve começar a operar em 1º de julho.</p>
<p>O sistema de Pedágio Eletrônico, conhecido como free flow, realiza a cobrança automaticamente por meio de câmeras e sensores instalados em pórticos. Dois pórticos serão instalados, um em cada sentido da via Anchieta, com o primeiro localizado no km 33 no sentido São Paulo-litoral.</p>
<p>Com a implantação do novo sistema, a forma de pagamento será alterada. Atualmente, o valor cobrado é de R$ 38,70 para quem vai ao litoral. Com os pórticos, os motoristas pagarão R$ 19,35 na ida e o mesmo valor na volta, totalizando o mesmo valor atual, porém dividido em duas etapas.</p>
<p>As praças de pedágio físicas permanecerão nas rodovias para garantir a continuidade da Operação Comboio, que visa a segurança dos motoristas em dias de neblina intensa. Dessa forma, a segurança será mantida mesmo com a nova tecnologia de cobrança eletrônica.</p>
<p>A implantação do pedágio eletrônico representa um avanço tecnológico para o sistema Imigrantes-Anchieta, trazendo mais fluidez e segurança para os usuários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São Luís terá voos diretos para Lisboa a partir de outubro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2026-02/aeroporto-de-sao-luis-tera-primeira-rota-internacional</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677189 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Aeroporto Marechal Cunha Machado, em São Luís, receberá sua primeira rota internacional regular com voos diretos para Lisboa. A operação terá início em outubro, com voos semanais que conectarão o Maranhão à Europa, ampliando a presença da companhia aérea no Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Aeroporto Marechal Cunha Machado, em São Luís, receberá sua primeira rota internacional regular com voos diretos para Lisboa. A operação terá início em outubro, com voos semanais que conectarão o Maranhão à Europa, ampliando a presença da companhia aérea no Brasil.</p>
<p>O primeiro voo está previsto para o dia 26 de outubro, com passagens já disponíveis para venda. Serão dois voos semanais, um direto e outro com escala em Fortaleza, partindo às terças e sextas-feiras à madrugada, com chegada em Lisboa no início da tarde.</p>
<p>No trajeto inverso, os voos sairão de Lisboa às segundas e quintas-feiras à noite, pousando em São Luís por volta da meia-noite. A aeronave utilizada terá capacidade para 16 passageiros na classe executiva e 155 na econômica.</p>
<p>Há um plano para aumentar a frequência dos voos para três vezes por semana a partir de março de 2027, o que reduzirá significativamente o tempo de viagem entre São Luís e a Europa. Com essa rota, São Luís se torna o 15º destino da companhia aérea no Brasil.</p>
<p>Essa nova rota internacional representa um importante avanço na conectividade aérea do Maranhão com a Europa, beneficiando passageiros e o turismo local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
